<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>

<!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>居心地のいい場所だな。</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>ああ、その通りだ！列車格納庫へようこそ。
\n俺の手で簡素な狩猟小屋に生まれ変わったんだぜ。安心してくつろげる場所さ。
\n･･････何も起きなければな。</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>この狩猟小屋についてもう少し詳しく教えてくれ。</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>あー、簡単に言えば、ここはハンターのための場所だ。玄人か素人かは気にしねえ。
\n狩りの仕事をこなした奴には報酬を渡し、ミュータントの部位を持ってくれば買い取る。
\n食料や狩猟道具も格安で売ってるぜ･･････ この辺にいる他のトレーダーとは違うんでな。
\n俺にとっては、金儲けよりも狩りへの情熱を仲間と共有することのほうが大事だ。
\n何にせよ、金ばかり追いかける連中ってのは好かねえな。</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>ここには他にもハンターがいるのか？それとも、あんただけか？</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>ロストクやダークバレーから来るハンターは、ここに立ち寄ることが多いな。
\nただ、そういう連中を仲良くさせるのは簡単じゃない。

\n\nそれはさておき、ここには俺の仲間が何人かいた。外の世界で一緒に狩りをしてた連中さ。
\nゴンタ、トラッパー、フォックス･･････ みんな良い奴だった。
\nフォックスのちゃんとした葬式をやろうとしたんだが、他の2人は長居する暇がなくてな。
\n聞いた話じゃ、北のストーカーたちがあいつらの助けを求めてるらしい。</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>それなら、いつか彼らに会うことがあるかもな。</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>どうしてフリーマーケットのトレーダーや護衛たちはこの格納庫に住まないんだ？
\n外よりずっと安全で住みやすそうに見えるが。</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>俺の考えを聞きたいか？
\nデューティーの上層部が裏でそいつらに金を渡してるんだ、そこに居座って貰うためにな。
\n言うなれば、ロストクとダークバレーの間を監視する見張り役ってわけだ。
\nそれに、あそこのトレーダーどもには狩りの情熱ってもんがねえ。
\n奴らの頭の中と言ったら「金、金、金！」ってなもんさ！
\nだからよ、あの物欲まみれの連中がここに移ってこないのはむしろ好都合ってことさ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>なあ、あんたはこれまでに多くのミュータントを狩ってきたんだろう。
\n奴らについて何か面白い話はないか？</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
		<text>おっと、いい話を思い出したぜ。
\n数年前、俺はデューティーの連中とミュータントの巣を掃討する仕事をやってたんだ。

\n\n俺たちは荒廃領域で、ブラッドサッカーやポルターガイスト、
\nスノークを次々に片付けた─あの場所は当時、そういう化け物の巣窟だったんだ。
\n俺にはそれなりの腕があってな、小規模な群れだけを相手にして、確実に始末していった。

\n\nそれでうまくやれてたんだが、デューティーが夜まで作戦を続けるよう強制してきた。
\n次の日すぐ動けるようにって、キャンプまで張ることになってな。「将軍の命令」だとさ。
\n俺たちはエリアの奥、普通のストーカーなら近寄らない道外れに足を踏み入れていた。
\nそんな状況でも、デューティーの奴らはまったく気にしてない様子だったな。
\nで、放棄されてた工事現場に辿り着いて、建設途中の最上階で寝床を構えることにした。

\n\n数時間が経った頃、一匹のトゥシュカノが足元で動き回ってるのが見えた。
\nちょうど足くらいのサイズの、変異した小さなネズミみてえなヤツだ。
\nそいつが鼻をピクピクさせて、急にこっちを向いて凄まじい叫び声を上げやがったんだ。

\n\nすると何百、いや何千もの小悪魔どもが配管や地面の穴、廃墟の隙間から這い出てきて、
\n一斉に俺たち目がけて突進してきたんだ。気づいたらもう床なんか見えやしねえ。
\nデューティーの連中も数の暴力には勝てず、次々と押し倒されて喉を引き裂かれていった。

\n\n俺はすぐに近くに倒れてた柱に登った。手榴弾を投げてはショットガンをぶっ放し･･････
\n奴らが這い上がってくるたびにナイフで応戦してなんとか耐え凌いだ。

\n\n何時間も続く奴らの叫び声、血と死の臭い･･････
\n夜が明ける頃、俺は震えきってコートは傷だらけ、体も噛み傷と爪痕でボロボロだった。

\n\nトゥシュカノどもが飽きて昼寝しに行ったところで、ようやく地上に降りられたんだ。
\nデューティーの仲間を探したが、骨さえも残ってなかったな。

\n\n傷だらけでロストクに戻りながら、その日のことを呪ったさ。
\n俺にとっての狩りはスポーツだが、デューティーにとっては地獄そのものなんだろうな。
\nまあ、次に行くならあいつらだけで勝手に行けばいい。俺は二度と付き合わねえな。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
		<text>ああ、犬の話でもするか。ゾーンにいるなら、野良犬の群れを見たことはあるよな？
\nコルドンにいるルーキーでも一度は見てるだろう。

\n\nペットにするだとか、手懐けようなんて考えは捨てるこったな。
\n何しろゾーンの影響を受けた獣だ。ブラインドドッグを間近で見たことはあるか？
\n奴らは目が見えねえんだ。何世代も前から目が退化しちまってる。

\n\nそれにすばしっこい。噛みつかれると足止めを食らっちまうんだ。
\nゾーンで負う怪我としては大したことねえが、群れが近くにいたらアンタはおしまいだ。

\n\nそれだけじゃねえ、嗅覚もグレイハウンド以上に優れてやがる。

\n\nアンタは話が聞きたいんだったな。でも正直、何を話せばいいか分からんな。
\nルーキーはもちろん、熟練のストーカーですら犬っころを甘く見てズタズタにされてる。

\n\n軍のストーカーだって運が悪けりゃやられるしな。高性能スーツを着ていようが、
\n奴らの前では無意味だ。あの犬どもは出血を狙い、弱らせてから仕留めにくるからな。

\n\nまあ、普段はフレッシュみたいな獲物を追ってるから、豚どもが多いうちは安心だな。
\nたまに奴らの横をうまく通り抜けられることもあるが、静かに行動すればの話だ。
\nもちろん、アノマリーフィールドでも間に挟んでない限り、そんな賭けはしないがな。
\nそいつらが小腹を空かせていて、急に気が変わるかもしれない･･････ ゾッとするぜ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
		<text>ゾーンに生息する犬のことは、ルーキーどころかその婆さんすらも知ってるだろうな。
\nだが、アンタは「シュードドッグ」を見たことはあるか？

\n\n“普通”の犬は原発事故の後にチョルノービリに住み着いた野良犬の子孫だが、
\nシュードドッグは違う。あれは狼を起源に持つと言われているんだ。
\n熊や人間のDNAが混じってるなんて話も聞くが、俺にはちょっと信じられんな。

\n\nどちらにせよ、気弱な犬がゾーンの影響で凶暴化したってのとは違うな。
\n最初から凶暴だった生き物が、さらに危険な存在に進化したってワケだ。
\nコイツに初めて遭遇したストーカーのほとんどは、命を落とすか、重症を負うことになる。
\nシュードドッグを「少し鼻が潰れた普通の犬」だと勘違いして、甘く見るからだろうな。

\n\n実際、シュードドッグは普通の犬より賢く、俊敏で力もある。
\n中には幻影を作り出したり、意識を操って武器を下ろさせるヤツもいるって話だ。

\n\nシュードドッグは飼い慣らせるなんて噂もあるが、この目で見たことはねえな。
\n沼地にいるドクターが実際に飼ってるって話は聞いたが･･････
\n何年も前に治療してもらったときには、そんな犬はいなかったな。
\nまあ、この噂が流れ始めたのは最近の話だし、今度行って確認してみてもいいかもな。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
		<text>スノークについて話してやろう。
\n奴らの呼び名は、あのマスクとそこから漏れる不気味な音に由来してるんだ。

\n\nあの気味悪いすすり声とうめき声･･････ ゾッとするぜ。

\n\n奴らは、ゾーンに最初に送り込まれた軍の遠征隊の成れの果てだって説があるな。
\n初めて目撃されたのは2007年頃で、その時は待機中の兵士が襲われたんだ。
\n今は「スノーク」なんて呼ばれてるが、当時は「リクルート」って呼んでたんだぜ。

\n\nあの腐った灰色の身体を甘く見るなよ。奴らの筋肉は引き締まっていて力強く、
\n獲物に向かって一直線に飛びかかれるほどのパワーを持ってやがる。
\n1匹ならまだしも、群れに囲まれたら、諦めてその場で自殺した方が楽になれるかもな。
\n通常、奴らの群れは地下にいることが多い･･････ まぁ、あくまで通常なら、の話だがな。

\n\n最大の謎は、あいつらがどうやって繁殖してるのかってことだ。
\n何年もの間、ハンターたちが奴らを狩り続けてるってのに、数が減ってる気配すらねえ。
\n通りすがりの科学者が「あれは人間の成れの果てではなく“ムラージュ”だ」と言ってたが、
\nそのムラージュってのがなんなのかはさっぱり分からねえな。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
		<text>ゾンビ、ゾンビ、ゾンビ･･････ ゾンビを見たことはあるか？
\nテレビやゲームに出てくるような脳を食べる奴じゃない、本物のゾンビだ。

\n\nここ、ゾーンにはゾンビがうろついてる。
\nかわいそうな奴らさ･･････ ほとんどが元ストーカーでな、プサイアノマリーや
\nドゥーガ・レーダーの近くに長く留まりすぎた結果があの有り様だ。

\n\n特に酷いのは、光熱放射の時に隠れる暇がなかった奴らさ。
\n冗談に思えるかもしれんが、これは笑い話じゃない。

\n\n人生で一番嫌な狩りといったら、奴らを相手にすることだな。
\n別に強敵ってわけじゃねえんだ。銃を使う知能はあるが、動きは遅くて反応も鈍いしな。
\nただな、人間だった頃の面影が残ってるように見えるのが辛いんだよ。

\n\n「兵隊さん、兵隊さん！助けてくれ、ここだ！」
\n「あと一つアーティファクトがあれば･･････ 娘に会える･･････」
\nそんな奴らの呟きが頭から離れねえんだ。
\n俺は優しいわけじゃないが、あれはゾーンで一番酷い死に方だと思わねえか？

\n\n中にはもっとボロボロで、まさに映画に出てくるような姿のゾンビもいる。
\n服はボロ布だけ、武器も爪しか使わない。どうしてあんな姿になるんだろうな？
\n昔ゾンビ化した奴らが長生きしてるのか、プリピャチに住んでた人々かもしれんな。
\nもしくは、ある科学者が言ったように奴らは“ムラージュ”なんだろうな。
\n「ムラージュとは一体何だ」って？さあな、俺も知らねえよ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
		<text>そうだな、少し考えさせてくれ。

\n\n･･････アンタ、ブラッドサッカーを見たことはあるか？
\n獰猛な人型生物でな。背が高く、口が触手で覆われてる。俺は何度も狩ったことがあるぜ。

\n\n簡単に言うと吸血鬼みてえな奴らだ。獲物を狙うときは姿を隠すんだが、
\nたとえ昼間でもまったく見えないほどに消えちまう。奴が近づくのを見極めるには、
\n荒い息遣いに耳をすませることだな。近づかれたら最後、一瞬で体を締め付けられ、
\n生暖かい触手が肌に吸い付き、乾き果てるまで血を吸い取られることになるぜ。

\n\n変な想像はするなよ？奴の身体は腐ってるし、お前が死ぬまで吸うのを止めないからな。
\nそれに、名前からは想像できないだろうが、奴らは血を吸うだけでは満足しねえ。

\n\n触手には、血が固まらないようにする腐食性の唾液がたっぷりと付いてる。
\nそいつを大量に浴びると内臓まで溶かされちまうんだ。ブラッドサッカーの手にかかれば、
\n獲物は干からびた抜け殻へと早変わりだ。風に吹かれて飛んでいっちまうくらいになるぜ。

\n\nしかも厄介なことに、ブラッドサッカーは集団で狩りをすることもある。
\n奴らはそういう時、こちらに数を悟られないように周囲を取り囲み、
\n獲物を精神的に追い詰めながら順番に肉をむしり取っていくのさ。
\nこの策略に追い詰められて正気を失ったり、自ら命を絶つ者を何人も見てきた。

\n\n一番の対処法は、落ち着くことだ。
\nそして、奴らの動きを読んで待ち構え、近づいてきたら容赦なく思い知らせてやれ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>ブーラー･･････ クソッ、あいつらのことは忘れもしねえ。
\n奴らは暗くて人気のない場所、特に研究所や古い工場なんかに潜んでる。

\n\n若い頃、「ゼスト」と「ショール」っていうストーカーとメドウを探索してた時の話だ。
\nゼストは最高級のスーツを着て、ショールはSEVAスーツの上にコートだけ羽織ってたな。

\n\n俺たちはスノークの巣がありそうな場所を探してたんだが、
\n途中でショールが立ち止まって「何か聞こえないか？」って言い出した。

\n\nアイツは耳が良くてな。かなり小さいが、確かに赤ん坊の泣き声みたいな音が聞こえた。

\n\n俺たちだって鬼じゃない。子供がいるなら保護しようって話になった。
\nゾーンには男しかいないと思われがちだが、たまに女のストーカーに出会うこともある。
\nまあ、全身がスーツで覆われてりゃ女かどうかなんてわからねえし、
\nどいつも偽名を使ってるから気付くことはねえがな。おっと、話が逸れたな。

\n\n要するに、ゾーンで子供が生まれることはある。だが、大抵は悲惨な結末を迎えるもんだ。
\n家族のためにゾーンを去る賢明なストーカーもいる─ニンブルとその奥さんのようにな。
\nまあ、ニンブルはまた戻ってきたようだが･･････
\nとはいえ、全員がそうとは限らねえし、ゾーンに留まらざるを得ない事情がある奴もいる。

\n\nここで家族を作れば、ちょっとした不運で親が死んだとき、その子供は孤児になっちまう。
\nさらに運が悪ければ、次はブラッドサッカーの餌食になるかもしれねえ。

\n\nそんなわけで、俺たちは何よりも先にその子供を見つけなきゃならなかった。

\n\n俺たちはメドウの工業団地に着いた。そこで何を見つけたと思う？
\n隅に置かれた黒い袋だ。「これだ、泣き声はここからだな」と、誰もがそう思った。

\n\nゼストは俺たちの方を向いてうなずき、その袋を拾おうとした。
\nその瞬間、袋がくるりと回転したんだ。俺たちが見ていたのは袋なんかじゃなかった。
\n正体は汚れた黒いコートで、それをまとっていたのは赤ん坊じゃなかったのさ。

\n\nそいつは不気味な泣き声を続けながら両手を上げ、頭がかち割れそうな咆哮を放った。
\nすると突然、体が異様に重くなり、俺はその場で立っているのもやっとの状態になった。
\nコートは瓦のシートをまとっているかのようで、銃もコンクリートの塊みてえな重さだ。
\nそして超能力か何かで銃を奪われ、工場の奥へ放り投げられちまった。

\n\n･･････ゼストはもっと悲惨な状態だった。
\nアイツは見えない何かに押しつぶされ、空き缶みたいにぺしゃんこになっていった。
\n叫び声を上げていたが、重さを増すスーツに締め付けられて、最後には･･････
\nどういう風になったかは言いたくねえ。もう手遅れだった。

\n\nショールは俺と同じような状況だったが、なんとか生き残った。

\n\nあの地獄のような出来事を最後まで語る気にはなれんが、学んだことは話しておこう。
\nまず、ブーラーは突然の強い光を嫌う。そして、奴らは身につけている装備の重さを
\n利用して襲ってくる。テレキネシス能力は重力が絡むと特に厄介だからな。
\n最後に、その能力を使うには奴ら自身にも負荷がかかる。疲れた瞬間に力が弱まるんだ。
\nそうなった時が攻撃のチャンスだ。迷わずアンタの刃を突き立ててやれ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
		<text>コントローラーの話をしよう─ストーカーの中には「奇術師」と呼んでる奴もいるな。

\n\nあれはサハロフ教授の下で働いてた頃の話だ。
\n正確には、彼の助手のクルグロフ教授の下で働いてたんだがな。教授はミュータントの
\n研究が専門でな、俺みたいな人間に一体どんな話を聞かせてくれるのか興味があったんだ。

\n\nそんで、ダークスケープに派遣したチームが1週間以上も音信不通で、教授は何かが
\nおかしいと怪しんでいた。そこで俺が様子を見に行くことになったってわけだ。

\n\n結論から言うと、彼らは生きてはいた。
\nただ、橋の下のトンネルを素っ裸でうろついてたんだ。
\n最初はバンディットにでも襲われたか、それとも変わった実験でもしてるのかと思ったさ。
\nでもよ、その真相はもっと悪夢みてえなもんだった･･････

\n\nそこには5人の研究員がいてな、俺は隠れながら様子を伺うことにした。
\nすると突然、一人が自分の喉を掻きむしりやがった。もう一人は壁に頭を打ち付け始め、
\n頭蓋骨が割れるまで終わらなかった。護衛役の男もいたが、そいつも銃口を咥えて･･････
\nああ、見ていられなかったさ。

\n\n最後の2人はただ立っていた。そしてコントローラーが薄暗い巣穴の影から姿を現した。
\n･･････俺は後でそのチームが残した記録を見つけたんだが、それは悲惨な内容だったさ。
\n混乱した助手たちが少しずつ正気を失い、頭痛に悩まされ、
\n大量の汗をかき、感覚を狂わされていく様子が描かれていた。
\n最終的には意思を失い、ただ無防備に歩き回るだけの存在に成り果てた。
\nだからこそ、あの2人は化け物に腕や脚を折られても、ただ立ち尽くしていたんだ。
\n自力で立っていられなくなった後も、叫び声一つあげることなく、倒れて横たわっていた。
\nそして、あの奇術師が死体を貪り始めても、何の反応も示さなかった。
\nただ･･････ いや、これ以上はもういいだろう。

\n\nあの時、俺はどうにかして彼らを助けようとした。
\nだが、ショットガンを持ってコントローラーに近づこうとすると、
\n耳元で「武器を置いて、黙って従え」と甘い声が囁くんだ。俺はその誘惑に負けそうに
\nなったが、なんとか踏みとどまって物陰に隠れ、科学者たちのようにならずに済んだ。

\n\n結局、手榴弾を投げ込むことしか俺にできることはなかった。
\nコントローラーはテレパシーで精神を操る達人で、
\n注意を向けられると厄介な相手だが、反応が鈍くて手榴弾を避けられねえのさ。

\n\nさらに言えば、奴の視界に入ってなければあの能力も使えやしない。
\n手榴弾は見なくても当たるしな。コントローラーを倒すのに必要な知識はそれだけだ。
\nこれはプサイ防護薬も、プサイ攻撃に対する防御手段もなかった時代の話だ。

\n\n今では対処法も充実してきたが、それでも奴らは油断できない。
\n何日もかけて精神を削ろうとすることもあれば、一瞬で脳を焼き尽くすことも可能だ。
\n従わせるか、喰らうか、奴らの気分次第だ。その両方をやってくることもあるがな･･････
\nところで、ウォッカはあるか？今の俺にはどうしても一杯必要だ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
		<text>今回は特に話すネタがあるわけじゃねえが、キャンプファイヤーを囲んでいた頃に
\nよく耳にしたのは、ストーカーたちが延々と猫どもの文句を言っていたことだな。
\nまあ無理もねえ。昔、あいつらはめったに見かけることのない存在だったからな。
\nデューティーの連中や俺みたいな生粋のミュータントハンターが時々遭遇するくらいでさ。

\n\n昔のあいつらは、ただの突然変異した猫でしかなかった。
\n確かに大きさはオオヤマネコ並みで、喉も異常に大きかったもんだが、
\n当時は他の化け物に比べればおとなしい奴らだった。人間にも近づかなかったしな。

\n\nでも、時代は変わるもんだ。2012年以降、まるで悪霊にでも取り憑かれたかのように
\n凶暴で大胆になりやがった。時と場合によってはシュードドッグよりも厄介だな。
\n唯一の救いは、猫の群れは少数でいることが多いってことくらいだろうな。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
		<text>ゾーンにいるストーカーは、ありとあらゆる超常現象や迷信を信じる奴が多くてな。
\n奇妙なミュータントが「ポルターガイスト」なんて呼ばれてるのも不思議じゃねえ。
\n物を投げつけたり、いたずらを繰り返す半透明の球体なんて、他に呼びようがあるか？

\n\n神、指導者、内なる力、宇宙人─信仰が何であるかは関係ねえ。
\nポルターガイストは間違いなく存在する。
\n今は信じなくてもいいが、覚えておいた方が良い話がいくつかあるぜ。
\n物理的な攻撃、例えば銃弾なら効果はあるが、刃物で倒すのは至難の業だ。
\nそれと、手榴弾は絶対に投げるな。奴はテレキネシスの達人で動きも速い─とにかく
\n無謀な考えだ。塩や祈り、悪魔払いで殺せるなんて話もあるが、残念ながら迷信だな。
\nこの噂を証明しようとして命を落としたハンターも少なくねえ。

\n\nこいつらを仕留めるコツは動き方にある。
\nゆっくり、落ち着いて行動すれば、ポルターガイストに気づかれにくくなる。
\n周りに何もなければ、そうやって簡単にやり過ごせるってわけだ。

\n\nバレたら物を投げられるし、下手すりゃ誤ってバーナーアノマリーを踏んじまうかもな。
\nありがたいことに、ポルターガイストの性質は光る色で判別できる。
\n青い光を放つのはテレキネシス、つまり物を動かす力を使う。
\nオレンジ色のやつは火を操ることが多い。そして、稀に見かける黒いやつだが･･････
\nあれは触れさえしなけりゃ大丈夫だが、触れると即死する危険性がある。

\n\nどんなときでも、装備はしっかり握りしめておけ。
\n見えない力でナイフを奪われて、少しずつ切り刻まれたらどうしようもねえ。
\n気がつけば体中から血が流れ出て、最後には血だらけになって倒れちまうからな。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
		<text>俺がルーキーだった頃は、夜の闇を忍び歩く、背が高い痩せこけた怪物の話をしたもんだ。
\nキャンプファイヤーでは定番の話でな、そいつは「フラクチャー」と呼ばれてた。
\n人の形をしているが、腕と首が異常に発達した奴だ。
\n片方の手は大きく、たった一撃で人間の胸骨をぶち抜くほどの威力があるらしい。
\nもう片方の手は、ありがたいことに普通の人間と同じくらいの大きさだな。
\nこいつには色んな話があってな。ストーカーに忍び寄ってきては、缶詰やら、
\n輸入ものの歯磨き粉やら、わけのわからないものを要求してくるって話もある。

\n\nその話によると、要求の品を持っていなければ、命がけの戦いをすることになるんだと。
\nもし持っていたとしても、すぐには渡さず、少し離れた場所に放り投げるんだ。
\nそれから四つん這いで静かに離れれば襲われずに済む、ってことらしい。

\n\nまあ、あくまでそういう噂があるってだけだ。
\nこの話を信じて、奴が目撃された場所に食料を置いていくストーカーもいるらしいがな。
\n追い払えるとでも思ってるんだろうが、俺の経験から言わせてもらうと、
\n奴らが何か物を要求してくることはねえな。ただ人間の肉を喰いたいだけだ。

\n\nもっとも、ストーカーに忍び寄るという点だけは間違っちゃいねえけどな。
\nフラクチャーはいつどこに潜んでいるかわからん、常に注意しておけよ。
\nまあ、油断さえしなければ、そこまで手こずる相手でもないがな。
\nただし、あの発達した腕のリーチとパワーだけは決して侮らないことだ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
		<text>ゾーンが生み出した最強のミュータント、「シュードジャイアント」の話をしておこう。
\n背丈は人間と変わらねえが、体格はその何倍もある巨大な奴だ。
\n手足には驚異的な筋力があってな、あの破壊力は桁違いだ。俺は奴がたった一匹で
\nストーカーや軍人、傭兵の集団を壊滅させるのを見たことがある。
\nこの圧倒的な力こそが、奴の名前の由来ってわけだ。

\n\nストーカーたちが実際に遭遇することはほとんどねえな。
\n見た目の恐ろしさとは裏腹に、奴らはひっそりと孤独に暮らすのが好きみたいでよ。
\n長い洞窟やトンネルみてえな息苦しい場所を、縄張りだと言わんばかりに守ってやがる。
\nだから、ばったり遭遇したとしても生き残れる奴が少なくてな。
\nまあ、俺は実際に見てきたし、生き延びたからこうして話ができるんだがな。

\n\n奴らが研究の産物だと考えると気味が悪くて仕方ねえ。
\nあの姿は、まるで何人もの人間の体を溶かしてくっつけたかのように見えるんだよ。
\n強力な二本の腕以外にも、体のあちこちに退化した手足があってな、
\nいずれ奴を間近で見ることがあったら意味が分かるだろうよ。

\n\n俺の考えでは、シュードジャイアントはイカれ野郎どもの実験の産物だ。
\nあんな状態で生かされてると思ったら、早く楽にしてやりたい気持ちになるぜ。

\n\n奴らを安らかに眠らせてやるには、爆発物を使うのが一番だな。
\n運が良ければ、地上をうろついてる個体に遭遇することがあるだろう。
\nそういう時は距離を取って少しずつ狙い撃てばいいが、弾薬を使い切る覚悟はしておけよ。
\nそれでも、普通に戦うよりはずっと安全なはずだ。

\n\n奴らの生息地、つまり狭い場所で出会っちまったら、そんな余裕はねえだろうな。
\nあの厚い皮膚を傷つけるのは爆発物がねえと無理だ。それに、接近されたら奴を殺す前に
\nこっちがぺしゃんこになっちまう。そういう時は戦わずに逃げるのが賢明だぜ。
\n生き残るのが最優先だ。準備を整えてから、また挑戦すればいいさ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
		<text>そうだな･･････ キメラについて知ってることを話してやろう。
\nこいつは夜行性の肉食動物でな、ゾーンの中でも屈指のハンターだと言えるだろう。
\nなぜかって？頭が2つあるおかげで不意を突くのは不可能に近いし、あの4つの脚から
\n逃げ切るのも現実的じゃないからだ。奴は待ち伏せの達人で、数十メートル先からでも
\n目をつけてきやがる。おまけに、鋭い咆哮でストーカーたちを恐怖に陥れるんだ。
\nシュードジャイアントほどの頑丈さや圧倒的な力はないかもしれんが、素早くて頭も良い。
\nそれに、奴らは加減ってやつを知らねえんだ。
\nどんなに頑丈なスーツを着ていようが、あの鋭い爪と牙で簡単に引き裂かれちまう。

\n\n･･････この知識には相応の代償があったんだ。

\n\nなにより、仲間のフォックスがキメラに殺されちまったからな。
\nアイツは相棒のトラッパーと一緒に狩りの途中だったが、奴の不意打ちを食らったんだ。
\n皮肉なことに、そいつが追っていたキメラだったんだが、逆にやられちまったってわけだ。
\nゴンタも何人か仲間を同じように失ったと言ってたな。
\nまあ、そこにいた仲間の一人が臆病者だったせいでやられたって話だったが。

\n\nキメラは本当に手強いからな、夜中にゾーンの北部を散歩しようなんて考えるなよ。
\nどうしても奴を狩りたいなら、周囲に目と耳を配らせ、仲間の背中を守ってやるんだな。

\n\nさて、他に教えるべきことはあったか･･････ ああ、そうだ！
\nキメラは確かに素早いんだが、方向転換は苦手みたいでな。
\n曲がり角が多い場所なら、ショットガンや手榴弾を持ったハンターに勝機がある。
\nそして、もう一つの対抗策は、アノマリーを間に挟んで立ち回ることだ。
\nバーナー、エレクトロ、ワーリギグアノマリーが理想的だな。自信過剰なキメラなら、
\nアノマリーを突っ切ってアンタを捕らえようと飛び込んでくるだろうさ。
\nこれで確実に仕留められるわけじゃねえが、戦いを有利に進められるだろうよ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>アンタもここでボアやフレッシュを見かけたことがあるだろう。
\nアレはストーカーたちが食べる定番のミュータント肉だ。
\nたとえ汚染されていたとしても、犬の肉よりはベーコンの方が抵抗がねえんだろうよ。
\nもっとも、食い物を選べる余裕があるやつはあまりいないがな。

\n\nヤツを狩るにはちょっとしたコツがあってな。
\n例えばフレッシュは臆病だから、まずは足音を立てずに距離を詰め、
\n確実に仕留められる場所まで来たら、ショットガンを構えて一気に撃ち込むといい。
\nうまくいけば1、2発でやれるだろう。倒した後に群れが散らばって逃げ出すかもしれんが、
\nアノマリーに追い込まねえように気をつけろ。せっかくの肉が台無しになっちまうぞ。

\n\nボアに関しては･･････ また違ったコツがある。
\nあいつらのちっぽけな脳みそは、周りが分厚い骨で覆われてしっかりと守られてる。
\nそれに、フレッシュと違ってゾーンの変異で凶暴さが増してやがるんだ。
\nこっちを見かけた途端、一気に突っ込んでくるぞ。突進してくるボアに
\n正面から立ち向かおうとするストーカーを何人も見てきたが、絶対にやめておけ。
\n獰猛な牙で内臓を引き裂かれて、無惨な最後を迎えることになるからな。

\n\nあのイノシシ野郎とやり合うなら、闘牛士みたいに立ち回るのがベストだ。
\nあいつらは急な方向転換ができないからな、まずは曲がり角を駆使して突進をかわせ。
\nその後は、横っ腹に弾をぶち込むなり、斧で叩き斬るなり、好きにしろ。
\n弾を節約したいなら、斧で一気に仕留めるのが良いだろうな。

\n\nだが、狩りすぎには注意しろよ。あいつらを食べてるのは俺たちだけじゃねえ。
\n過剰な狩りを続ければ、もっと危険なミュータントが食料を求めてキャンプを襲いに
\n来るかもしれん。まあ狩りたきゃ好きにすりゃいい、だがほどほどにしとけってことだ。</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
		<text>よし、カーリックについて書き留めたメモでも見せてやろう。
\nこいつは珍しいミュータントで、主に地下施設に潜んでいる。
\n特に、ゾーンの誕生以前に人体実験が行われていた場所に出没することが多い。
\nおそらくコイツ自身もそうした実験の産物なんだろうよ。
\n見た目はブーラーとかなり似ているが、テレキネシスは使えないらしいな。
\nその代わり、ただひたすら近寄ってきて、素手で殴りかかってくる。
\nしかし、そこにはヤツの狙いがあってな。
\nこいつは強力なプサイオーラを発していて、近づかれると脳をかき乱されちまうんだ。

\n\nまあ、しっかり意識を保っていればそれほど危険な相手じゃねえな。
\n一応言っとくが、あのちっぽけな足で走り回る姿に思わず爆笑して、ペースを崩される
\nなんてことが起きねえように気をつけろよ。実際にそうなったやつがいたからな･･････</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
		<text>しばらく外に出て、アンタ自身の物語を作ってみるってのはどうだ？
\n俺は今のところ話すことはねえな。</text>
	</string>

<!-- Daytime trader at the flea market -->
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>ここはどういう場所なんだ？</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>お、ストーカーのお仲間か。ここはな、フリーマーケットだ。
\nディガーや小物を売るトレーダーたちが通りすがりに古びた品を売り払っていく場所さ。
\n正直言って大半はガラクタだが、特別な夜には本物の掘り出し物が
\n流れてくることもあって、そういうのでなんとかやり繰りしてるって感じだな。
\nそれで、あんたも何か売りたいものはあるか？</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>ここにいる他のストーカーたちとはどう付き合ってるんだ？</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>どんな質問だよ、ここはガーベジだぜ？ありとあらゆる連中がここを行き来するんだ。
\n商売を始めたいってストーカーもいれば、良い品を売りに来るやつもいる。
\nバンディットや傭兵、軍の兵士がいることもあるぞ。仲良くしていることもあれば、
\n喧嘩が起きることもあるな。そういうときに備えて警備員が必要なんだ。

\n\nそれと、デューティーの連中もここに来るぜ。
\n誤解のないように言っておくと、あの兵士たちは単独だと真面目で礼儀正しい奴が多い。
\nだが、集団になるとモノリスの信者よりも狂信的になることがあるな。

\n\nまあとにかく、いろんなやつが集まる賑やかな場所さ。
\nこの市場の邪魔さえしなければ、誰でもうまくやっていけるはずだぜ。</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>やあ、隠し場所の情報はあるか？</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>もちろんだ。情報一つにつき6,000ルーブルだ。</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>ほらよ。%c[d_orange] [6,000ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>毎度あり。さあ持っていきな。</text>
	</string>
</string_table>