<?xml version = "1.0" encoding = "utf-8"?>
<string_table>

 <string id = "test_dialog_0">
		<text>Do I need a test case?</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_1">
		<text>Here's a test case for beta.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_2">
		<text>I will find it.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_3">
		<text>Don't.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_4">
		<text>Good \n</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_0">
		<text>I completed the quest</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_1">
		<text>Excellent \n</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_2">
		<text>Where is my reward</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_3">
		<text>There she is</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_4">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_4">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_0">
		<text>何か仕事はあるか？</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_1">
		<text>ああ、今朝入ったばかりの話があるぞ。
\nゾーンに新しい研究者のグループが来て、奇妙なアーティファクトを集めてるらしい。
\nまあ、実際はアーティファクトっていうより放射線を浴びただけのガラクタみたいだが、
\n何故か興味津々のようでな。もしかしたら手助けを必要としてるかもしれないぞ。</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_2">
		<text>それは気になるな。その研究者はどこにいるんだ？</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_3">
		<text>あの頭でっかちどもと働くなんぞクソくらえだ、断る。</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_4">
		<text>彼らはゾーン中に散らばってる。最近、その内の1人が沼地で目撃されたって話だ。
\nどうやら古い教会を拠点にしてるみたいだな。</text>
	</string>

<!-- Meeting of Scientists -->
	<string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
		<text>どうも、教授。研究の進捗を聞いてもいいか？</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_1">
		<text>ああ、もちろんだ！ちょうど君に手伝ってほしいことがあるんだが、どうだろうか？</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_2">
		<text>いいだろう、時間はあるしな。何をすればいい？</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_no">
		<text>悪いが、今は手が空いてないんだ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_4">
		<text>私の次の実験には、この周辺のアノマリーフィールドにあるサンプルが必要なんだ。
\n君にはその場所にあるアノマリーの近くに行って、形成途中のアーティファクトを
\n採取してもらいたい。君の検出器で十分だろう、それを使って探してくれ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_5">
		<text>簡単そうだな。そのアーティファクトを取ってくるよ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_6">
		<text>手伝いたいが、アーティファクト検出器を持ってないんだ。
\n予備があったら貸してくれないか？</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_7">
		<text>よろしい。捜索してほしいアノマリーの場所をPDAにマークしておこう。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_8">
		<text>なら、私の検出器を渡すよ。古いモデルだが十分使えるだろう。
\n我々の仕事をあと数件こなしてくれれば、すぐにもっと良いモデルが買えるはずだ！
\nさあ、PDAで調査する場所を確認してくれ。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_0">
		<text>任務についてだが･･････</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_1">
		<text>捜索の進捗はどうだ？全部見つかったか？</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_2">
		<text>いや、まだ探しているところだ。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_3">
		<text>実は何も見つかっていない。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_4">
		<text>本当か？私の計算では、少なくとも何かは見つかるはずだが。
\nこれは非常にまずいことになったな。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_5">
		<text>申し訳ないが、見つからなかった。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_6">
		<text>わかった。続けてみるよ。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_7">
		<text>くそっ、これはまずいな。少なくとも2か月は研究に遅れが出るぞ･･････
\nすまない、私は研究所に戻らなければ。失礼するよ、ストーカー。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_0">
		<text>どうも、教授。研究の進捗を聞いてもいいか？</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_3">
		<text>渡した検出器を使うのを忘れないように。
\nアーティファクトに近づくとピーッと音がするはずだ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_end_0">
		<text>サンプルを持ってきたぞ。報酬はもらえるのか？</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_end_1">
		<text>ああ、もちろん、これが君への報酬だ。ちょっとしたボーナスも付けておくよ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_0">
		<text>教授、他に何か手伝うことはあるか？</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_3">
		<text>以前、アフロプロムのアノマリーを測定したところ、奇妙なアノマリーが
\nいくつも見つかったのは知っているかな？このようなアノマリーで形成される
\nアーティファクトは、ノウアスフィアに特別な影響を及ぼす性質があることがわかった。
\nしかし、研究中に襲撃を受けてしまってね。
\n事態はかなり緊迫していて、逃げるしかなかったのだよ。
\nその際、スキャンデータが入ったノートパソコンをアノマリーが発生している現場に
\n置き忘れてしまったんだ。もし可能なら、そのノートパソコンを見つけてほしい。
\nそこには、私がスキャンしたアノマリーの座標が記録されている。
\nそれをもとに、サンプルも探してきてもらいたい。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_end_0">
		<text>ノートパソコンを見つけて、アーティファクトも手に入れたぞ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_end_1">
		<text>ありがとう、これは私の研究に大いに役立つだろう！
\nこの報酬で今回の任務の経費を補えるといいのだが。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_0">
		<text>話を聞こう。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_2">
		<text>ヤンターにいる同僚に聞いたらどうだ？</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_3">
		<text>私はヤンターの科学グループとは別に動いているんだ。
\nあの凡庸な連中は、近場にあるアノマリーの研究にさえ着手しようとしない。
\nいいかね、もしこれらのアーティファクトを見つけられたら、君に高い報酬を支払おう。
\n早ければ早いほど助かる。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_end_0">
		<text>例のサンプルを持ってきた。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_end_1">
		<text>よくやった、若者よ。さて、これをどこに置こうかな･･････</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_0">
		<text>他に何か手伝うことはあるか、教授？</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_3">
		<text>ああ、そうだ！現地調査に出かけた際、近隣の荒廃領域と呼ばれる地域で、
\nノウアスフィアに奇妙な揺らぎが起きているのを発見したんだ。
\nそこで形成されるアーティファクトに、何らかの影響を及ぼしているようでね･･････
\n君に調査に行ってもらいたい。気になっている場所の座標を教えよう。</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_end_0">
		<text>エレクトロアノマリーに踏み込んだせいでまだ全身がビリビリしている。
\nそれはともかく、例のアーティファクトを持ってきたぞ、教授。</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_end_1">
		<text>素晴らしい！これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_0">
		<text>他に何かないか？もっとこう･･････ 刺激的なものを期待していたんだが。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_3">
		<text>ふむ、刺激的となると･･････ おお、そうだ！まだやっていない実地調査があるぞ！
\nここから北にあるヤンターには、強力なプサイ放射を発している古い研究所がある。
\nその放射がアーティファクトの形成に影響を及ぼしている可能性があるんだ。
\nもともと君に任せるつもりはなかったが、結果がどうなるか気になって仕方がない！
\nプサイ防護が必要なら、サハロフ教授に相談してみるといい。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_end_0">
		<text>なかなか刺激的だったが、全部見つけられたと思う。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_end_1">
		<text>驚いたな、ありがとう！君のおかげで研究が捗るよ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_0">
		<text>なんだか困っているようだな。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_1">
		<text>ああそうだ、このクソみたいな場所はミュータントやバンディットで溢れてるんだ。
\nそれなのにあいつら、俺をたったひとりでここに派遣しやがった！
\n俺が奴らに構わず素通りできるとでも思ったのか？クソが！</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_2">
		<text>おいおい、落ち着けよ。助けてやるから。何をすればいい？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_5">
		<text>それなら･･････ 聞いてくれ。
\nこの辺りにはかなり珍しいアノマリーがいくつかあって、あの間抜けなバンディットも
\n手付かずなんだ。各地にあるサンプルを持ってきてくれるとありがたい。これが座標だ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_end_0">
		<text>大変な道のりだったが、何とかサンプルを手に入れたぞ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_end_1">
		<text>よかった、すぐにサハロフ教授に報告しよう。ありがとう、ストーカー！
\n今日は君のおかげでクソみたいな状況から抜け出せたよ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_0">
		<text>他に何かあるか？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_3">
		<text>残念ながら、まだやることがある。サハロフ教授から連絡があって、トラック墓地を
\n調査してほしいそうだ。あそこはほとんど探索されていないエリアで、多くの人が
\n敬遠するのも無理はない。しかし、どうやら興味深いアノマリーがいくつかあるようだ。
\nそのサンプルを手に入れられたら、この仕事の報酬の50%を君に渡そう。
\n場所はここから北に行ったところだが、バンディットには気をつけてくれ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_end_0">
		<text>なんとも寂れた場所だった。とにかく、これが例のサンプルだ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_end_1">
		<text>ありがとう、これで十分だ。約束通り、これが君の分だ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_0">
		<text>それで、他に何かあるか？それともこれで終わりか？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_3">
		<text>ええと、実はもう一つあるんだ。
\n私は助手をガーベジに派遣して、アノマリーに試作型スキャナーを設置させた。
\nところが、2回ほど連絡しても無線に応答しないんだよ。
\n彼の身に何かあったんじゃないかと心配なんだ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_4">
		<text>この放射線まみれの掃きだめなら、いつものことだろう。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_5">
		<text>最後に連絡を受けたとき、彼はフリーマーケットで物資を補給したいと言っていた。
\nそこから探し始めるのがいいだろう。助手を見つけてくれ。
\n彼のPDAには、私が目星をつけている残りのアノマリーの場所が記録されている。
\nそこのサンプルを持ってきてくれれば、この忌まわしい場所から離れられるんだ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_end_0">
		<text>助手を見つけたぞ。バンディットに襲われて穴あきチーズみたいになってたが、
\nPDAを回収して彼の仕事を終わらせてきた。受け取ってくれ、教授。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_end_1">
		<text>なんて残念なことだ。彼はいい研究者になれただろうに。ひどい死に方をしたな･･････
\nとにかく、これが君の報酬だ。ようやく移動ラボに帰ってシャワーを浴びられるよ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_0">
		<text>どうも、教授の研究に人手が欲しいと聞いた。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_1">
		<text>君は随分と熱心だな。まさか私の研究を盗むつもりじゃないだろうな？</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_2">
		<text>とんでもない、教授。今のところ、興味があるのは金だけだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_5">
		<text>それは良かった。君にその実力があるか見せてもらおうじゃないか。
\nこのエリアは軍事倉庫と呼ばれているんだが、ここには調査したいアノマリーが
\nたくさんあってね。ただ、ほとんどのストーカーたちが近寄らない場所なんだ。
\n私がPDAに示したアノマリーのサンプルを取ってきてくれれば、次の話をしよう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_end_0">
		<text>さあ、ピカピカのサンプルをどうぞ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_end_1">
		<text>素晴らしい。約束通り、これが報酬だ。さて、何か聞きたいことがあるのかな？</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_0">
		<text>この奇妙なアーティファクトが現れる場所をどうやって特定してるんだ？</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_1">
		<text>我々の研究部門はSIRCAA、つまり「チョルノービリ・アノマリー地帯科学研究所」という
\n研究機関の一部なんだ。このゾーンを破壊する、あるいは少なくとも制御する方法を
\n見つけるために日々研究をしている。現地のストーカーたちが提供してくれる情報や、
\n我々自身の調査活動のおかげで、多くの知識を得ることができた。
\n一部のエリアでは、アノマリーマップも作成しているよ。その情報やスキャナーの
\nデータを用いて、アーティファクトが形成される可能性を推測できるということだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_2">
		<text>そういうことか。だから、俺をいつどこに送り込めばいいか分かるんだな。</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_3">
		<text>その通りだ。ただし、次の任務は特に慎重にやってくれ。
\n君はとても優秀な助手だからね、無駄に命を落としてほしくはないんだ。
\n赤い森のアノマリーフィールドの調査を、あるストーカーに依頼していたのだが･･････
\nそれからというもの、行方が分からなくなってしまったんだ。
\n最後に連絡が取れた場所は、リマンスクへ向かう橋の近くにある崩れたトンネルだった。
\n彼のPDAを探してきてくれ。そこに私のスキャンデータが入っているはずだ。
\nそして、残っているサンプルも忘れずに回収してきてほしい。
\n赤い森では、これまでも多くの仲間や同僚が命を落としている･･････
\nどうか、くれぐれも気をつけてくれ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_end_0">
		<text>大変な調査だったぞ！銃撃をくぐり抜けながら、なんとかサンプルを手に入れた。
\nこの仕事が割に合うといいんだがな、教授！</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_end_1">
		<text>素晴らしい！心配してたんだ。この金で治療費をまかなえるといいんだがね。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_0">
		<text>研究所でアーティファクトを作るのに成功したことはあるのか？
\nあんたは長いこと研究しているようだし、もしゾーンの外でアーティファクトが
\n作れるようになったら、ゾーンの必要性が劇的に減るんじゃないか？</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_1">
		<text>人工アーティファクトの研究は、原発事故やゾーンが生まれる前から進められていたんだ。
\n私の上司は昔リマンスクに住んでいて、そこで働いていた。彼の家に何度も泊まり込み、
\nアーティファクトの起源について語り合ったものだよ。そして、研究所から培養ベッドを
\n少々拝借して、君が持ってきたようなプロトアーティファクトを作ることにも成功した。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_2">
		<text>興味深い話だな。その上司はどうなったんだ？</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_3">
		<text>分からないんだ。原発事故当時、リマンスクからの避難は行われなかった。
\n住人たちがどこへ消えたのか、私にも分からない。
\nそういえば、彼の家の住所はまだ覚えているぞ。
\nそこに行って、アーティファクトがまだ残っているか見てきてくれないか？
\nもしかすると、それがすべてを理解する鍵になるかもしれない。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_end_0">
		<text>リマンスクはひどい状態で、生存者は誰も見つからなかった。
\nモノリスの狂信者を除いてな。それでも、アーティファクトを見つけてきたぞ。これだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_end_1">
		<text>覚悟はしていたが、それでも彼の死は受け止めきれんな･･････
\n彼の犠牲を無駄にしないためにも、同じ悲劇を繰り返さない方法を見つけよう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_0">
		<text>調子はどうだ、教授？アーティファクトの起源に関して何か進展はあったか？</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_1">
		<text>ああ、あるぞ。これを見てくれ。
\nこのアーティファクトは唯一無二の放射パターンを持っているんだ。
\nこれこそ、人工的な手段でアーティファクトを作り出せるという確固たる証拠だよ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_2">
		<text>それはすごいな！いや、ちょっと待て･･････
\nアーティファクトはゾーンができる前から存在していた可能性があるってことか？</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_3">
		<text>まあ、いずれ分かることだから教えるとしよう。「アーティファクトファーム」のことを
\n聞いたことはあるか？この方面の研究はかなり昔から行われていてね、
\nあのラボX19も、廃棄されるまではこの研究に多額の投資をしていたんだ。
\nそこでは「ベッド」と呼ばれる容器内の特殊な環境でアーティファクトを形成していたが、
\n今ではモノリスの狂信者たちに占拠され、非常に危険な場所になっている。
\nもし君がその研究所に侵入し、残されたアーティファクトや研究資料を見つけることが
\nできたら、これほどありがたいことはないだろう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_end_0">
		<text>確かにあの場所はモノリスだらけだったが、研究所に入ることはできた。
\n信じられないかもしれないが、まさに教授の言う通りだったよ。
\n人工アーティファクトが3つと、重要そうな書類も見つけた。ほら、これだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_end_1">
		<text>素晴らしい。どうしてそこにあると分かったのかは聞かないでくれ、
\nその答えは気に入らないだろうからね。我々の研究の性質を考慮すると、君にはこれを
\n秘密にしておいてもらいたい。ここで何が起きたのかはいずれ全世界に公表するつもりだ。
\nただ、その前にこれらのアーティファクトに関する私の理論を完成させる必要があるんだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_0">
		<text>了解だ。他に何か必要なものはあるか、教授？</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_3">
		<text>そうだな。最新のエリア調査の結果、興味深いものを発見した。
\n傭兵の大規模な集団がデッドシティに拠点を構えているんだ。
\nこのエリアは測定値が非常に安定しているから、基準値の設定に最適なはずだ。
\nもしその場所からサンプルを持ってきてくれたら、詳細な分析ができるだろう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_end_0">
		<text>「デッドシティ」という割には騒がしい場所だったな。これがサンプルだ、教授。</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_end_1">
		<text>素晴らしい仕事ぶりだ。ボーナスをあげよう。
\n君には随分助けられたから、論文の序文に名前を載せるべきかもしれないな。
\nもっとも、君はまだ興味がないかもしれないが･･････ まだ仕事が欲しいなら、他の場所に
\nいる私の同僚を探すといい。何か頼みごとがあるかもしれない。君のことは伝えておこう。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_0">
		<text>どうも、ここにくれば仕事をくれると聞いた。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_3">
		<text>ああ、仕事ならあるぞ。いくつか調査したいアノマリーフィールドがあるんだが、
\n今はこのエリアを離れることができなくてな。私が目星をつけたアノマリーの場所を
\n君のPDAにマークしておこう。何をすべきか分かっていることを願うよ。
\n何も見つからなかったら、サハロフが怒るだろうからな。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_end_0">
		<text>さあ、これが見つけたアーティファクトだ。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_end_1">
		<text>ほう、本当にやり遂げるとは思わなかったな。よくやった、これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_0">
		<text>他に何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_3">
		<text>ああ。君が現場に赴いている間に新しいスキャンデータを受け取った。
\n知っての通り、ゾーンは謎が多い場所だ。まだ位置を特定できていないアノマリーも多い。
\nここに暫定的なスキャンデータがある。それを送るから、アノマリーの位置が
\nデータと一致するか確認してきてくれ。それと、アーティファクトも忘れずにな。
\nただし注意してくれ。このデータの位置情報には誤差がある可能性が高い。</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_end_0">
		<text>ボルトを切らしかけたが、データは正確だったみたいだぞ、教授。
\nそれに、あんたが興味を持ちそうなアーティファクトも見つけてきた。</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_end_1">
		<text>素晴らしい。少なくともスキャナーは正常に機能しているようだな。
\n報告ありがとう。すぐに報酬を渡そう。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_0">
		<text>何か思い悩んでいるようだな。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_3">
		<text>ああ、そうなんだ。プリピャチで非常に興味深い放射パターンを検出してね。
\n君も知っての通り、あの街は興味深いだけでなく、かなりの危険地帯だ。
\n私なら生きて帰ってこられる見込みはほとんどないだろう。
\nもし君が行けるなら、その場所を調査し、アーティファクトを持ち帰ってきてほしい。
\n心配する必要はない、弾薬や包帯の費用を十分賄える分は出すぞ。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_end_0">
		<text>なんとかアノマリーの調査を終わらせたぞ。いくつかサンプルも見つけてきた。
\n例の狂信者どものおかげで、スーツにまだ弾痕が残っている気はするがな。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_end_1">
		<text>驚異的だ！これを受け取ってくれ、君に相応しい報酬だ。
\nひとまずこれで終わりだが、もっと稼ぐ気があるなら、
\n他の場所にいる私の同僚を探すといい。君が行くことは伝えておこう。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_0">
		<text>教授、調子はどうだ？何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_3">
		<text>おそらくね。このエリアの調査はまだ不十分で、何があるのか正確には分かっていない。
\nただし、私の計算によればここで研究に必要なアーティファクトが見つかるはずだ。
\n昨日、アノマリーの位置を特定するためにクルーグ複合アンテナ施設の装置を修理した。
\nしかしスキャンが長引いてね、危険だから急いでここに戻らざるを得なかったんだ。
\n君にはあの施設に行って、置いてきたメモリモジュールを回収してもらいたい。
\nその中に必要なデータが記録されているはずだ。
\nそれと、近くにいくつかアノマリーがある。必要なサンプルがそこにあるかもしれない。
\nまあ、スキャンデータをこの目で見るまで断言はできないがね。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
		<text>楽勝だったぞ、教授。装置と中のデータは無事だ。ついでにサンプルも取ってきた。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
		<text>やっと良い知らせが聞けたな。しかし、このスキャンデータは興味深いな･･････</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_0">
		<text>どういうことだ、教授？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_3">
		<text>うーん、どうも腑に落ちない箇所があるんだ。調べに行ってくれないか？
\nもしアーティファクトを見つけて持ってきてくれれば、それに見合った報酬を支払おう。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
		<text>例の場所を確認してみたが、こんなアーティファクトを見つけたぞ。
\nこれが欲しかったのか？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
		<text>それだ、素晴らしい！これで大きく前進したな！これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
		<text>他に何か手伝うことはあるか？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
		<text>今のところはこれで十分だ。さらに協力したいのであれば、
\n私の同僚のところへ行くといい。彼も君の手助けが欲しいだろう。
\n位置を送るから、彼のところに向かってくれ。元気でな、ストーカー！</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
		<text>協力に多大なる感謝を送る。私はまだここで計算を続ける必要がある。
\n君はチョルノービリ原子力発電所の北へ向かうといい。
\n我々の研究グループの責任者、スカビンスキー教授がそこにいる。
\n彼がどうやってそこに行ったのか見当もつかないが、急いだほうがいい！
\nおそらく、君の助けを必要としているはずだ。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
		<text>必要な情報が不足していて、計算は穴だらけだが･･････
\n以前は予測できなかったアノマリーの位置をおおよそ把握することができた。
\n現在、研究の責任者であるスカビンスキー教授がその調査に向かっている。
\n彼はおそらく君の助けを必要としているはずだ。急いで彼を見つけてくれ。
\n危険な場所だから、ひとりでの行動は困難なはずだ。</text>
	</string>
	<string id="ah_start_dialog_0">
		<text>こんにちは、ストーカー。</text>
	</string>
	<string id="ah_start_dialog_1">
		<text>どうも。</text>
	</string>
	<string id="ah_start_dialog_2">
		<text>やあ、ストーカー。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_0">
		<text>やっと見つけたぞ、教授！モノリスだらけの中、どうやってここまで来たんだ？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_1">
		<text>おお、ヴォロブシキンが言っていた助っ人のストーカーとは君のことか。
\n間一髪で助け船が来たな。状況を説明しよう。ここまで傭兵に護衛してもらったが、
\nほとんどが犠牲になってしまった。だから、ここからは一刻も早く動く必要がある。
\n我々のすぐ近くに、今まで見たことのない危険なアノマリーがある。
\n計算によれば、この時間帯に非常に稀で強力なアーティファクトが形成されるはずだ。
\n君ほどアノマリーフィールドでの経験を持つ者は、我々の中にはいないだろう。
\nだから君にはそこへ行って、計算が正しいか確かめてきてもらいたい。
\nただし、危険が伴うことを忘れるなよ。覚悟はいいか？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_2">
		<text>ハッ！ここまで来て降りるわけないだろ、やってやるぞ！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_3">
		<text>いや、やめておくよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_4">
		<text>いいぞ、その意気だ。ただ、そこに辿り着くのは相当難しいだろう。
\nアノマリーを見つけてサンプルを探すには、ちゃんとした検出器が必要だからな。
\nあのエリアは本当に危険だ。さあ行ってくれ、もう時間がない！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_5">
		<text>ありがとう、また後でな、教授。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_6">
		<text>待て、聞こえたか？ゾーンが我々に呼びかけている･･････
\nその贈り物を受け取ってくるんだ。私はザトンで君の帰りを待っている。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_0">
		<text>教授･･････ これを見てくれ。こんなアーティファクトは見たことがない。
\nただ持っているだけでも、妙な感覚がする。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_1">
		<text>ということは、幻聴ではなかったのか･･････
\n計算ミスだと思っていたがね。ありがとう、ストーカー。
\n我々のチーム、そして科学界全体が君に計り知れない恩を感じているよ。
\nすぐにアーティファクトを渡してくれ、安全に保管しなければならないんだ。
\nその後で報酬の話をしよう。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_2">
		<text>どういたしまして、教授。ゾーンの秘密を解明する手助けができて良かったよ。
\nさあ、受け取ってくれ。これが価値あるものだといいんだがな。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_3">
		<text>いや、気が変わった。このアーティファクトは俺が有効に使わせてもらうよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_4">
		<text>今更そんなことを言うな、ストーカー！取引を忘れたのか！？約束を破るのは許さんぞ！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_5">
		<text>わかった、わかったよ。冗談のつもりだったんだ。ほら、アーティファクトだよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_6">
		<text>どうだ、教授？このアーティファクトがあれば、俺はほとんど無敵だ。
\nお前は俺に手も足も出ないだろう！さあ、どけ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_7">
		<text>これは私の生涯をかけた研究だ！行かせてたまるか！死んでもここは通さん！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_8">
		<text>ありがとう。ここでの私の仕事は終わった。
\nこれから帰って、このサンプルを分析しなければならない。
\nここでお別れだが、我々の研究チームは君のことを決して忘れない。君の科学界への
\n貢献に金銭で報いることはできないが、これが今我々にできる精一杯の感謝だ。
\nどうか受け取ってほしい。また研究が行き詰まったときは君に連絡するつもりだ。
\n再び会えることを願っているよ、ストーカー。本当にありがとう。それでは失礼するよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_0">
		<text>どうも、研究の進捗はどうだ？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_1">
		<text>ええと･･････ 君か。我々の研究に協力してくれたストーカーだな？
\n君の手助けを期待したのは無駄だったようだ。計算がそもそもの間違いだ。
\nこの忌々しい場所はゾーンの中心ではなかった。すべて、無駄だったんだよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_2">
		<text>もう、どうしようもないのか？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_3">
		<text>君ができることはもうない。さあ、帰ってくれ。我々の任務の失敗は君の責任でもある。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_0">
		<text>お呼びでしょうか、大佐。特別な任務はありますか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_1">
		<text>本格的な任務に挑む準備はできているか、兵士よ？
\n上層部から直接指示が来た。統合参謀本部が調査を求める優先目標のリストがある。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_2">
		<text>[アフロプロム地下で文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_22">
		<text>諜報部からの報告によると、この研究所の地下複合施設に極秘文書が存在するとのことだ。
\n文書には以前ここで行われた実験に関する重要な情報が記録されている。
\n単純な任務だ。その文書を回収しろ。やり方は問わない。準備はできているか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_221">
		<text>了解です、大佐。任務を遂行します。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_222">
		<text>まだ、任務を引き受ける準備ができていません。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_3">
		<text>[ラボX18から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_33">
		<text>ラボX18には、試験用カイマノフ・エミッターに関する重要な情報が保管されている。
\nこの研究に関する文書を可能な限り回収し、本部に持ち帰るのがお前の任務だ。
\n任務を完遂すれば、十分な報酬が支払われるだろう。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_331">
		<text>本気ですか、大佐？それは死地に送り込むようなものだ･･････ あの場所は本当に恐ろしい。
\n･･････わかりました。その文書を持って戻ります、大佐。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_332">
		<text>まさか。ブーラーの昼飯になって終わるほど馬鹿じゃない。遠慮しておきます、大佐。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_4">
		<text>[ラボX16から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_44">
		<text>ラボX16で行われた研究の詳細を記した文書が必要だ。
\n正直、これは命がけの任務だ。致死量の放射線とプサイフィールドは避けられないだろう。
\n詳しい情報はあまりないが、ゾンビやミュータントの群れと戦うことになるのは確実だ。
\nまずはヤンターにある移動ラボに行って、そこの科学者に相談してみるといい。
\nプサイフィールドに対抗できる装備を手配してくれるはずだ。それで、やる気はあるか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_441">
		<text>引き受けます、大佐。もう終わったも同然です。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_442">
		<text>申し訳ありません、大佐。このような作戦を遂行するための訓練や装備が不足しています。
\nまだ引き受けることはできません。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_5">
		<text>[ラボX10から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_55">
		<text>任務は簡単だ。レーダーを突破し、「ブレイン・スコーチャー」と呼ばれる施設を
\n襲撃して停止させ、見つけた文書をすべて回収するんだ。
\nモノリスの狂信者たちはこれを黙って見過ごすことはないだろう。
\n激しい抵抗が予想されるが、北へ向かう準備はできているか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_551">
		<text>ブレイン・スコーチャーへの攻撃の準備は整っています、大佐。この任務を引き受けます。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_552">
		<text>準備が不足しています。この任務はまだ引き受けません。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_6">
		<text>[ラボX8から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_66">
		<text>プリピャチ郊外に「X-8」というコードネームが付けられた極秘研究所がある。
\nお前の任務は、そこで行われた研究に関する文書をすべて回収することだ。
\n研究所はKBOジュビリーの地下にある。任務に就く準備はできているか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_661">
		<text>準備はできています。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_662">
		<text>まだです、大佐。準備の時間が必要です。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_7">
		<text>[プリピャチの地下施設から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_77">
		<text>諜報部からの報告によると、プリピャチの地下には巨大な複合施設、
\nいわば「街の中の街」があるとのことだ。本部はその地下で行われた実験や研究の内容を
\n調査し、秘密の「プリピャチ-1」を調査するように求めている。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_771">
		<text>了解しました、大佐。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_772">
		<text>まだ準備できていません、大佐。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_8">
		<text>[モノリス制御室を破壊し、文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_9">
		<text>気が変わった。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_88">
		<text>チョルノービリ原発を襲撃し、制御室を奪取しようと何度も試みたが･･････
\nいずれも失敗に終わった。それでも、制御室が最重要目標であることに変わりはない。
\nお前の任務は制御室を破壊し、そこで見つけたすべての情報を持ち帰ることだ。

\n\nその前に、沼地の隠れ家を探せ。そこにはドクターと呼ばれる男がいて、
\n制御室への扉を開けるためのデコーダーに関する情報を知っているようだ。
\n兵士よ、気をつけろ。このような任務を成し遂げた者は今まで誰もいない。
\n必ず生きて戻ってこい。いいな？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_881">
		<text>もちろんです、大佐。ここまで来て死ぬつもりはありません。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_882">
		<text>そのような任務を成し遂げるには装備も経験も足りていません･･････ 準備が必要です。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
		<text>任務完了です、大佐！地下研究所から文書を持ち帰りました。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
		<text>よくやったぞ。任務を見事に遂行し、無事に戻ってきたな。
\nお前にふさわしい報酬をやろう！</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
		<text>任務完了です、大佐！ラボX18から必要な文書を持ち帰りました。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
		<text>よくやった、兵士よ！司令部はこの情報に非常に関心を持っている。
\nお前の活躍はしっかり評価されているぞ。さあ、その成果に相応しい報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
		<text>報告に参りました、大佐！
\nラボX16の文書を手に入れ、ヤンターを囲むプサイフィールドを無効化しました。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
		<text>よくやった！まさに大仕事だったな！
\nプサイフィールドが消えた今、我々は特殊作戦チームを送り込める。
\n施設全体を確保し、科学者たちが安全に作業できるようになるだろう。
\nこれが報酬だ。お前はそれに値する働きをしたんだ、兵士よ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
		<text>作戦は成功しました、大佐。
\nブレイン・スコーチャーを無効化し、ラボX10で見つけた文書を持ち帰りました。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
		<text>これでまた北へ行けるようになったな･･････ 今度こそ本当にゾーンを制圧するチャンスが
\n巡ってきたのかもしれないな。何もかも、すべてお前の働きのおかげだ。
\nこれまで見てきた中で最高の兵士かもしれないぞ。これを報酬として受け取ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
		<text>プリピャチから戻りました、大佐。KBOジュビリーの地下に研究所がありました。
\nこちらがその研究所から持ち帰った文書です。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
		<text>素晴らしい働きだ！この文書のおかげで、ゾーンの多くの謎を解明できるだろう。
\n本部もお前の功績に喜ぶはずだ。もちろん、報酬は忘れていないぞ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
		<text>任務完了です、大佐！これが「プリピャチ-1」から回収した文書です。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
		<text>あの任務をやり遂げたのか･･････ 信じられん。本当に驚いたぞ。
\n他の兵士たちはゾーンを突き進むお前の姿に勇気をもらっているようだな。
\n私か？私はお前に将軍の肩章が似合うんじゃないかと考えているところだ。
\nこれを受け取れ。将軍への昇進というわけではないが、給与が増えるのは悪くないだろう？</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
		<text>チョルノービリから戻りました、大佐。モノリスを制御していたシステムを破壊しました。
\nどうやら「石棺」は制御室から投影された幻影だったようです。
\nこちらが文書です。詳細がすべて記載されています。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
		<text>そんなことが･･････ クソッ。
\n本当のところ、お前を死地に送ったのではないかと心配していたが、今は言葉が出ない。
\nただ･･････ ああ、今すぐ本部に連絡して、お前がモノリスに壊滅的な打撃を与えたことを
\n知らせ、これまで回収してくれたすべての情報を報告しよう。
\n中心地を本格的に制圧する時期を決めるのは･･････ 上層部次第だな。
\nだが、お前のおかげでゾーンが我々の手中に収まりつつある！これでゾーンを掌握し、
\nミュータントを一掃し、この場所をうろつくストーカーどもを排除できる。

\n\n本当に助かったぞ、心から称賛する。お前は本物の英雄だ。冗談ではない、わかるな？
\n私だけではない。本部もお前がこの任務を達成すると信じ、
\nそれに見合った報酬と栄誉を用意している。受け取れ！すべてお前のものだ！</text>
	</string>
	<string id="vasil_nevezuchi_1_0">
		<text>手伝いに来ました。何かできることはありますか？</text>
	</string>
	<string id="vasil_nevezuchi_1_2">
		<text>ようやく味方が現れてほっとしたよ･･････ 原発での戦闘はうまくいったんだろうな？
\n俺はラッキー軍曹だが、バシルと呼んでくれればいい。
\n要点を話そう─モノリスの部隊が、この森の中心･･････ あー、光ってるアレの南東に
\n拠点を構えている。奴らは進入路に地雷を仕掛け、監視塔に狙撃兵を配置している、
\n気をつけてくれ。我々は出発するが、奴らに見つかる前に仕留めるんだ、わかったか？</text>
	</string>
	<string id="vasil_nevezuchi_1_3">
		<text>了解です。行きましょう、軍曹。援護します。</text>
	</string>
	<string id="kvartet_1_0">
		<text>同志大尉、襲撃に参加する準備はできています。</text>
	</string>
	<string id="kvartet_1_2">
		<text>よし、奴らは3つの道路を封鎖している。2つは石棺への進入路、
\nもう1つは原発4号機の目の前だ。我々の分隊が両側から攻撃を仕掛ける。
\nお前の任務は味方を火力支援しつつ、できるだけ多くのモノリスどもを撃ち殺すことだ。</text>
	</string>
	<string id="kvartet_1_3">
		<text>了解！突入します。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_0">
		<text>この辺でツールを手に入れられる場所を知らないか？</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_1">
		<text>聞いたことはあるはずなんだが、2,000ルーブルくらいで思い出せるかな？</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_9">
		<text>ほら、持っていけ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_10">
		<text>また後で来るよ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_2">
		<text>知ってるぜ、4,000ルーブルで教えてやるよ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_11">
		<text>ほら、受け取れ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_12">
		<text>ありがたいが、今は必要ないな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_3">
		<text>まあ、1,000ルーブルくらい払ってくれたら教えてやろうかな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_13">
		<text>ほら、金だ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_14">
		<text>やっぱりやめておく。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_4">
		<text>2,500ルーブル。それ以下はなしだ。話はそれからだな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_15">
		<text>持っていけ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_16">
		<text>今は手持ちがないんだ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_5">
		<text>よく聞けよ、相棒。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_24">
		<text>[話を聞く･･････]</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_6">
		<text>分からないな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_7">
		<text>隠れ家を探してみろ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_8">
		<text>ほっといてくれ、今はお前に構ってる暇がないんだ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_17">
		<text>ダークバレーのバンディットの拠点を調べてみるといい。
\nあいつらは大した技術を持ってないから、予備のセットを拝借できるかもな。
\nただ、具体的にどこにあるのか･･････ 俺にはわからないな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_18">
		<text>ゴミ捨て場を探してみろ。最近、そこの格納庫に何か基地のようなものがあると聞いた。
\n粗雑な作業用のツールくらいは転がってるかもしれないぞ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_19">
		<text>コルドンの車両基地だ。バンディットがデカい基地を作ろうとしてた場所だな。
\n技術者が色んな道具を持ち込んだが、そいつは行方不明になったそうだ。
\nただ、ツールはまだそこに残ってるらしいぞ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_20">
		<text>コルドンの南にある検問所を探してみろ。地図の使い方は知ってるか？
\nあそこは危険で誰も近づかないから、精密作業用のツールが残ってるかもしれないな。
\nそれに、他にもこの情報が信頼できる理由がたくさんあるぜ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_21">
		<text>アフロプロムでは、あの複合施設が中心になっている。そこに電気やプサイアノマリーが
\nあるのは知ってるよな？施設のどこかにあんたの探し物があるはずだ。
\nあそこは戦略的に重要な場所だから、常に争いが絶えなくてな。
\nゴミを拾う奴なんてそうそういないが、技術品のガラクタが山ほどあるのは確実だな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_22">
		<text>技術品の墓場だな。バーから出て、「9941KIL」のナンバーの車を探してみろ。
\nそれが例の箱に導いてくれるはずだ。債務者から聞いた話だが、そいつらがそこへ偵察に
\n出かけたんだ。周囲を探索していると、スノークが現れたらしい─しかも暗闇の中でな。
\nそれで「戦術的撤退」ってやつをしたんだな、へへ。
\n逃げる途中で、仲間がその車を目にしたらしい。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_23">
		<text>アフロプロムにある軍の基地に行け。無茶だって？そりゃ仕方ないだろう。
\nあいつらは国の支援を受けてるからな、道具も充実してる。「太っ腹」って感じだな。
\n俺たちみたいに、クソみたいな素材から戦車を作るなんてレベルとはまるで違うんだ。
\nまさか、校正用のツールが簡単に手に入るなんて思ってないだろうな？</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_25">
		<text>金はもらった。さあ、さっさと消えな。
\nツールがどうとか知ったことじゃねえ、このイカれ野郎が。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_26">
		<text>いや、悪いな。その場所は忘れちまったよ。
\n隠し場所を探すか、その辺のトレーダーに聞いてみな。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_0">
		<text>何か特別な任務はあるか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_1">
		<text>特別な任務はまだないが、頼みたいことがある。
\n西の監視塔の南にある「沼地叩き」アノマリーフィールドにスキャナーを設置しておいた。
\nそろそろアノマリー活動のデータが集まってる頃だと思う。
\nスキャナーをここまで持ってきてもらいたいんだ。どうだ、引き受けてくれるか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_3">
		<text>また今度にするよ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_2">
		<text>引き受けよう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog1_0">
		<text>スキャナーを持って戻ってきたぞ。ほら、これだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog1_2">
		<text>助かるよ。話は変わるが、今夜8時から11時の間に偵察兵がキャンプに戻ってくる予定だ。
\nその時はここにいてくれよ、一緒に彼に会おう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
		<text>クリアスカイのために何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
		<text>ああ、あるぞ。聞いてくれ。
\n我々はこの沼地の一角を何とか取り戻したが、深刻な人手不足だ。
\nアノマリー活動が減ってきたのは喜ぶべきことだが、そのせいでバンディットや
\nレネゲードどもが楽に稼げる仕事を求めて沼地中に群がってきている。
\n奴らのせいで次々と拠点を失い、陣地を手放している状態だ。
\n完全に追い詰められていて、兵士たちは疲弊しきっている。
\n特にレネゲードの連中は手を緩める気がまったくない。

\n\n最新の情報では、奴らはポンプ場にある前哨基地への攻撃を計画しているらしい。
\n仲間たちを助けて、奴らを追い払ってくれないか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
		<text>今は手伝えない。またの機会にしてくれ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
		<text>任せてくれ、引き受けよう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
		<text>レネゲードを片付けたぞ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
		<text>よくやった！次はコルドンへの道を確保しなければならない。
\n南の村を奪還するための攻撃チームは既に編成してある。
\n彼らと合流し、援護してくれるとありがたい。
\nもちろん一緒に行っても構わない。チームはそろそろ基地を出発する準備が整うはずだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
		<text>コルドンへの道を確保した。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
		<text>素晴らしい働きだ。お前のおかげで、この沼地の重要地点をすべて確保することができた。
\nこれが報酬だ。ただし、良いニュースばかりでもない。次の問題は軍隊だ。
\n以前はレネゲードやその他のクズどもが、この地域の兵士たちを恐れて我々の領域に
\n手を出すことはなかった。我々と軍隊は友好的とは言えなかったが、
\nこちらが手を出さない限り、向こうも我々に干渉しなかったんだ。
\nだが今は違う。軍はストーカー部隊をどんどん送り込んできていて、我々は多大な
\n損害を受けている。もう我慢ならん。北東にある機械工場から奴らを追い出してくれ。
\nそうすればようやくこの地域でクリアスカイが強固な足場を築けるようになるだろう。
\n熟練の戦闘員で編成した攻撃チームを派遣する。すでに基地から出発しているはずだ。
\n彼らと合流して、この戦いを勝利に導いてくれ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
		<text>軍隊を機械工場から追い出したぞ。あれは激しい戦いだった。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
		<text>素晴らしい！失っていた重要地点をすべて奪い返すことができたな。
\nこれで我々は再び一目置かれる存在となった。ああ、レベデフがこの状況を
\n見たらどれほど喜んだだろうか･･････ おっと、感傷に浸っている場合じゃないな。
\n危機を脱したとはいえ、やるべきことは山積みだ。
\nこれがお前の報酬だ。改めて礼を言わせてくれ。
\nお前の手助けがなければこのような成果は得られなかっただろう。本当にありがとう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task2_dialog_0">
		<text>偵察兵は死んでいた。これが彼のPDAだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task2_dialog_2">
		<text>残念だよ。彼は最高の仲間だった。ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_cold_dialog_0">
		<text>解読されたPDAの件で来た。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_cold_dialog_1">
		<text>座ってくれ。良い知らせがある。
\n2011年に行方不明になった仲間の何人かが、実はまだ生きていることがわかったんだ！
\nPDAから読み取った情報によると、「スカー」という名の傭兵が今も活動している。
\n当時、彼はストレロクを止めるために攻撃部隊を率いて、リマンスクや病院を抜けて
\nチョルノービリ原発に向かっていたそうだ。偵察隊の話では、スカーと思われる人物が
\nストーカーたちと接触していたらしい。しかも、そのストーカーたちはレベデフの
\nグループの生存者らしくてな。俺の提案としては、まずシドロヴィッチのところへ行って、
\nこの件について何か知っているか確認するのがいいと思う。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_cold_dialog_2">
		<text>おお、それは良い情報だな。確かに、その件に詳しいのはシドロヴィッチくらいだろう。
\n彼に聞いて、生き残った仲間たちのことを調べてみよう。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_0">
		<text>クリアスカイの生き残りと会ってきたぞ。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_1">
		<text>見つけたのか？それは誰だ？今はどこにいる？</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_2">
		<text>レベデフの昔の仲間、ガマユンという男だ。今はモノリスの元信者たちと行動している。
\n沼地へ戻るように説得したが、「兄弟を見捨てるわけにはいかない」と言っていたな。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_3">
		<text>それなら、彼の判断を尊重するとしよう。彼が生き残ったのなら、他にも生存者が
\nいるかもしれない。その話を聞いて、昔の仲間たちと再会できる希望が少し見えてきたよ。
\nこちらからも情報部隊に指示を出して、その元信者たちへの支援を始めるつもりだ。
\nもちろん、お前の協力も忘れてないぞ。この報酬を受け取ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_4">
		<text>ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
		<text>あんたがスカーだな？話があるんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
		<text>ああ、そうだ。で、お前は一体誰だ？何の用で─クソッ、それどころじゃなくなったな。
\nまずはシュードドッグを片付けるぞ！2キロも追い回されてるんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
		<text>わかった、一緒に戦おう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
		<text>ふぅ、これで話ができるな。レベデフのグループの生存者について聞かせてくれないか？
\n確かな筋から、あんたがこの件について何か知っていると聞いたんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
		<text>知っていることはあるが、詳しいことは話せない。ほとんどが噂程度のものだからな。
\nストライダーっていうストーカーとその仲間たちのことを聞いたことはあるか？
\nそいつらは全員モノリスの信者だったらしいが、自分たちの主に反抗して、
\n今では昔の仲間を相手にゲリラ活動をしているらしい。
\nその「元信者」の中に、かつてクリアスカイに所属していた者もいるんだと。
\nストライダーたちの部隊は、今はジュピターにいると聞いたな。
\n昔、軍の検問所だったところの近くだ。バンディットの縄張りで「ヴァレット」という奴が
\n仕切ってたんだが、そいつが頭を撃ち抜かれて以来、状況が変わったらしいな。</text>
	</string>
	<string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
		<text>ありがとう、助かるよ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
		<text>ガマユンの部隊を見つけたぞ。この装置をあんたに渡すように言われた。
\n彼の部隊は任務を果たしたんだ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
		<text>よくやった。これがあれば状況は大きく好転するだろう。彼を見つけてくれて感謝する。
\n共に来てくれなかったのは残念だが、彼は本当に優秀な戦士だ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
		<text>彼は元信者たちと共に残る決心をしたんだ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
		<text>そうか。お前には助けてくれた礼をしないとな。
\n大金は用意できないが、働きに見合うだけの報酬は準備した。受け取ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
		<text>ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
		<text>あんたの部隊にクリアスカイの元メンバーがいると聞いた。彼らと話しても大丈夫か？
\n俺はクリアスカイのために働いていて、仲間を探してるんだ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
		<text>そうか。俺たちの中にクリアスカイの元メンバーがいるのは確かだ。
\nしかし彼らもまた、かつてはモノリスの兵士だった。
\nC-コンシャスネスによる支配が弱まり、今は俺たちと共にモノリスに立ち向かっている。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
		<text>では、どこで会えるんだ？</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
		<text>遅かったようだな。あの部隊はプリピャチ東部への任務に出ていて、
\n残念ながらまだ連絡がない。急げば追いつけるかもしれんが、
\n俺たちは人手が足りていない。救助のために人員を割くことはできない状況だ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
		<text>情報に感謝する。彼らを探し出し、危険な状況にいたら助けるつもりだ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
		<text>どうやら間に合ったみたいだな。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
		<text>ああ、そうだな･･････ もう少し遅れてたら狂信者どもにやられてたよ。
\nストライダーがあんたを送ったのか？</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
		<text>いや、あんたに会いに来たんだ。レベデフのグループの一員だったんだろう？
\nクリアスカイがあんたを探してるぞ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
		<text>ああ･･････ かつてはそうだったさ。でも今じゃ俺はモノリスの元信者だ。
\n知ってることは全部話すから、その上で次にどうするか決めよう。ただ、今は俺の任務を
\n手伝ってくれ。ここにいる間だけでもいい。モノリスの連中は思った以上に手強いんだ。

\n\n俺は部隊を河川港に送り、奴らの会話を盗聴できる装置を確保させようとしたんだが、
\n連絡が取れなくなっちまった。おそらくモノリスに捕まったんだろう。
\nまずは現地の状況を偵察して、この装置を取り返してくれ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
		<text>わかった、手伝おう。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
		<text>装置を持ってきたぞ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
		<text>ありがとう。それはストライダーに渡した方がいい。
\n俺はここに残って、兄弟たちと一緒にこの前哨地を守る。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
		<text>それなら、俺と一緒に沼地へ戻る気はないのか？</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
		<text>無理だ、すまない。俺は元信者なんだ。兄弟を見捨てるわけにはいかない。
\n･･････ああ、俺の話をする約束だったな？聞いてくれ。

\n\n2011年、俺はレベデフと共にリマンスク突破を目指す攻撃部隊に参加していた。
\n傭兵たちの力を借りて北へ進み、市内への足がかりを作ることに成功した。
\nだが、そこで大規模な光熱放射に襲われた。それから先の記憶はない。
\nストライダーによれば、光熱放射に巻き込まれた俺は他の者と同じようにモノリスに
\n仕えていたらしい。その次の記憶は、2012年頃にジュピターで目を覚ましたときだ。
\n俺が生き延びられたのはストライダーのおかげだ。それ以来、彼と行動を共にしている。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
		<text>話を聞かせてくれてありがとう。この装置はストライダーに届けよう。
\nそれと、コールドにもあんたのことは伝えておく。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
		<text>特別な仕事はあるか？</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
		<text>そう言われて思い出した、仕事ならあるぞ。
\nフリーダムやバンディットとの戦闘に加えて、北からは狂信者どもが攻めてきている。
\n我々の全戦力が駆り出されているが、ゾーンを破壊する目的のためにはハンターが必要だ。
\nお前には伝統的なやり方で仕事をしてもらいたい。
\n簡単な話だ。契約を結んで、その仕事をこなして報酬を受け取る。やるか？</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
		<text>悪くないな、報酬次第で引き受けよう。最初の契約は何だ？</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
		<text>報酬のことは心配するな。実力を証明すれば、金も装備も用意してやる。
\n最初の契約は、南下してきたブラッドサッカーの巣を壊滅させることだ。
\nこいつらは厄介で、我々の哨戒や警戒網を突破してきた連中だ。
\n始末して戻ってくれば報酬を渡そう。
\n巣の手がかりを探すなら、まずはブッチャーに会いに行け。
\n奴はこの辺りのハンターたちのリーダーだ。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
		<text>契約を引き受ける。ブラッドサッカーどもはもう死んだも同然だ。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
		<text>任務完了だ。ブラッドサッカーは全滅したぞ。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
		<text>よくやった、これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_0">
		<text>それで、スカーの情報を得るには何をすればいいんだ？</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_1">
		<text>取引はこうだ･･････
\nあるケースがゾーンの奥地から検問所に運ばれて、保管されている。
\n中には、北部へ向かった調査隊の報告書が入っているそうだ。
\n昼間はまるでプルトニウムでも入ってるかのように厳重に守られてるが、
\n夜になると、妙なことに見張りが2人だけになるんだ。
\nお前はその検問所に忍び込んで、ケースを盗んでこい。
\n報酬は惜しまないさ･･････ もちろん限度はあるけどな。やるんだろう？</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_21">
		<text>ああ、やろう。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_22">
		<text>いや、やめておく。自分の命が惜しいんでね。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_31">
		<text>金は用意してあるが･･････ 騒ぎは起こすなよ、いいな？
\n軍の連中を怒らせたら、俺たち全員がひどい目に遭うことになるからな。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_done_0">
		<text>例のケースだ、ほら。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_done_1">
		<text>いいぞ、さすがだな。さあ、これを移動の手間賃と弾薬代の足しにでもしてくれ、へへっ。
\nさて、本題に入ろうか。お前が求めている情報についてだ･･････</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
		<text>スカーという傭兵を探している。何か知らないか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
		<text>知ってるかもな。その情報が何に必要なんだ？</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
		<text>彼はクリアスカイにとって重要な情報を知ってるんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
		<text>へえ、なるほどな。情報を売ってやってもいいが、タダとはいかないぞ。そうだな･･････
\n20,000ルーブルと、俺に恩を売るという条件でどうだ。
\nまずは仕事をして、信頼できるかどうか証明してみせろ。
\nそれからスカーのことを教えてやろう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
		<text>よし、あんたの頼みを終わらせて情報を買おう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
		<text>そんな茶番に付き合う暇はないぞ、この薄汚い豚野郎。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
		<text>金もやる気もない奴に割く時間はねえな。取引する気がないなら、さっさと消え失せろ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
		<text>スカーの情報が欲しい。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
		<text>金は持ってきたか？仕事は終わったのか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
		<text>まだだ。すぐに戻る。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
		<text>ああ、金ならここにある。仕事も終わらせたぞ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
		<text>完璧だな。耳の穴かっぽじって─いや、メモしとけ。二度は言わないからな、へへっ。

\n\nさて、ある傭兵が俺のところに来て、北部に潜入するための装備を欲しがってた。
\nそいつはかなりの金持ちでな、最高級の装備に山ほど金を使ってたぜ。
\n俺が聞き出せた限りでは、奴はザトンで何かを探してるみたいだ。今もそこにいるだろう。
\nそれと、変電所の作業場にこもって、ガラクタの中で何かを探してるって話も聞いた。
\nこれで全部だな。あとは自力で何とかしな。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
		<text>あんたと取引できてよかった。情報に感謝する。</text>
	</string>
</string_table>