<?xml version = "1.0" encoding = "utf-8"?>
<string_table>

	<string id="test_dialog_0">
		<text>Do I need a test assignment?</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_1">
		<text>Here's a test assignment.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_2">
		<text>I'll find it.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_3">
		<text>No need.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_4">
		<text>Alright \n</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_0">
		<text>I completed the quest</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_1">
		<text>Excellent\n</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_2">
		<text>Where's my reward?</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_3">
		<text>Here it is</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_4">
		<text>Thanks.</text>
	</string>
	<string id="test_dialog_end_4">
		<text>Thanks.</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_0">
		<text>あんた、あの「お勉強」が得意な連中の仲間だろ？
\nこの辺でアーティファクトを買い取ってくれるやつはいないか？</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_1">
		<text>まともな代物なら、トレーダーか移動ラボにいる連中が買い取ってくれるさ。
\nだが･･････ この近くに、アーティファクトを専門にしているグループがいるぞ。
\nただし、そいつらは何でもいいってわけじゃない。特別な品にしか興味がないんだ。
\n特殊な効果もなけりゃ、二束三文にもならない、普通なら誰も見向きもしない代物さ。
\n金にはならないだろうが、エコロジストの連中に恩を売るには絶好の機会だぜ。</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_2">
		<text>気になる話だな。その研究者はどこにいる？</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_3">
		<text>やめておこう。小銭のために骨を折るつもりはないからな･･････</text>
	</string>
	<string id="sarik_dialog_4">
		<text>あいつらはゾーンのあちこちに散らばってる。最後に話した時は沼地の教会だったな。
\n名前は確か･･････ コバレフ。いや、コバリョフだったか。まあ、そんな感じの名前だ。
\nやる気があるなら、まずはそいつを訪ねてみるのがいい。俺ならそうするね。</text>
	</string>

<!-- Meeting the scientists -->
	<string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
		<text>調査の進み具合はどうだ？</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_1">
		<text>「調査」か･･････ 私の担当分はすでに終わっている。
\n今は必要なサンプルを回収してくれる者を探しているところだ。
\nだが、金にならないと分かった途端、誰も引き受けようとしないものでね。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_2">
		<text>詳しく聞かせてくれ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_no">
		<text>諦めることはない。そのうち誰か見つかるさ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_4">
		<text>今回の実験では、いくつかのアノマリーを調査してほしい。
\nそこでアーティファクトのなり損ない･･････ 放射能を帯びた「土壌」を回収するんだ。
\nその価値はジャンク品よりも低く、回収しようとするストーカーはまずいないだろう。
\n通常のアーティファクトと同様、検出器を使えば見つけられるはずだ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_5">
		<text>簡単そうだな。よし、こうしよう。その「土」は俺が取ってくる。慈悲の心ってやつだ。
\nその代わり、手間に見合う何かをくれればいい。多くは望まないさ。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_6">
		<text>検出器を用意してくれるなら、その話に乗ろう。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_7">
		<text>感謝するよ･･････ これほど簡単に協力者が見つかるとは思わなかった。
\nでは、必要なアノマリーフィールドの座標を君のPDAに転送しておこう。</text>
	</string>
	<string id="meet_ah_8">
		<text>感謝するよ･･････ これほど簡単に協力者が見つかるとは思わなかった。
\nよろしい、私の検出器を渡そう。少々型落ちだが、必要なサンプルには反応するはずだ。
\nでは、必要なアノマリーフィールドの座標を君のPDAに転送しておこう。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_0">
		<text>例の依頼の件だが･･････</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_1">
		<text>サンプルは見つかったかね？</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_2">
		<text>いや、まだ探しているところだ。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_3">
		<text>悪いが･･････ この件からは手を引かせてもらう。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_4">
		<text>本気か？君は引き受けると断言したはずだぞ！</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_5">
		<text>無理なものは無理だ。すまない。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_6">
		<text>･･････一度吐いた言葉を飲み込むわけにもいかないな。わかった。続けてみるよ。</text>
	</string>
	<string id="cancel_ah_7">
		<text>まったく！これなら自分でアノマリーに飛び込んだ方がマシだ！
\n結局、手ぶらで研究所に帰るしかないのか･･････</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_0">
		<text>検出器を貸してくれないか？</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_3">
		<text>ああ、もちろんだ！蓋を開ければ起動する。ボタン操作は不要だ。
\n近くにアーティファクトがあれば音が鳴るから、すぐにわかるだろう。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_end_0">
		<text>例の「土」を持ってきたぞ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_1_quest_end_1">
		<text>おお、感謝するよ！君がいなければ、今頃は諦めていたところだ。
\n報酬が少ないことは非常に心苦しいのだが･･････ 申し訳ない。
\nこの研究には予算が厳格に決められていてね。これ以上はどうしても出せないんだ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_0">
		<text>他に何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_3">
		<text>聞いてくれて嬉しいよ。
\n実は以前、アフロプロムでアノマリーの測定を行っていた際に、奇妙な偏差を発見してね。
\nあの場所のアーティファクトには、ノウアスフィアに特別な影響を及ぼす性質があるのだ。
\nしかし、調査を完遂することはできなかった。
\n狂った連中が施設を銃撃し、窓から手榴弾を投げ込んできたのだ。混乱の中でノートPCを
\n回収できなくてね。アノマリーのスキャン結果も、他の研究データもすべてあの中にある。
\nもし可能なら、私のノートPCを見つけてきてほしい。
\nそうすれば、必要なサンプルのあるアノマリーの座標を直接転送できるはずだ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_end_0">
		<text>あんたらの防護服は大したもんだな。あの施設のプサイ放射線の中でも平気なんだろう。
\nノートパソコンが盗まれなかったのも納得だ。ほら、例の「玩具」とアーティファクトだ。</text>
	</string>
	<string id="kovalev_2_quest_end_1">
		<text>はは、当然だろう！我々のスーツは頑丈さが売りだ。そこらのスーツとは訳が違う。
\n地獄の業火の中だって歩けるさ。唯一の欠点は、衝撃波や鋭い爪、そして銃弾には
\n無力だということだ･･････ 私が自ら調査に出るのを恐れている理由は、まさにそこにある。
\nともかく、助かったよ！前回同様、手持ちのものを分けよう。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_0">
		<text>仕事に興味はあるか？アーティファクト絡みの件なんだが。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_2">
		<text>同僚にやらせたらどうだ？</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_3">
		<text>私の権限外でね。私は科学グループとは別行動をとっているのだよ。
\nあの怠け者どもときたら、目と鼻の先にあるアノマリーすらまともに調査していない。
\nいいかね、これらのアーティファクトを見つけてきてほしい。報酬は私の私費から出そう。
\n早ければ早いほど助かる。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_end_0">
		<text>例の「小石」を見つけてきたぞ。</text>
	</string>
	<string id="markov_1_quest_end_1">
		<text>素晴らしい。渡してくれ。君が協力するに値する人物だということがよくわかったよ。
\n･･････どうだ、似たような件に興味はないか？</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_0">
		<text>どんな用件だ？</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_3">
		<text>現地調査中、私の観測機器がノウアスフィアの奇妙な変動を感知してね。
\n場所は荒廃領域だ。どうやらこの変動が、現地で形成される
\nアーティファクトに何らかの影響を及ぼしているらしい。君の仕事は単純だ。
\n前回と同じような石を見つけてきてほしい。調査対象の座標を教えておこう。</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_end_0">
		<text>エレクトロアノマリーのせいでまだ頭がガンガンする。事前に警告してくれ！
\nほら、注文の品だ･･････ 鎮痛剤か何か持ってないか？</text>
	</string>
	<string id="markov_2_quest_end_1">
		<text>すまない、私自身も手持ちが少なくてね。
\nこの報酬で、その不快な思いを帳消しにしてくれると良いのだが。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_0">
		<text>他に何かあるか？</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_3">
		<text>そうだな･･････ まだ手をつけていない現地調査が一つ残っている。
\n最近、研究所が発するプサイ放射が周辺のアーティファクト形成に影響を及ぼしていると
\nいう仮説を立てたのだ。だが、あの区域は危険すぎる。誰も調査隊を組織しようとしない。
\nもし君があの近辺へ行くことがあれば、珍しいアーティファクトを探してみてほしい。
\n我々の研究に多大な貢献をすることになるだろう。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_end_0">
		<text>珍しいサンプルだ。これで満足か？あそこにはもう、面白いものは転がってなかったぞ。</text>
	</string>
	<string id="markov_3_quest_end_1">
		<text>実に素晴らしい！心から感謝するよ。
\n･･････正直、私は疲れ果ててしまってね。失礼を承知で言わせてもらえば、この泥沼を
\n這い回るより、早くラボの仕事に戻りたいんだ。ゾーンというのは、雨のようなものだ。
\n暖かい部屋でコーヒーを飲みながら眺めている時だけ、その情緒が分かるというものさ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_0">
		<text>困っているようだな。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_1">
		<text>ああ、この忌々しい場所はミュータントとならず者で溢れてるんだ。
\nそれなのに、あの低能な上の連中は俺をたった一人でここに送りやがった！
\nまさか、奴らを無視してのんきに研究できるとでも思っていたのか？
\nこれは拷問だ！まさに拷問だよ！ここで死ぬか、それとも･･････ ああ、神よ･･････</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_2">
		<text>落ち着けよ。俺が手伝ってやる。報酬はあくまで形式的なものでいい。
\nあんたのボーナスで十分払える額だ。これで手を打つのはどうだ？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_5">
		<text>金だと･･････ 俺がそんなに稼いでいるとでも？
\nああ、もうどうでもよくなったな･･････ この辺りにいくつかアノマリーがある。
\nこの掃き溜めの連中は手を出さない。奴らにとっては取るに足らないものらしい。
\nそのアノマリーから採取できる特定のプロトアーティファクトのサンプルが必要なんだ。
\n持ってきてくれたら、俺のボーナスを受け取ってくれ。もうどうなってもいいんだ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_end_0">
		<text>ほら、サンプルだ。あんたは仲間のもとへ帰れ。ここは敵地だからな。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_1_quest_end_1">
		<text>帰りたくても･･････ 奴らは俺に山のような仕事を押し付けてきたんだ。
\n全部終わるまでは帰れない。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_0">
		<text>他に何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_3">
		<text>ああ。上の連中からはトラック墓地の調査も命じられている。
\nあの場所はあまり調査されていない地域でね。当然だが、ほとんどの者が避けて通る。
\nもし君が危険を冒す気があるなら、引き受けてくれないか。条件は前回と同じだ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_end_0">
		<text>あんたは明らかに上から恨まれてるな。俺はどんなことがあってもあの場所には戻らない。
\nあそこはろくな場所じゃないからな。とにかく、これが例の戦利品だ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_2_quest_end_1">
		<text>君は命の恩人だ。助かったよ！</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_0">
		<text>それで、他に何かあるか？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_3">
		<text>もし疲れていないなら･･････ 実はもう一つやることがある。
\n最近、助手をガーベジに送って、アノマリーフィールドに機器を設置させたんだ。
\nほとんどの場所からは既にデータが届いているが、何も送られてこない地点が数カ所ある。
\n彼の身に何かあったのではないかと心配だ。何が起きたのか、様子を見てきてくれないか？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_4">
		<text>探してみよう。これで最後だろうな？</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_5">
		<text>俺だってそう願ってるさ。あいにく、どうすることもできないんだ。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_end_0">
		<text>あんたの助手を見つけたぞ。残念ながら、もう手遅れだった。
\nPDAを回収して、残りの作業は済ませておいた。</text>
	</string>
	<string id="pirogov_3_quest_end_1">
		<text>一体どうやって･･････ いや、そんなことはどうでもいい！とにかく、本当にありがとう･･････
\nあとはここでの残務を少し片付ければ、移動ラボに戻れる。もう早く終わってくれ･･････</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_0">
		<text>やあ、あんたの調査を手伝いに来た。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_1">
		<text>君は随分と熱心だな。まさか私の論文を盗むつもりじゃないだろうな？</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_2">
		<text>今のところ、興味があるのは金だけだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_5">
		<text>それは良かった。君にその実力があるか見せてもらおうじゃないか。
\nこのエリアは軍事倉庫と呼ばれているんだが、ここには調査したいアノマリーが
\nたくさんあってね。ただ、ほとんどのストーカーたちが近寄らない場所なんだ。
\n私がPDAに示したアノマリーのサンプルを取ってきてくれれば、次の話をしよう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_end_0">
		<text>さあ、ピカピカのサンプルだ。どうぞ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_1_quest_end_1">
		<text>素晴らしい。約束通り、これが報酬だ。さて、何か質問はあるかね？</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_0">
		<text>この奇妙なアーティファクトが現れる場所を、どうやって特定しているんだ？</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_1">
		<text>我々はSIRCAA─「チョルノービリ・アノマリーゾーン科学研究所」に所属している。
\nこのゾーンを消滅させる、あるいは制御する方法を見出すため、絶えず調査を行っている。
\n現地のストーカーからの情報や我々自身の遠征によって、多くの知識を得ることができた。
\n特定の区域については予備のアノマリーマップも作成している。この情報とスキャナーの
\n数値を照らし合わせることで、アーティファクト形成の確率を予測できるということだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_2">
		<text>そういうことか。だから俺をどこに送り込めばいいか正確にわかるんだな。</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_3">
		<text>その通りだ。ただし、次の任務は特に慎重にやってくれ。
\n君はとても優秀な助手だからね、無駄に命を落としてほしくはないんだ。
\n赤い森のアノマリーフィールドの調査を、あるストーカーに依頼していたのだが･･････
\nそれからというもの、行方がわからなくなってしまったんだ。
\n最後に連絡が取れた場所は、リマンスクへ向かう橋の近くにある崩れたトンネルだった。
\n彼のPDAを探してきてくれ。そこに私が渡したスキャンデータが入っているはずだ。
\nそして、残っているサンプルも忘れずに回収してきてほしい。
\n赤い森では、これまでも多くの仲間や同僚が命を落としている･･････
\nどうか、くれぐれも気をつけてくれ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_end_0">
		<text>大変な調査だったぞ！銃撃をくぐり抜けながら、なんとかサンプルを手に入れた。
\nこの仕事が割に合うといいんだがな、教授！</text>
	</string>
	<string id="chernov_3_quest_end_1">
		<text>素晴らしい！心配していたところだ。このボーナスが治療費の足しになればいいのだが。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_0">
		<text>ところで、研究所でアーティファクトを作ったことはあるのか？
\nあんたは長いこと研究しているようだし、もし人工的にアーティファクトが
\n作れるようになれば、ゾーンの必要性が劇的に減るんじゃないか？</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_1">
		<text>人工アーティファクトの研究は、原発事故やゾーンが生まれる前から進められていたんだ。
\n私の上司は昔リマンスクに住んでいて、そこで研究していた。彼の家に何度も泊まり込み、
\nアーティファクトの起源について語り合ったものだ。研究所からカルティベーターという
\n培養器を借りて、君が持ってきたようなプロトアーティファクトを作ることにも成功した。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_2">
		<text>興味深い話だな。その上司はどうなったんだ？</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_3">
		<text>わからないんだ。原発事故当時、リマンスクでは避難が行われなかった。
\n住人たちがどこへ消えたのか、私にとっても謎のままだ。
\nそういえば、彼の家の住所はまだ覚えているぞ。
\nそこへ行って、アーティファクトがまだ残っているか見てきてくれないか？
\nもしかすると、それがすべてを解明する鍵になるかもしれない。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_end_0">
		<text>リマンスクはひどい状態で、生存者は誰も見つからなかった。
\nモノリスの狂信者を除いてな。それでも、アーティファクトを見つけてきたぞ。これだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_4_quest_end_1">
		<text>覚悟はしていたが、それでも彼の死は受け止めきれんな･･････
\n彼の犠牲を無駄にしないためにも、同じ悲劇を繰り返さない方法を見つけよう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_0">
		<text>調子はどうだ、教授？アーティファクトの起源に関して何か進展はあったか？</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_1">
		<text>ああ、これを見てくれ。分かるかね？
\nこのアーティファクトには完全に独自の放射線パターンがある。
\nこれこそ、アーティファクトが人工的に生成可能であるという確固たる証拠だよ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_2">
		<text>信じられんな。ゾーンが誕生する前からアーティファクトが存在していたと言うのか？</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_3">
		<text>まあ、君には話しておいてもいいだろう。遅かれ早かれ知ることになる。
\n「アーティファクトファーム」という言葉を聞いたことはあるかね？この方面の研究は
\n古くから行われており、あのラボX19も、この研究に多額の投資をしていたんだ。
\n彼らは「カルティベーター」と呼ばれるカプセル内の特殊な環境でアーティファクトを
\n形成していたが、今ではモノリスの狂信者に占拠され、極めて危険な場所となっている。
\nだが、もし君が潜入に成功し、残されたアーティファクトや研究資料を見つけてきて
\nくれるなら、私は君に大きな借りができることになる。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_end_0">
		<text>確かにあの場所はモノリスだらけだったが、研究所に入ることはできた。
\n信じられないかもしれないが、まさに教授の言う通りだったよ。
\n重要そうな文書と3つのアーティファクトを見つけた。ほら、これだ。</text>
	</string>
	<string id="chernov_5_quest_end_1">
		<text>実に見事だ。どうしてそこにあるとわかったのかは聞かないでくれ。
\n答えを聞いても君は喜ばないだろう･･････ 研究の性質上、口外は慎んでもらいたい。
\n時が来れば、ここで何が起きたのかを全世界に公表するつもりだ。
\nだがその前に、これらのアーティファクトに関する私の理論を完成させる必要がある。</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_0">
		<text>わかった。俺は何を手伝えばいい、教授？</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_3">
		<text>前回のエリアスキャンの結果、興味深い発見があった。
\n傭兵の大規模な集団が「デッドシティ」と呼ばれる地区に拠点を構えているんだ。
\nあのエリアからは非常に安定した数値が検出されており、対照基準として利用できるのだ。
\nもしあの場所からサンプルを持ってきてくれれば、基準値を確立することができるだろう。</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_end_0">
		<text>いい街だったよ。住人も実に「親切」だったしな。
\nどこが「デッドシティ」なんだか、さっぱりわからなかった。これがサンプルだ、教授。</text>
	</string>
	<string id="chernov_6_quest_end_1">
		<text>素晴らしい仕事ぶりだ。これが報酬だよ。
\n君には随分助けられたから、論文の序文に名前を載せるべきかもしれないな。
\nもっとも、君にはあまり興味のない話だろうがね･･････ まだ仕事が欲しいなら、他の場所に
\nいる私の同僚を探すといい。彼らも君に頼みたいことがあるはずだ。場所を教えておこう。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_0">
		<text>やあ、あんたが仕事を探してると聞いた。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_3">
		<text>ああ、仕事ならあるぞ。いくつか調査したいアノマリーフィールドがあるんだが、
\n今はこのエリアを離れることができなくてな。私が目星をつけたアノマリーの場所を
\n君のPDAにマークしておこう。何をすべきかわかっていることを願うよ。
\n何も見つからなかったら、サハロフが怒るだろうからな。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_end_0">
		<text>依頼の件は済んだ。見つけたアーティファクトだ。</text>
	</string>
	<string id="juk_1_quest_end_1">
		<text>ほう、本当にやり遂げるとは思わなかったな。よくやった、これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_0">
		<text>他に何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_3">
		<text>ああ。君が現場に出ている間に、新しいスキャンデータが届いてね。
\n知っての通り、ゾーンは謎が多い場所だ。まだ位置を特定できていないアノマリーも多い。
\nこの予備スキャン結果を転送しよう。アノマリーのおおよその位置が示されている。
\nデータの正確性を確認し、アーティファクトがないか注意深く探してほしい。
\nただし、注意してくれ。位置データには誤差がつきものだからね。</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_end_0">
		<text>ボルトを切らしかけたが、データは正確だったみたいだぞ、教授。
\nそれに、あんたが興味を持ちそうなアーティファクトも見つけてきた。</text>
	</string>
	<string id="juk_2_quest_end_1">
		<text>素晴らしい。これで我々のスキャナーが正しく機能していることが証明された。
\n報告に感謝するよ。報酬は今頃、君の口座に振り込まれているはずだ。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_0">
		<text>何か思い悩んでいるようだな。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_3">
		<text>ああ、そうなんだ。プリピャチで極めて興味深い光熱放射のパターンが観測されてね。
\n君も知っての通り、あの街は興味深いだけでなく、かなりの危険地帯だ。
\n正直、私なら生きて帰ってこられる見込みはほとんどないだろう。
\nもし君が行けるなら、その場所を調査し、アーティファクトを持ち帰ってきてほしい。
\n心配する必要はない。報酬は弾薬や包帯の費用を補って余りあるものを用意しよう。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_end_0">
		<text>なんとかアノマリーの調査を終わらせたぞ。いくつかサンプルも見つけてきた。
\n例の狂信者どものおかげで、スーツにまだ弾痕が残っている気はするがな。</text>
	</string>
	<string id="juk_3_quest_end_1">
		<text>驚異的だ！これを受け取ってくれ、君に相応しい報酬だ。
\nひとまずこれで終わりだが、アーティファクト回収でさらに稼ぎたいなら、
\n他の場所にいる私の同僚を訪ねてみるといい。君が行くことは伝えておこう。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_0">
		<text>教授、調子はどうだ？何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_3">
		<text>そうだな。このエリアの調査はまだ不十分で、何があるのか正確にはわかっていない。
\nだが私の計算によれば、ここで研究に必要なアーティファクトが見つかるはずだ。
\n昨日、アノマリーの位置を特定するためにクリュグアンテナ複合施設の装置を修理した。
\nしかしスキャンが長引いてね、危険だから急いでここに戻らざるを得なかったんだ。
\n君にはあの施設に行って、私が置いてきたメモリモジュールを回収してもらいたい。
\nその中に必要なデータが記録されているはずだ。
\nそれと、近くにいくつかアノマリーがある。必要なサンプルがそこにあるかもしれない。
\nもっとも、スキャンデータをこの目で見るまで断言はできないがね。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
		<text>楽勝だったぞ、教授。装置と中のデータは無事だ。ついでにサンプルも取ってきた。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
		<text>やっと良い知らせが聞けたな。しかし、このスキャンデータは興味深いな･･････</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_0">
		<text>どういうことだ、教授？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_3">
		<text>ふむ･･････ どうも腑に落ちない数値がいくつかあるんだ。調べに行ってくれないか？
\nもしアーティファクトを見つけて持ってきてくれれば、それに見合った報酬を支払おう。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
		<text>例の場所を調べてみたが、こんなアーティファクトを見つけたぞ。確認してくれ。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
		<text>それだ、素晴らしい！君、これは大きな進歩だよ。これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
		<text>他に何か手伝うことはあるか？</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
		<text>今のところは十分だ。引き続き協力してくれるなら、私の同僚のところへ行くといい。
\n彼の居場所を送ろう。君が向かうことは知らせておく。道中気をつけてくれ、ストーカー！</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
		<text>計り知れない助力に感謝するよ。私はまだここで計算を続ける必要がある。
\n君はチョルノービリ原子力発電所の北へ向かうといい。
\n我々の研究グループの責任者、スカビンスキー学院長がそこにいる。
\n彼がどうやってそこに行ったのか見当もつかないが、急いだほうがいい！
\nおそらく、君の助けを必要としているはずだ。</text>
	</string>
	<string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
		<text>必要なデータが不足していて、計算は穴だらけだが･･････
\n以前は予測できなかったアノマリーの位置をおおよそ特定することができた。
\n現在、研究の責任者であるスカビンスキー学院長がその調査に向かっている。
\n彼はおそらく君の助けを必要としているはずだ。急いで彼を見つけてくれ。
\nあそこは危険な場所だ。彼を一人で行かせるべきではなかった･･････</text>
	</string>
	<string id="ah_start_dialog_0">
		<text>こんにちは、ストーカー。</text>
	</string>
	<string id="ah_start_dialog_1">
		<text>どうも。</text>
	</string>
	<string id="ah_start_dialog_2">
		<text>やあ、ストーカー。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_0">
		<text>やっと見つけたぞ！モノリスだらけの中、どうやってここまで来たんだ？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_1">
		<text>おお、ヴォロブシキンが言っていた助っ人のストーカーとは君のことか。
\n間一髪で助け船が来たな。状況を説明しよう。ここまで傭兵に護衛してもらったが、
\nほとんどが犠牲になってしまった。だから、ここからは一刻も早く動く必要がある。
\n我々のすぐ近くに、今まで見たことのない危険なアノマリーがある。
\n計算によれば、この時間帯に非常に稀で強力なアーティファクトが形成されるはずだ。
\n君ほどアノマリーフィールドでの経験を持つ者は、我々の中にはいないだろう。
\nだから君にはそこへ行って、我々の予測が正しいか確かめてきてもらいたい。
\n警告しておくが、極めて危険な作業になる。準備はいいかね？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_2">
		<text>ここまで来て手ぶらで帰るつもりはない。やってやる！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_3">
		<text>まだ準備ができていない。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_4">
		<text>いいぞ、その意気だ。だが、あそこへ辿り着くのは至難の業だぞ。
\nアノマリーを見つけてサンプルを探すには、ちゃんとした検出器が必要だからな。
\nあのエリアは本当に危険だ。さあ行ってくれ、もう時間がない！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_5">
		<text>わかった。また後でな。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_6">
		<text>待て、聞こえたか？ゾーンが我々に呼びかけている･･････
\nその贈り物を受け取ってくるんだ。私はザトンで君の帰りを待っている。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_0">
		<text>教授･･････ これを見てくれ。こんなアーティファクトは見たことがない。
\nただ持っているだけでも、妙な感覚がする。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_1">
		<text>ということは、幻聴ではなかったのか･･････
\n計算ミスだと思っていたがね。ありがとう、ストーカー。
\n我々のチーム、そして科学界全体が君に計り知れない恩を感じているよ。
\nすぐにアーティファクトを渡してくれ、安全に保管しなければならないんだ。
\nその後で報酬の話をしよう。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_2">
		<text>喜んで、教授。ゾーンの謎を解く手助けができて光栄だ。
\nさあ、受け取ってくれ。これがそれだけの価値があるものだといいがな。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_3">
		<text>ああ･･････ いや、よそう。これほどの代物なら、俺が持っていても役に立ちそうだ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_4">
		<text>身の程をわきまえろ。我々は契約したはずだ。反故にすることは許さんぞ！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_5">
		<text>わかった、わかったよ。冗談のつもりだったんだ。ほら、アーティファクトだよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_6">
		<text>はは、見てろ。このアーティファクトがあれば俺は無敵だ。
\nお前は俺に手も足も出ないだろう！さあ、そこをどけ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_7">
		<text>これは私の生涯をかけた研究だ！行かせてたまるか！死んでもここは通さん！</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_1_quest_end_8">
		<text>ありがとう。ここでの私の仕事は終わった。
\nこれから研究所に帰って、このサンプルを分析しなければならない。
\nここでお別れだが、我々の研究チームは君のことを決して忘れない。君の科学界への
\n貢献に金銭で報いることはできないが、これが今我々にできる精一杯の感謝だ。
\nどうか受け取ってほしい。また研究が行き詰まったときは君に連絡するつもりだ。
\n再び会えることを願っているよ、ストーカー。本当にありがとう。それでは失礼するよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_0">
		<text>見つけたぞ。調査の進み具合はどうだ？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_1">
		<text>ええと･･････ 君か。我々の調査を手伝っていたストーカーだな？
\n君の助けをあてにしたのは無駄だったようだ。計算がそもそもの間違いだ。
\nこの忌々しい場所はゾーンの中心ではなかった。すべて、無駄だったんだよ。</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_2">
		<text>もう、どうしようもないのか？</text>
	</string>
	<string id="skabinsky_fail_quest_3">
		<text>君ができることはもうない。さあ、帰ってくれ。我々の任務の失敗は君の責任でもある。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_0">
		<text>任務の報告だ。危険な任務を引き受ける準備はできている。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_1">
		<text>楽にしろ、兵士。お前の勇気は認めるが、自分の限界を知っておくことも重要だ。
\nいいか、ここでは自分の命は自分だけの責任だ。
\n覚悟ができているなら、統合司令部が指定した優先目標のリストを渡そう。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_2">
		<text>[アフロプロム地下で文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_22">
		<text>現地の者から、この地下に隠れ家があるという情報が入った。重要な文書の多くはとうに
\n持ち去られたが、ある血気盛んな若造が特定の文書を隠したという情報がある。
\n目的はその隠れ家を見つけ、そこにあるすべての文書を押収することだ。準備はできたか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_221">
		<text>了解した。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_222">
		<text>まだ準備ができていない。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_3">
		<text>[ラボX18から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_33">
		<text>司令部は「カイマノフ・エミッター」のデータに強い関心を持っている。
\n目的はこの研究に関する現存するすべての文書を回収し、無傷で持ち帰ることだ。
\n任務を完遂すれば、相応の報酬が待っている。命令は理解したか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_331">
		<text>了解した。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_332">
		<text>まだ準備ができていない。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_4">
		<text>[ラボX16から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_44">
		<text>ラボX16はプサイ装置向けの完成ブロックが送り込まれていた場所だ。
\nこれは命がけの任務だ。致死量の放射線とプサイフィールドは避けられないだろう。
\n地下の研究所へ潜り込み、残されている文書を探し出せ。原本でもコピーでも構わない。
\nプサイ防護についてはサハロフを訪ねろ。彼なら力になれるはずだ。命令は理解したか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_441">
		<text>了解した。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_442">
		<text>まだ準備ができていない。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_5">
		<text>[ラボX10から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_55">
		<text>これは特に困難な任務だ。俺なら提案すらしないが、司令部の判断が絶対だからな･･････
\n集めた情報をすべて分析した結果、司令部はレーダーの「ブレイン・スコーチャー」に
\nこれまで以上の関心を示している。文書の回収だけでなく、装置の停止もお望みだ･･････
\n無理強いはせん。軍隊まるごとで挑むような任務だ。だが、もし万が一、あの場所から
\n少しでも情報を持ち帰ることができれば、莫大な報奨金が出る。どうだ、理解できたか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_551">
		<text>レーダーだと･･････ 司令部の連中は正気か？
\n目的は理解したが、大佐、あんたもわかってるはずだ。これは任務じゃない、死刑宣告だ。
\n何ができるか考えてから、また連絡する。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_552">
		<text>何だって！？理解はしたが、失礼を承知で言わせてもらう。
\n大佐、上官に「クソくらえ」と伝えてくれ。レーダーを強襲しろだと、本気か･･････
\nまずはコルドンに顔を出してから、そんな大口を叩いてもらいたいもんだな。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_6">
		<text>[ラボX8から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_66">
		<text>悪い冗談に聞こえるだろうが、真面目に聞いてくれ。
\nこの研究所の件は、俺も喉に小骨が刺さったような気分なんだ。
\n今回の目標はユビレイニー・サービスセンターの地下にある複合施設だ。
\nあそこは以前モノリスの兵士が占拠していた場所だ。潜入は一筋縄ではいかないだろう。
\n目的は内部への道を見つけ、現存するあらゆる情報を持ち帰ることだ。命令は理解したか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_661">
		<text>了解した。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_662">
		<text>準備に時間が必要だ。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_7">
		<text>[プリピャチの地下施設から文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_77">
		<text>目標は「プリピャチ-1」と呼ばれる秘密施設だ。司令部はあらゆる情報を求めている。
\n誰が作り、何を運び、いかにして秘密を保ってきたのか。ストーカーはこの手の場所には
\nあまり興味を示さないからな。文書が残っている可能性はかなり高い。命令は理解したか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_771">
		<text>了解した。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_772">
		<text>準備が必要だ。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_8">
		<text>[モノリス制御室を破壊し、文書を回収する]</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_9">
		<text>もううんざりだ。断る。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_88">
		<text>モノリス制御室は最優先目標だ。潜入し、見つけられる限りの情報を持ち帰ること。
\n可能であれば制御室を破壊しろ。だが、文書が最優先だということを忘れるな。
\n以前と同様、手段は問わない。俺が許可する。命令は理解したか？</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_881">
		<text>了解した。あのモノリスの連中には長らく苦しめられてきたからな。
\n連中の巣を掃討するための志願者を集めてやる。だが大佐、あんたもわかってるはずだ。
\nこんな狂った作戦、俺以外に誰もやりたがらない。報酬はそれに見合うものにしてもらう。
\nメインランドへ自由に渡れる権利、それなりの土地、退役軍人年金、そして完全な恩赦だ。
\n･･････これが俺の条件だ。</text>
	</string>
	<string id="est_work_kuznecov_882">
		<text>もううんざりだ。断る。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
		<text>任務完了だ。隠れ家を見つけ、文書も手に入れた。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
		<text>見事だ、兵士。実に見事だ。お前にはボーナスを受け取る資格がある。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
		<text>これがラボX18で見つけたものだ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
		<text>見事だ、兵士。実に見事だ。約束通り、ボーナスを支払おう。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
		<text>プサイ装置は無力化した。安全に部隊を投入できるぞ。文書は･･････ これだ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
		<text>実に見事だ！素晴らしい成果だな。これでようやく、科学チームの安全を確保できる。
\nお前は自分の価値を十二分に証明してみせたな。出世間違いなしだぞ！</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
		<text>作戦成功だ。ブレイン・スコーチャーを停止させた。ラボX10の文書も持ってきたぞ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
		<text>お前の噂はここまで届いているぞ。かなりの騒ぎを起こしてくれたようだな。
\n司令部からも感謝の言葉が届いている。これでようやくゾーン深部へ作戦を展開できる。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
		<text>プリピャチから戻った。文書は手に入れたぞ。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
		<text>素晴らしい成果だ！</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
		<text>任務完了だ。地下施設の文書を回収してきた。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
		<text>兵士、よくやったぞ･･････ あともう少しで、あの官僚どもも満足するはずだ！
\nそうすれば、俺たち全員この肥溜めからおさらばできる。お前も、俺もな･･････
\n信じてくれ。今の俺の立場で渡せるものは限られているが、真の報酬はゾーンの外にある。</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
		<text>制御室は壊滅、モノリスも終わりだ！任務完了だ。
\nあの野郎ども、何が起きたのかさえ分からぬまま地獄に落ちたぞ！</text>
	</string>
	<string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
		<text>本当にやり遂げたのか！？さすがは俺の部下だ！お前はまさに化け物だな！！
\nすぐに司令部へ無線を入れよう。モノリスに壊滅的な打撃を与え、機密文書は
\nすべて我々の手中に落ちた！中心部制圧に向けた次なる作戦の時期は上層部次第だが、
\nお前のおかげでゾーンを「完全掌握」し、ストーカーのクズどもを一掃する絶好の機会が
\n巡ってきたぞ！信じがたい働きだ。誇張抜きでお前は英雄だ！約束は忘れていない。
\nあとは司令部の決定を待つだけだ。だが、まずは･･････ 俺個人からの報酬を受け取ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="vasil_nevezuchi_1_0">
		<text>助けに来たぞ。</text>
	</string>
	<string id="vasil_nevezuchi_1_2">
		<text>味方の顔が見れるのはいいもんだ。原発での戦いはうまくいったか？
\n俺はラッキー軍曹だ。よろしく･･････ まあ、バシルと呼んでくれ。本題に入ろう。
\nモノリスの連中が、森の中央にある「光る代物」の南東の拠点に立てこもっている。
\n周囲は地雷だらけで、監視塔には狙撃手がいる。要するに･･････ これから出撃する。
\n見つかる前にあの野郎どもを片付けるぞ。</text>
	</string>
	<string id="vasil_nevezuchi_1_3">
		<text>行こう、軍曹。援護は任せてくれ。</text>
	</string>
	<string id="kvartet_1_0">
		<text>隊長、突撃の準備はできている。</text>
	</string>
	<string id="kvartet_1_2">
		<text>よし。あの野郎どもは3つの検問所を固めている。2つは石棺へのルート上、
\nもう1つは第4原子炉の目の前だ。我々の2つの分隊が両側から攻撃を仕掛ける。
\nお前の任務は味方を援護しつつ、モノリスの連中を一人でも多く地獄へ送ることだ。</text>
	</string>
	<string id="kvartet_1_3">
		<text>了解！出撃する。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_0">
		<text>この辺でツールが手に入る場所を知らないか？</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_1">
		<text>心当たりはあるが･･････ まずは金を寄こせ。そうだな、2,000ルーブルだ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_9">
		<text>ほらよ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_10">
		<text>また後で来る。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_2">
		<text>知ってるぜ、4,000ルーブルで教えてやるよ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_11">
		<text>ほら、受け取れ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_12">
		<text>悪いが、やめておく。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_3">
		<text>手間賃を寄こせ。1,000ルーブルで教えてやるよ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_13">
		<text>ほら、金だ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_14">
		<text>気が変わった。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_4">
		<text>2,500ルーブル。それ以下はなしだ。話はそれからだな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_15">
		<text>持っていけ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_16">
		<text>今は手持ちがないんだ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_5">
		<text>いいか、よく聞けよ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_24">
		<text>[話を聞く･･････]</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_6">
		<text>わからないな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_7">
		<text>隠し場所を探してみろ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_8">
		<text>ほっといてくれ、お前に構ってる暇がないんだ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_17">
		<text>ダークバレーのバンディットの拠点を調べてみるといい。
\nあいつらは大した技術を持ってないが、予備のセットくらいは拝借できるかもな。
\nただ、どこにあるのか･･････ 正確な場所までは聞いてないな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_18">
		<text>ガーベジを探してみろ。最近聞いた話じゃ、あそこの格納庫に連中が拠点を作ったらしい。
\n粗雑な作業用のツールくらいは転がってるかもしれないぞ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_19">
		<text>コルドンの車両基地だ。バンディットがデカい拠点を作ろうとしてた場所だな。
\n技術者が色んな道具を持ち込んだが、そいつは行方不明になったそうだ。
\nただ、ツールはまだそこに残ってるらしいぞ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_20">
		<text>コルドンの南にある前哨基地を探してみろ。地図の使い方は知ってるか？
\nあそこは危険で誰も近づかないから、精密作業用のツールが残ってるかもしれないな。
\nそれに、他にもこの情報が信頼できる理由がたくさんあるぜ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_21">
		<text>アフロプロムの中心には工場がある。そこに電気やプサイアノマリーが
\nあるのは知ってるよな？施設のどこかにあんたの探し物があるはずだ。
\nあそこは戦略的に重要な場所だから、常に争いが絶えなくてな。
\nゴミを拾う奴なんてそうそういないが、技術品のガラクタが山ほどあるのは確実だな。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_22">
		<text>トラック墓地を探せ。今すぐバーを出て、ナンバーが「9941KIL」の車を探してみろ。
\nそれがお宝へ導いてくれるはずだ。偵察に出ていたデューティーの奴から聞いた話だ。
\n掃討作戦中にスノークの群れに遭遇して「戦術的撤退」をしたらしいがな。
\n逃げる途中で、仲間がその車を見かけたそうだ。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_23">
		<text>アフロプロムにある軍の主要基地へ行け。無茶だって？まあ、そう言うな。
\nあいつらは予算が潤沢だからな。装備も俺たちのとは比べ物にならん最高級品だ。
\n調整用のツールを持ってる奴がいるとすれば、あいつらしかいない。
\nまさか、そんな代物が簡単に手に入るなんて思ってたわけじゃないだろ？</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_25">
		<text>金はもらった。さあ、さっさと消えな。
\nツールがどこにあるかなんて知るかよ、修理屋の旦那。</text>
	</string>
	<string id="inform_ab_toolkits_26">
		<text>いや、悪いな。どこだったか忘れちまったよ。
\n隠し場所でも探すか、その辺のトレーダーに聞いてみな。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_0">
		<text>何か特別な任務はあるか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_1">
		<text>特別な任務はまだないが、頼みたいことがある。
\n西の監視塔の南にある「沼地叩き」アノマリーフィールドにスキャナーを設置しておいた。
\nそろそろアノマリー活動のデータが集まってる頃だと思う。
\nスキャナーをここまで持ってきてもらいたいんだ。どうだ、引き受けてくれるか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_3">
		<text>また今度にするよ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog_2">
		<text>引き受けよう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog1_0">
		<text>スキャナーを持って戻ってきたぞ。ほら、これだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_dialog1_2">
		<text>助かるよ。話は変わるが、20時から22時の間に偵察兵がキャンプに戻ってくる予定だ。
\nその時はここにいてくれよ、一緒に彼に会おう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
		<text>クリアスカイのために何か手伝えることはあるか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
		<text>ああ。沼地の支配権をいくらか取り戻したとはいえ、味方の数はまだ十分とは言えない。
\nアノマリー活動が急激に低下したせいで、バンディットやレネゲード、その他諸々の
\nクズどもが流れ込んできている･･････ 拠点を次々と失い、今は初期地点に釘付けの状態だ。

\n\n特にレネゲードの連中は一時の休息も与えてくれない。奴らはポンプ場にある
\n前哨基地を襲撃しようとしている。味方が持ちこたえられるよう、力を貸してくれ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
		<text>また今度にしておく。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
		<text>任せてくれ、引き受けよう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
		<text>レネゲードを片付けたぞ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
		<text>よくやった！南の集落を奪還するために突撃部隊を編成した。
\nコルドンへの道を確保する必要がある。配置について、我々の部隊を援護してくれ。
\n彼らと一緒に進むといい。部隊は既に基地を出発している。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
		<text>コルドンへの道を確保した。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
		<text>見事だ。主要な拠点の支配を固めることができた。感謝するよ、報酬を受け取ってくれ。
\n次は軍の問題だ。以前は兵士の存在がレネゲードやクズどもを遠ざけていた。
\n我々と軍は不可侵の関係だった。しかし今、奴らはストーカー部隊を次々と沼地に
\n送り込み、我々に犠牲が出ている。これに終止符を打つ時だ。連中の拠点は機械置き場だ。
\nあそこから追い出せば、我々が優位に立ち、ここでの地位を完全に確立できるだろう。
\n猶予はない。精鋭の突撃部隊を送る。彼らは既に基地を出発した。合流して援護してくれ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
		<text>軍の連中を機械置き場から追い出したぞ。あれは激しい戦いだった。</text>
	</string>
	<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
		<text>ありがとう。おかげで主要な拠点を取り戻し、我々は再び一目置かれる存在となった。
\nああ、レベデフがここにいてくれれば･･････ いや、感傷に浸っている場合ではないな。
\nまだやるべきことは山積みだ。報酬を受け取ってくれ。改めて感謝する。</text>
	</string>
	<string id="cs_task2_dialog_0">
		<text>偵察兵は死んでいた。これが彼のPDAだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task2_dialog_2">
		<text>残念だ。彼は最高の仲間だった。感謝するよ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_cold_dialog_0">
		<text>解読されたPDAの件で来た。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_cold_dialog_1">
		<text>朗報がある。座ってくれ。
\n2011年に行方不明になった仲間の何人かが、生き残っていることが判明した！
\nPDAの情報によれば、「スカー」という名の傭兵が今も活動している。
\n彼は当時、我々の突撃部隊と共にストレロクを追ってリマンスクや病院跡を抜け、
\nチョルノービリ原発へと向かった人物だ。また、彼はレベデフのグループのメンバーと
\n思われる数人のストーカーと接触していたことも分かっている。偵察員の報告によれば、
\nこの情報の信憑性は高い。中立派と通じている者たちにスカーについて聞き込みを行い、
\n彼を見つけ出してくれ。失われた同志たちと再会できるかもしれない。
\nまずはシドロヴィッチを当たるのが最善だろう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_cold_dialog_2">
		<text>それは良い情報だな。確かに、その件に詳しいのはシドロヴィッチくらいだろう。
\n彼に聞いて、生き残った仲間たちのことを調べてみよう。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_0">
		<text>クリアスカイの生き残りを一人見つけたぞ。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_1">
		<text>見つけたのか？それは誰だ？今はどこにいる？</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_2">
		<text>レベデフの昔の仲間、ガマユンという男だ。今はモノリスの元信者たちと行動している。
\n沼地へ戻るように説得したが、「兄弟を見捨てるわけにはいかない」と言っていたな。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_3">
		<text>･･････それが彼の選択か。彼が生き延びていたのなら、他にも生存者がいるかもしれない。
\nお前の話は我々に希望を与えてくれた。いつか同志たちと再会できる日が来るだろう。
\n我々の偵察部隊にも、その元信者たちと協力するように命じておこう。
\nああ、そうだ。お前には報酬を受け取る権利がある。受け取ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="holod_end_cs_story_4">
		<text>ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
		<text>あんたがスカーだな？話があるんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
		<text>ああ、そうだ。で、お前は一体誰だ？何の用で─クソッ、それどころじゃなくなったな。
\nまずはシュードドッグを片付けるぞ！2キロも追い回されてるんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
		<text>わかった、一緒にやろう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
		<text>ふぅ、これで話ができるな。レベデフのグループの生き残りについて聞かせてくれないか？
\n確かな筋から、あんたがこの件について何か知っていると聞いたんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
		<text>知っていることはあるが、詳しいことは話せない。ほとんどが噂程度のものだからな。
\nストライダーっていうストーカーとその仲間たちの話を聞いたことはあるか？
\nそいつらは全員モノリスの信者だったらしいが、自分たちの主に反抗して、
\n今ではモノリス相手にゲリラ活動をしているらしい。
\nその「元信者」の中に、かつてクリアスカイに所属していた者もいるんだと。
\nストライダーたちの部隊は、今はジュピターにいると聞いたな。
\n昔、軍の検問所だったところの近くだ。バンディットの縄張りで「ヴァレット」という奴が
\n仕切ってたんだが、そいつが頭を撃ち抜かれて以来、状況が変わったらしいな。</text>
	</string>
	<string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
		<text>ありがとう、助かるよ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
		<text>ガマユンの部隊を見つけたぞ。この装置をあんたに渡すように言われた。
\n彼の部隊は任務を果たしたんだ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
		<text>よし･･････ この装置があれば戦況を有利に進められる。
\n仲間に会えたようで何よりだ。あのような兵士を失うのは惜しいからな。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
		<text>彼は元信者たちと共に残る決心をしたんだ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
		<text>そうか。お前には助けてくれた礼をしないとな。
\n大金は用意できないが、働きに見合うだけの報酬は準備した。受け取ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
		<text>ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
		<text>あんたの部隊にクリアスカイの元メンバーがいると聞いた。彼らと話しても大丈夫か？
\n俺はクリアスカイの依頼で、行方不明の同志を探しているんだ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
		<text>そうか。俺たちの中にクリアスカイの元メンバーがいるのは確かだ。
\nしかし彼らもまた、かつてはモノリスの兵士だった。
\nC-コンシャスネスによる支配が弱まり、今は俺たちと共にモノリスに立ち向かっている。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
		<text>では、どこで会えるんだ？</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
		<text>あいにくだが、一足遅かったな。あの部隊はプリピャチ東部への任務に出た。
\n残念ながら、それ以来連絡が途絶えている。急げば追いつけるかもしれんが、
\n俺たちは人手が足りていない。救助のために人員を割くことはできない状況だ。</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
		<text>情報に感謝する。彼らを探し出し、危険な状況にいたら助けるつもりだ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
		<text>どうやら間に合ったみたいだな。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
		<text>ああ、そうだな･･････ もう少し遅れてたら狂信者どもにやられてたよ。
\nストライダーがお前を寄こしたのか？</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
		<text>いや、あんたを探していたんだ。レベデフのグループの一員だったんだろう？
\nクリアスカイがあんたを探してるぞ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
		<text>ああ･･････ かつてはそうだったさ。でも今じゃ俺はモノリスの元信者だ。
\n知ってることは全部話すから、その上で次にどうするか決めよう。ただ、今は俺の任務を
\n手伝ってくれ。ここにいる間だけでもいい。モノリスの連中は思った以上に手強いんだ。

\n\n俺は部隊を河川港に送り、奴らの会話を盗聴できる装置を確保させようとしたんだが、
\n連絡が取れなくなっちまった。おそらくモノリスに捕まったんだろう。
\nまずは現地の状況を偵察して、この装置を取り返してくれ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
		<text>わかった、手を貸そう。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
		<text>装置を持ってきたぞ。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
		<text>ありがとう。それはストライダーに届けてくれ。
\n俺はここに残って、兄弟たちと一緒にこの拠点を守る。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
		<text>それなら、俺と一緒に沼地へ戻る気はないのか？</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
		<text>無理だ、すまない。俺は元信者なんだ。兄弟を見捨てるわけにはいかない。
\n･･････ああ、俺の話をする約束だったな？聞いてくれ。

\n\n2011年、俺はレベデフと共にリマンスク突破を目指す突撃部隊に参加していた。
\n数人の部下と傭兵の力を借りて北へ進み、俺は市街地の防衛に残った。
\nだが、そこで大規模な光熱放射に襲われた。それから先の記憶はない。
\nストライダーによれば、俺は光熱放射に巻き込まれ、他の者と同じようにモノリスに
\n仕えていたらしい。その次の記憶は、2012年頃にジュピターで目を覚ましたときだ。
\n俺が生き延びられたのはストライダーのおかげだ。それ以来、彼と行動を共にしている。</text>
	</string>
	<string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
		<text>話を聞かせてくれてありがとう。この装置はストライダーに届けておく。
\nそれと、コールドにもあんたのことは伝えておく。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
		<text>特別な仕事はあるか？</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
		<text>そうだな、仕事ならあるぞ。
\nフリーダムやバンディットとの抗争に加えて、北からは狂信者どもが攻めてきている。
\n我々の全戦力が駆り出されているが、ゾーンを破壊する目的のためにはハンターが必要だ。
\nお前には伝統的なやり方で仕事をしてもらいたい。
\n簡単な話だ。契約を結んで、その仕事をこなして報酬を受け取る。やるか？</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
		<text>悪くないな、報酬次第で引き受けよう。最初の契約は何だ？</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
		<text>報酬の心配は無用だ。実力を証明すれば、金も装備も用意してやる。
\n最初の契約は、南下してきたブラッドサッカーの巣を壊滅させることだ。
\n我々の哨戒網を突破してきた、厄介な連中だ。一掃して報酬を受け取りに来い。
\nまずは現地のハンターたちのリーダー、ブッチャーを訪ねることを勧める。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
		<text>契約成立だ。ブラッドサッカーどもはすでに死んだも同然だと思ってくれ。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
		<text>任務完了だ。ブラッドサッカーは片付けたぞ。</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
		<text>よくやった、これが報酬だ。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_0">
		<text>それで、スカーの情報を得るには何をすればいいんだ？</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_1">
		<text>取引はこうだ･･････ あるケースがゾーンの奥地から前哨基地に運ばれて、保管されている。
\n中には、北部へ向かった調査隊の報告書が入っているそうだ。
\n昼間はプルトニウムの塊でも入っているかのように厳重に警備されてるが、
\n夜になると、妙なことに見張りが2人だけになるんだ。前哨基地に忍び込み、そのケースを
\n奪ってきてくれ。報酬は弾んでやろう･･････ 常識の範囲内でな。それで、やるんだろう？</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_21">
		<text>ああ、やろう。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_22">
		<text>いや、やめておく。命が惜しいんでね。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_31">
		<text>よし、金を用意しておこう。騒ぎは起こすなよ、いいな？
\n軍の連中を怒らせたら、俺たち全員の居場所がなくなるからな･･････</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_done_0">
		<text>例のケースだ、ほら。</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_done_1">
		<text>いいぞ、さすがだな。さあ、これを移動の手間賃と弾薬代の足しにでもしてくれ、へへっ。
\nさて、本題に入ろうか。お前が求めている情報についてだ･･････</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
		<text>スカーという名の傭兵を探している。何か知らないか？</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
		<text>知っているかもしれんな。その情報が何に必要なんだ？</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
		<text>彼はクリアスカイにとって重要な情報を知ってるんだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
		<text>情報を売ってやってもいいが、20,000ルーブルが必要だな。
\nそれに、ちょっとした頼みを聞いてもらう必要がある。信頼できるか証明してみせろ。
\nスカーについて話すのはそれからだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
		<text>いいだろう。あんたの使い走りを一つこなして、情報を買わせてもらう。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
		<text>そんな遊びに付き合っている暇はない。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
		<text>取引する気がないなら、さっさと消え失せろ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
		<text>スカーの情報の件だ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
		<text>金は持ってきたか？仕事は済ませたんだろうな？</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
		<text>まだだ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
		<text>ああ、金ならここにある。仕事も終わらせたぞ。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
		<text>完璧だな。耳の穴かっぽじって─いや、メモしとけ。二度は言わないからな、へへっ。

\n\nさて、例の傭兵なら俺のところに来たぞ。北の深部へ向かうための装備を欲しがってな。
\nそいつは相当な金持ちでな、最高級の装備に惜しげもなく金を積んでたぜ。
\n奴の話では、ザトンで何かを探しているようだった。今頃はそこにいるだろう。
\nそれと、変電所の作業場に引きこもって、ガラクタ漁りをしてるって噂も聞いたな。
\n･･････情報はこれだけだ。精々頑張って探すんだな。</text>
	</string>
	<string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
		<text>あんたと取引できてよかった。情報に感謝する。</text>
	</string>
</string_table>