<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<string_table>

<!-- Olivius (Bandit Trader) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>おい、お前！装備を探してるのか？それとも仕事か？
\n拾ったブツを金に変えたくなったら、オレの出番だぜ。</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>よう、何か買うか？それとも仕事探しか？</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
		<text>隠し場所の情報を探してる。何か持ってるか？</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
		<text>クソッ、なんで知ってるんだよ。他のヤツらに気づかれる前に仕入れた情報だぜ？
\nまあいい、7,000ルーブルで教えてやるよ。</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
		<text>いいだろう、買うよ。%c[d_orange] [7,000ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
		<text>よし、好きにしな。</text>
	</string>

	<string id="bandit_trader_st_0">
		<text>どうしてあんたのニックネームはそんなにマヌケなんだ？</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_1">
		<text>誰に向かって口利いてやがる！突っ張ってるだけのクソッたれの世間知らずが･･････
\nお前みたいなのを放っとくと、ションベン中にナニすら支えられねえヤツになるんだよ。
\nかといって締めてやれば、お前の言うところの“マヌケ”みてえな態度を取りやがる。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_2">
		<text>おいおい、落ち着けよ。悪気はなかったんだ。
\nただ、なんて声をかければいいか分からなかっただけさ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_3">
		<text>まあいいさ･･････ 謝罪を受け入れよう。年食って神経すり減らすと、色々と大変なんだよ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_4">
		<text>分かった。それで、どうして“オリビアス”って名前なんだ？</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_5">
		<text>お前が黙るなら教えてやるよ。
\nオレの物語はソ連時代から始まった─最初にブタ箱に行ったときの話さ。
\nまともな暮らしがしたくてな･･････ 闇商売をやってたら捕まった。それで出所してからは
\nコネを作って盗品を売るようになった。それを3年くらい続けてたら、また逮捕された。
\nムショを出たときにはもうソ連は消えてた。何が一番ムカついたか、お前に分かるか？</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_6">
		<text>さあな。俺が生まれた頃にはソ連なんてなかった。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_7">
		<text>最初の罪は“ビジネス”だった･･････ いや、ソ連じゃ“ぼったくり”って言われてたな。
\n今じゃ、成功したヤツは誰でもぶち込まれる時代だ。
\n刑務所ってのは、マジでケツが焼けるような地獄だったぜ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_8">
		<text>[話を聞く･･････]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_9">
		<text>二度目のムショ暮らしが終わった頃には、何もかも崩壊しちまってた。
\n稼ぎはゼロ、周りにはオレと同じようなことをやってるヤツで溢れてた。
\nそんでゾーンが誕生した時、オレは自分の目でどんなもんか見てみようって思ったのさ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_10">
		<text>[話を聞く･･････]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_11">
		<text>そうそう、オレが「オリビアス」って呼ばれてんのは、オリーブの木が由来だ。
\n炎にその身を焼かれようが、何度干からびようが･･････ オレは生き残るんだよ。
\nヘヘッ、お前よりずっとしぶといぜ。もう白髪も出てきてるがな。
\nでもよ、オレはサルタンが来る前からここにいるし、ヤツが消えた後も残り続けるさ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_12">
		<text>歴史の授業をありがとう。さっきはすまなかった。</text>
	</string>


<!-- (Bandits Mechanic) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>今日は何の用だ？お前のガラクタ、バッチリ直してやるぜ。
\nそれと、暗号化されたPDAがあるなら解読してやるよ。忘れずに俺のところに持ってきな。</text>
	</string>

	<string id="bandit_mechanic_st_0">
		<text>あんたの話を聞かせてくれよ、兄弟。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_1">
		<text>まさか俺を通報するつもりじゃねえだろうな？ま、いいさ。ゆっくり聞けよ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_2">
		<text>[話を聞く･･････]</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_3">
		<text>俺の顔が常に表彰掲示板に載ってた時期があってな･･････ 昔は工場で機械技師をやってて、
\n職場でも一番の腕前って認められてた。賞やら表彰状やら、いろいろもらったもんさ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_4">
		<text>何故そんな栄光を棒に振ったんだ？女のケツでも追いかけたくなったのか？</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_5">
		<text>へへっ、女の子たちとの“プライベートレッスン”が恋しいよ･･････
\n言ってる意味、分かるだろ？でもよ、それが破滅の原因ってわけじゃねえんだ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_6">
		<text>じゃあ何だ？「リンピド」って呼ばれてるのは、股間が急にフニャフニャになったからか？</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_7">
		<text>お前、ホントにふざけた奴だな？まあいいさ･･････ 俺は仕事の後、仲間と飲みに行くのが
\n何よりの楽しみだったんだよ。でもある日、ちょっと飲みすぎちまってな･･････
\n上司にバレて、マヌケなことにそのままクビにされちまった。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_8">
		<text>人生ってのはクソったれだな。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_9">
		<text>お前が実際に味わったことがあるかは怪しいが、人生ってのは本当にクソなんだよ。

\n\nその後は普通の鍵屋の仕事にありついて、「ヴィトカ」って名前の友達ができた。
\nでもその仕事、ろくに金にならなくてな。まあ、それでもたまに飲みに行けるくらいは
\n稼げてたんだぜ。そんなある日、ヴィトカと潰れるまで飲んで、ふざけ合って･･････
\n何がきっかけだったかも覚えてねえ。でも結局、俺はあいつをドライバーで刺しちまった。
\n運良く死ななかったけどな。そのせいで数年間、厳重警備の刑務所にぶち込まれた。
\n俺のクソ嫁も持ち物売っぱらってトンズラしやがってな。出所後は残った金を酒に使って、
\nそのままスラム街行きってとこだ。俺がここへ流れ着いたのは、ゾーンが現れた頃だな。

\n\nこの場所ではみんな平等さ･･････ 全員が社会からはみ出した奴らだからな。
\nガーベジで連中と出会って、俺が技術者として使えるってことで置いてもらえたんだ。
\nあの頃は俺の人生で最高の時間だった･･････ 銃とウォッカに囲まれてたしな。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_10">
		<text>でも、ここはガーベジじゃないぞ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_11">
		<text>おい、すごい観察力じゃねえか！てっきり目が見えてねえのかと思ってたぜ！
\n･･････その話はまだしてねえんだよ、このタコが。

\n\n「バカみたいにデカい光熱放射」が起きて、俺らはガキみたいに隠れてじっとしてた。
\nそいつがやっと終わった後、どこへ行くか話し合うことになってな。
\n当時はロストクを遮ってたアノマリーが消えて、北からはデューティーの連中が
\nガンガン押し寄せてきて、南からはイカれたストーカーが俺たちを追い出そうとしてた。
\nしかもボスのヨーガが死んじまってさ。俺らを仕切れたのは、バーテンの野郎だけだった。

\n\nそいつが俺たちを何個かのグループに分けて、別ルートでダークバレーに合流させたんだ。
\nだが、数カ月後にはあの“記憶喪失”のガンマンに殺されちまった。
\nその後の数年間は、自力で生き延びるしかなかった。オリビアスが支えてくれてたが･･････
\n俺たちがまとまりを取り戻せるようになったのは、サルタンが現れてからの話だ。</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_12">
		<text>それはすごい話だな。</text>
	</string>


<!-- Sultan -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>俺の縄張りへよく来たな。
\nこの場所で起きることはすべて、すでに俺の手の内にあるか、いずれそうなる。
\nクソみたいな人生に嫌気がさしたら、俺の下で働け。それで“本物の暮らし”が手に入る。
\nこれが俺たちのやり方ってもんだ、友よ。</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>ここでの生活について教えてほしい。</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>リーダーってのは大変なんだ。
\n少なくとも、気楽に公園を散歩するような仕事じゃないのは確かだな。で、何が知りたい？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>ここで何をしているんだ？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>俺たちはストーカーどもの面倒を見てるんだ。
\n正直に言えば、あいつらの半分くらいはガキみたいなもんだ。ゾーンに来る理由も、
\nくだらねえ夢だったり、ヒーロー気取りだったり、ただ人生がうまくいかねえってだけだ。
\nでもな、ここに何が待ってるかあいつらは分かっちゃいない─ほとんどが死神さ。
\nそういう連中を俺らは拾ってやるんだ。ガーベジで見つけたら装備を剥いでやって、
\nコルドンに送り返す。賢い奴ならそこで目を覚まして、国境の外へとっとと逃げ出す。
\nだが、バカだけど度胸だけはあるって奴は再び戻ってくる。その時は俺たちが保護して、
\n“税金”を頂くってわけだ。言っとくがな、俺らの縄張りに手を出すやつなんかいねえよ。
\n軍隊も傭兵も、ミュータントでさえもな。</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>あんたはどうやってゾーンに来たんだ？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>足で来たに決まってんだろ。他に何がある？ストーカーどもを狙うためにここに来たんだ。
\n俺たちが秩序を保ってなきゃ、ここは完全な地獄と化すだけさ。
\nお前が拾ったもんは、お前のもんだ･･････ それはいい。でもよ、“税金”は誰が払うんだ？
\n税金ってのは、“平和と安全のための税”さ。例えば、お前がアノマリーフィールドで
\nアーティファクトを搾り取ってる間に、俺たちがミュータントを抑えて見張ってたとする。
\nそんでお前が無事に戻ってこられたとしたら、それは俺たちが取り分をもらわなきゃな。
\n秩序を守ってる分の対価ってわけだ。分かるだろ？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>どういう経緯で悪の親玉に登りつめたんだ？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>どこから話すかな･･････ 高校時代にさかのぼるとしよう。トルヤンって親友がいてな。
\nいつもつるんで、タバコ吸って酒飲んで、まあいろいろやってた。
\nただ、そいつはどんどん刺激を求めるようになった。最初はちょっと草をやってたが、
\n次にヘロイン、金が入るようになったらコカインにも手を出した。俺は言ったんだ。
\n「トルヤン、手遅れになる前にやめとけよ」ってな。でも、そいつは聞かなかった。
\nある日、質の悪いブツを掴んじまって、それで･･････ 終わりさ。俺はそいつの売人を
\n突き止めて報復した。そしたら写真を撮られちまって─その後は地獄だった。
\nムショにブチ込まれて、ギャングの抗争に巻き込まれて、腹にナイフを突っ込まれて･･････
\n出所してからはビジネスを始めたが、またしても捕まった。
\nで、二度目の出所で全部捨ててゾーンに来た。最初の数ヶ月は死ぬほど大変だったが、
\nなんとかのし上がったってわけだ。今じゃ俺がここを仕切って、“法”を守ってる。</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>ストーカーについてはどう思ってる？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>あいつらにもいろんな奴がいるんだよ。
\n1週間も持たないようなチンピラもいれば、しっかり稼ぐやつもいる。
\n他には･･････ 外の世界でもコルドンでも散々な目にあってきた、まあ悪くない奴らだ。
\nチンピラからは徹底的に金を巻き上げ、稼げるやつには“税金”を課す。
\nそして最後の奴らとは･･････ まあ、お互い邪魔しないようにやってくって感じだな。
\nただ、すぐに見分けがつかねえのが厄介でな･･････</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>オリビアスは、あんたから見てどういう奴なんだ？</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>年で言えば、俺の叔父か･･････ いや、じいさんくらいかもしれんな。
\nその辺の見分けはつかねえが、筋の通った奴だよ。俺がダークバレーを救ったことで、
\nあいつは命拾いした。その借りは忘れさせねえようにしてる。たまに偉そうにしやがるが、
\n今じゃもう家族同然さ。あいつのコネがなきゃ、ここも今みたいには回ってねえだろうな。</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>ああ、気にするな。忘れてくれ。</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>好きにしろよ。</text>
	</string>

	<string id="sultan_st_0">
		<text>あんたがサルタンだな？</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_1">
		<text>おう坊主、その通りさ。この名前は実力で勝ち取ったんだ。ザトンからこっちまで、
\nギリギリのタイミングで駆けつけた。ミュータントがうようよ湧いてたこの場所を
\n片付けて、防衛してた連中を救って、仲間に引き入れた･･････ この拠点も立て直したさ。
\nここの連中には、いまでも俺に命の借りがあるってのを忘れてねえやつがたくさんいる。

\n\n･･････でもな、すべてが順風満帆だったわけじゃねえ。
\nそもそも、なぜ俺がザトンから来る羽目になったのか･･････ その理由を聞いたことあるか？</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_2">
		<text>ああ、聞いたよ。あんたは友達のフリをしてたクソ野郎に裏切られたんだろ。
\nそいつの名前が何であろうと、俺がぶっ飛ばしてやるさ。</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_3">
		<text>奴の名前はアレクサンダーだ･･････ だが心配するな。
\nお前はいい度胸をしてるが、あいつのケツは有刺鉄線の迷路みてえなもんだ。
\nどんなにイチモツがデカくても通れやしねえよ。

\n\nあいつにはそのうちツケを払わせる。任せとけ、サルタン様がちゃんとケリつけてやるさ。</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_4">
		<text>わかったよ、サルタン。あんたに任せる。
\nそれで、この辺の連中とうまく付き合うコツはあるか？</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_5">
		<text>簡単な話だ。袖に白黒のドクロマークがついてる奴以外は信用するな。
\nほとんどのストーカーは、隙あらばお前を罠にハメようとしてくる。
\n情けをかけてチャンスを与えるな。甘さは命取りだ。傭兵にはマシなやつもいるし、
\nフリーダムにも話が通じる連中はいる。だがな、それを“仲間意識”と勘違いするな。
\n隙を見せればすぐに牙を剥く連中だ。お前は賢そうだから、いずれ分かるだろうが･･････
\n覚えとけ。「何かおかしい」と感じた時は、言葉も銃弾も待つな。すぐにそこから離れろ。
\nお前が生きて帰れれば、仲間を売ろうとした密告野郎どもに先手を取られずに済むからな。</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_6">
		<text>ありがとう、サルタン。それなら、避難場所はどうなってる？
\nここと同じような拠点は他にもあるのか？</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_7">
		<text>ゾーンに安全な場所なんてねえよ、坊主。でもよ･･････ このアドバイスは無駄にするな。

\n\nここの北には「トラック墓地」って場所がある。
\n金さえ払えばパグが安全に案内してくれるぞ。オリビアスの近くの階段下にいるはずだ。
\n自力で行くなら、放射線にミュータント、軍の巡回をくぐり抜ける必要がある。
\nただ、そこを越えれば軍事倉庫へ続く検問所を仕切ってる仲間がいる。
\nそいつらが守ってくれるし、その北にはフリーダムの拠点もある。面倒見は悪くないが、
\nルカシュのお気に入りに手を出せば、すぐに緑のオオカミが牙を剥くと思っておけ。

\n\n西には「ガーベジ」がある。
\n古い列車格納庫に元ハンターが住んでて、北東の辺りにはノリのいい商人たちもいる。
\nそこに集まる客連中は、ちょっとイカれてるかもしれねえがな。
\n特にストーカーの集団には注意しろ。デューティーもあの辺によく顔を出してくるからな。

\n\n南には「ダークスケープ」ってデカい森がある。マジでワイルドな場所だ。
\nたまに軍の兵士が巡回してたり、ローナーがぶらついてる。ほとんど迷路だな。
\nそこでコルドンにいる仲間とよく落ち合ってたが、今じゃ南西のメドウを使うのが普通だ。</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_8">
		<text>ここにいる“家族”は、ずいぶんうまくまとまってるようだな。</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_9">
		<text>坊主、お前は何を期待してたんだ？
\n人生ってのはそんなに優しくねえ。でもな、俺らには“つながり”がある。
\nで、ストーカーどもを出し抜きたいってんなら、コルドンの橋の北西にいるロリスを頼れ。
\nあそこはたまにライバルがうろついてる時もあるが、静かな日ならすんなり会えるはずだ。
\nそれなりの金を積めば、奴がうまいこと変装を用意してくれるさ。
\nルーキーどもからお宝を巻き上げるなら、奴らに気づかれないのが一番ってわけだ。</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_10">
		<text>助かったよ、ボス。この情報は有効に活用させてもらおう。</text>
	</string>


<!-- (Bandit guide) -->
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>あんたは何者だ？</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>あー･･････ またゾーンの観光客かよ。
\nま、ここに通してもらえたってことは、そこまで変な奴でもないんだろうな。

\n\nオレはパグだ。ここのガイドをやってる。トラック墓地の前哨基地までは1,500ルーブル、
\nジュピターのコンテナ倉庫なら8,000ルーブルってとこだな。好きな方を選べよ。</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>案内を頼む。</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>行き先はどこだ？</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>トラック墓地へ。%c[d_orange] [1,500ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>ジュピターのコンテナ倉庫へ。%c[d_orange] [8,000ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>気が変わった。</text>
	</string>

</string_table>
