<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>人物</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_arnie">
		<text>アーニー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アーニー」%c[ui_gray_1]
		\n元密輸業者だが、最近ではロストクのアリーナで長年主催者を務めていることでよく知られている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nアーニーのアリーナは、厳しいながらもロストクの恒常的な娯楽の源となっており、格闘家やギャンブラーを満足させることを目的としている。ほとんどの試合は死闘に終わるが、栄光を求める者や自暴自棄な者が名声や金のために決闘するのを止めることはできない。
		\n \nデューティーはアーニーの仕事に対して複雑な感情を抱いているが、彼らは捕らえたミュータントやバンディットをアリーナに供給することで知られている。おそらく一般の人々に彼らの共通の敵がどのように戦うかを教えることを期待しているのだろう。
		\n \nまた、アリーナは莫大な借金の返済や評判の問題に起因する確執の解決など、地域社会の紛争を解決するためにも使用されてきた。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>アショット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アショット」%c[ui_gray_1]
		\nヤニフ駅にいるフリーダムの陽気で楽観的なトレーダー。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n彼自身によると、「低価格で高品質な装備」のせいで、ブラックマーケットのトレーダーからいくつかの暗殺リストに載せられているという。
		\n \n彼はヤーという名の古いストーカーの長年の相棒であり、よく一緒に悪ふざけをして遊んでいた。アショットは彼を心から懐かしんでいる。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_aslan">
		<text>アスラン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アスラン」%c[ui_gray_1]
		\nデッドシティでドゥシュマンと行動を共にする商人である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nスポーツセンターで地元の傭兵のバーテンダーとして働いている。スイスからこの地にやってきて、数人の顧客のために殺しの仕事をしていた。
		\n \n様々な派閥パッチに高額の報酬を提供しているが、彼のことをよく知る人にも秘密にしており、なぜそれを集めるのか誰も知らない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_aspirin">
		<text>アスピリン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ソストラドフ中尉」%c[ui_gray_1]
		\nフリーのストーカーの間では「アスピリン」という名前で広く知られており、デューティーの若い幹部であり、ロストクの専属衛生兵でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンには熟練した衛生兵が少ないため、アスピリンは自分の派閥だけでなく、ロストクの門をくぐるストーカーにもサービスを提供することを自らに課している。
		\n \nゾーンから罪のない人々を守るというデューティーの理念に共感したアスピリンは、ミュータントを殺すのではなく、生き残った人々を治療することでその理念を実践している。彼の働きは多くのストーカーの命を救ってきた。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>アクセル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アクセル」%c[ui_gray_1]
		\nザトンのスカドフスク号で衛生兵をしている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n自分のことをあまり話さないため、アクセルについてはほとんど知られていないが、義母から逃げるためにゾーンに来たという噂がある。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>バーキープ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>
		%c[pda_white]「バーキープ」%c[ui_gray_1]
		\nロストクの100ラッズ・バーのオーナー。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nロストクはゾーンの中心部に位置しているため、バーキープは非常に重要なトレーダーであり、遠征の準備をする、または遠征から戻ってきたストーカーのライフラインとなっている。
		\n \nバーを経営するという明白な役割はさておき、彼は部屋を借り、賄賂を払い、豊富な装備と仕事をストーカーに提供している。
		\n \nゾーンの中心部へ向かう道の開通に尽力したことから、現在でも多くのストーカーから高い評価を得ている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>ビアード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ビアード」%c[ui_gray_1]
		\nスカドフスク号にいるアーティファクトの売人であり、バーテンダーでもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンの中心付近では非常に重要な人物であり、ザトンのストーカーの実質的なリーダーでもある。
		\n \n主にアーティファクト回収の仕事に興味を持っているが、他にも様々な仕事を提供している。身内のためになると思えば、どんなことでも進んでやるようだ。
		\n \n彼のバーは100ラッズ・バーに次いで賑やかであり、スカドフスクの代名詞と言っても過言ではない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_butcher">
		<text>ブッチャー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ブッチャー」%c[ui_gray_1]
		\nゾーンで最も経験豊富なミュータントハンターのひとりである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nブッチャーは他の多くのストーカーとは異なり、アーティファクトにはまったく無関心だ。彼と彼のグループは、ゾーンを自分たちの好きなハンティングのための新たなチャンスと考えている。
		\n \nミュータントを殺すことに長けているため、彼の店には新人が集まり、アドバイスを受けたり、話を聞いたりすることもある。ゾーン内のあらゆる種類のミュータントを一度は殺しているとも言われている。
		\n \n今ではガーベジで商売をしているが、狩猟への情熱は今でも健在で、高品質の狩猟用具を安く売っている。また、ゾーンの様々な脅威から肉やトロフィーを持ち帰ったストーカーには喜んで報酬を与えている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>カルダン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>
		%c[pda_white]「カルダン」%c[ui_gray_1]
		\nアルコール依存症を克服した経験豊富な技術者。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n彼はジョーカーとバージという2人の友人と共にゾーンに来て、酒を飲んだ後激しい口論になり、それぞれ別々の道を歩むことにした。
		\n \nここから彼はスカドフスクに居を構え、アルコール依存症がさらに進行していったが、かつての友人の死を知ったときだけは飲酒を断念した。
		\n \nそれ以前は、ガウスライフルの試作機であるいわゆる「プロジェクト62」の開発に携わっていたが、最終的に2004年に閉鎖された。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_chernobog">
		<text>チェルノボグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「チェルノボグ」%c[ui_gray_1]
		\nシンの支配者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元死刑囚で、極秘実験の結果、コントローラーのようなミュータントになってしまった。ゾーンが誕生して間もない頃、静かにシンを設立し、ストレロクによって「C-コンシャスネス」が破壊されたと思われた時には、自らの手で彼らの活動を引き継ぐことになった。
		\n \nカリスマ的なリーダーであり、先見の明があり、ゾーンこそが世界を罪から浄化する手段であると信じている。しかし、その実態は、自分の夢のためには火遊びもいとわない狂気の狂信者である。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>コールド</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>
		%c[pda_white]「コールド」%c[ui_gray_1]
		\nクリアスカイの復旧に一役買い、今ではクリアスカイを率いている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元はただのバーテンダーだったコールドは、ゾーン内でも数少ない出世頭の一人で、主要メンバーのほとんどが死亡または脱走した後、クリアスカイの手綱を握っている。
		\n \n陽気で人当たりが良く、下ネタが大好きな彼は、外の世界では自分の居場所を見つけられないと思い、ゾーンに来た。
		\n \n彼が正しい決断を下し、派閥を以前の栄光に戻し、現在はゾーンの重要な権力の座を占めていることに疑いの余地はない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
		<text>ダズボグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ダズボグ」%c[ui_gray_1]
		\nシンで尊敬される技術者として仕えている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n1990年代後半に「ジェネレーター」の建設に携わった技術者である彼は、その後もずっとゾーンに残り、複雑な極秘機械のメンテナンスを行ってきた。そして2006年6月、運命的に第1次光熱放射に立ち会うことになった。
		\n \nラボX2に閉じ込められ、水も食料も不足していた彼は、チェルノボグと彼が率いる新生シンの派閥に発見された。ヴィーラージの出現に貢献した彼は、彼らの中で特別な場所を与えられた。
		\n \nそれから十数年経った今も、彼は自分の機械技術を駆使して、若い同志たちがゾーンをさらに広げるために必要な道具を修理・整備している。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
		<text>デグチャレフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アレクサンダー デグチャレフ」%c[ui_gray_1]
		\nウクライナ保安庁の調査官で、ゾーンでは他の軍隊とは多少、距離を置いて活動している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n軍のストーカーや潜入捜査官としての経験が豊富で、ゾーンでの秘密任務を数多くこなしている。意外なことに、一般のストーカーの間でも「助けてくれる」と評判になっているという。
		\n \n大規模な光熱放射が国連とその調査官に注目されている今、デグチャレフ大佐は、ゾーンの最大の謎が国際政治家によって兵器化されないように、「アフターグロー作戦」を開始する。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>ドクター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ドクター」%c[ui_gray_1]
		\nストレロクのグループの数少ない生き残ったメンバーのひとりだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n彼に関する噂は多々あるが、その中でも多くの者たちが語る噂は、ドクターがゾーン内の生き物を治療する目的を持って、「願望機」に到達した最初のストーカーの1人だと言われていることだ。
		\n \n彼の願いは叶い、彼には「癒しの力」が与えられたが、代わりに人間とミュータントを区別する能力が失われてしまった。
		\n \nしかしこれは、ドクター自身が単なる作り話であると否定しており、その「願望機」にたどり着いて生きて帰った者はいないと断言している。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\n • 彼は、シュードドッグを首尾よく飼いならした数少ないストーカーのひとりである。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_drekavac">
		<text>ドレカヴァク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ドレカヴァク」%c[ui_gray_1]
		\nシンの創立メンバーの一人である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンが作られる前から実験台にされていた多くの人間の中で、生き残った数少ない一人である。自然界に適応した人間を作るために、彼には小さな超能力が与えられた。
		\n \nドレカヴァクは、その経歴と、兄弟の意思を結びつける能力を買われて、チェルノボグからシンの懲罰者（精神的指導者と小隊長を兼ねる）に任命された。
		\n \nシンの闇の聖戦が本格化した今、ドレカヴァクは勇敢にも若い同志たちを率いて、異端者の頭蓋骨でヴィーラージへの道を切り開こうとしている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_eidolon">
		<text>エイドロン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
		<text>
		%c[pda_white]「エイドロン」%c[ui_gray_1]
		\nモノリスの悪名高いチャンピオンである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nモノリスの兵士の多くが消耗品であるのに対し、エイドロンと呼ばれる人物は、ブレイン・スコーチャーを再起動させ、再びゾーンの中心部へのアクセスを遮断した悪名高いワンマンアーミーである。
		\n \nプリピャチの街を無言で徘徊したり、祈りを捧げたりしていると言われているが、願望機に近づこうとするストーカーは、彼の確実な介入によって阻止されている。名前の由来は、自分の傷を気にせず、どこからともなく現れるという伝説からきている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
		<text>ファナティック</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ファナティック」%c[ui_gray_1]
		\n熱心で攻撃的なストーカーであることから彼が呼ばれる名前から想像できるだろう。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nウルフが軍事倉庫に一時的に出発した後、ファナティックはルーキー村の臨時リーダーを担当し、友人が戻るまで、自らルーキーたちの世話をしていた。
		\n \n現在は単独で責任を負っていないにもかかわらず、依然としてリーダー格として周囲のストーカーから認識されているようだが、彼は傍観するよりもバンディットやミュータントと戦うことを、今も望んでいる。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
		<text>ゲートキーパー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゲートキーパー」%c[ui_gray_1]
		\nモノリスから「バリア」を守る経験豊富なローナーである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n2012年にブレイン・スコーチャーが解除された後、ゲートキーパーはゾーンの中心部を探索するために駆けつけたストーカーのひとりだった。
		\n \n数年後、彼は軍事倉庫に戻り、そこで目にした恐怖から南の地域を守るため、そして復活したモノリスの拡大を阻止するために、「バリア」を維持することを決意した。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>ゴンタ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゴンタ」%c[ui_gray_1]
		\nプロのミュータントハンターであり、トラッパーの弟子でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nトラッパーの命令で、彼はガルマータ、クラブ、ダニラと一緒にザトンに到着し、付近のストーカーたちを恐怖に陥れていたキメラの討伐計画を練っていた。
		\n \n最初から彼らの冒険は不運に見舞われ、ダニラは不思議なことに姿を消し、仲間がひとり欠けたこともあって、クラブは怪我をした後寝たきりの状態になってしまった。
		\n \n彼らはマグピーという名前のストーカーを雇ったが、このストーカーはキメラと対峙していた時にその場から逃げ出し、装備を盗んでヤニフ駅に逃げた。
		\n \nゴンタはどこからともなく現れた謎のストーカーの助けを借りて、キメラを殺し、ダニラの運命を明らかにした後、マグピーの所在を特定、その裏切者の外道に対して正義を執行した。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_griffin">
		<text>グリフィン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「グリフィン」%c[ui_gray_1]
		\nシンジケートのプリピャチ郊外の担当者である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nドゥシュマンの命を受け、現地の脅威を排除してシンジケートの支配権を握ることを任務としていた。かなりの成果を上げていたが、プリピャチからモノリス部隊が大量に押し寄せてきたため、グリフィンのチームは撤退して書店に避難することになった。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>ハワイアン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ハワイアン」%c[ui_gray_1]
		\nヤニフ駅ののんびりとした番人で、以前はソロのトレーダーだった。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n彼の名前の由来は、実際にはハワイ出身者ではないことは明らかだが、客に挨拶するときに「アロハ！」と頻繁に叫ぶことから、そのようにニックネームが付けられたらしい。
		\n \n彼のほとんどの時間は、以前はそれぞれチケット売り場と待機場であった食堂のバーに人を配置することに費やされている。
		\n \n彼はフリーダムと良好な関係を築いており、彼の人格は、周囲の雰囲気を明るくフレンドリーに保つのに役立つと言われていおり、多くの者たちから慕われている。これは、プリピャチに近接するこの危険な地域での本当の挑戦には絶対的に欠かせないものだ。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hip">
		<text>ヒップ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hip_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヒップ」%c[ui_gray_1]
		\nフリーダムの元メンバーで、ルーキー村に住んでいた。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n初期の頃からゾーンにいたが、静かで控えめなストーカー生活を送っており、何年経ってもゾーンに深く入ることはほとんどない。ストーカーの間では、自分の能力に自信があるにもかかわらず、新人としか思われていない。最近では、出世のために人脈作りにも力を入れている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
		<text>カランチャ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
		<text>
		%c[pda_white]「カランチャ教授」%c[ui_gray_1]
		\nクリアスカイの主任研究員および衛生兵だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nクリアスカイの数少ない元のメンバーのひとりであるカランチャは、アーティファクトの実験、ミュータントサンプルの研究、アノマリーの観察に時間を費やしている。
		\n \n「生きる百科事典」や「電卓」と称される彼は、必然的に医者としての地位に流れ、現在に至る。彼は、2011年後半に崩壊寸前だった後、クリアスカイで最も経験豊富な衛生兵だ。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
		<text>キリロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「キリロフ上級中尉」%c[ui_gray_1]
		\n軍で最も才能のある技術者のひとりだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元々は無線通信士だったキリロフだが、常にものを分解して元に戻すためのコツを熟知していた。
		\n \nフェアウェイ作戦が失敗した後、彼は仲間とともにプリピャチの古いコインランドリーに避難し、そこで過ごしている間に機材や武器を修理する技術を身につけた。
		\n \n指揮官のコヴァルスキー大佐は作戦の失敗により軍法会議にかけられ、最終的には名誉解雇されたが、キリロフ自身は軍の最高技術者としてアフロプロムに配備されることになった。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_kolin">
		<text>コリン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「コリン」%c[ui_gray_1]
		\nコリンのことはほとんど知られていないが、トレードのちょっとしたコツを知っている熟練した技術者であることは事実である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nコリンはベクターと一緒にザトンの廃棄物処理場に移動し、地元の傭兵たちを支援した。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
		<text>クルグロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「クルグロフ教授」%c[ui_gray_1]
		\n生物科学の医師だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンに到着する前に、クルグロフは動物の病原性突然変異とその影響を研究していたため、彼がここに来ることは時間の問題だったと言える。
		\n \n過去数年間、彼は彼の准教授であるサハロフ教授と協力し、いくつかの主要な発見をしたと主張しているが、彼が話していることを理解できるストーカーはほとんどおらず、大半は理解したふりをしている。
		\n \n最近、彼はヤンターにある掩体壕の跡地で自分の研究所を運営するようになった。そこで彼は訪れる人々に様々な技術的仕事を提供している。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\n • クルグロフは、ウルフハウンドの虐殺を生き延びた数少ない生態学者のひとりだ。
		\n • 戦闘力は三流以下だが、元々彼が警備員や元ストーカーではなく科学者であることを考えると、他のどの生態学者よりも戦闘に長けていると言えるだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
		<text>クズネツォフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「クズネツォフ大佐」%c[ui_gray_1]
		\nゾーンに配属された国内軍の実質的な指揮官である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元々はコルドンを守る少佐だったが、「フェアウェイ作戦」の失敗を受けて昇進し、その後はゾーン周辺の軍事作戦を担当している。
		\n \n縁故主義と裏取引が噂されるクズネツォフ大佐の昇進は、当初、ベテラン将校の間で大きな反感を買った。しかし、反抗的な者が降格や免職されたり、ゾーン内の最も危険な場所に配属されたりすることで、クズネツォフのリーダーシップは確固たるものとなった。
		\n \n最近では、クズネツォフが他の派閥からの「便宜」のために公式の方針を覆しているという証拠があるにもかかわらず、大佐の意志に疑問を抱く兵士は小声でしか言えない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_leopard">
		<text>レパード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
		<text>
		%c[pda_white]「レパード」%c[ui_gray_1]
		\nデッドシティの経験豊富な傭兵のガイド役である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nデッドシティは、経験豊富なストーカーにとっても決して安全ではなかった。レパードはデッドシティの地下下水道網を知っている数少ない人物のひとりであり、彼はその知識を用いて他の人を街の中や外へと安全に導いてくれている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_leshiy">
		<text>レーシイ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
		<text>
		%c[pda_white]「レーシイ」%c[ui_gray_1]
		\nフリーダムの偵察役であり、軍事倉庫にいるアルバイトのガイド役でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nレーシイは元気いっぱいのおじいちゃんだ。数年前までは傭兵として働いていたが、ルカシュと出会ってフリーダムに入り、ゾーンで多くの経験を積んだ。
		\n \n彼は明るい性格で知られており、新入りをコルドンに案内するだけでなく、フリーダムのメンバーをトラック墓地の安全な通路や、時には他の離れた場所に案内している。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>ライブラリアン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ライブラリアン」%c[ui_gray_1]
		\n彼が名乗る名前の意味（司書）にもかかわらず、実際のところはクリアスカイのバーテンダーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n光熱放射によって沼地がゾーンの他の場所から隔離され、ライブラリアンは簡単には逃げられない状況に陥った。
		\n \nバンディットの襲撃で死に直面したことから、彼はその驚異から逃れるため、南の果ての地域に向かい、クリアスカイに加わった。彼は後にそこで、バーテンダーとして働いていた前任者のコールドがリーダーに昇進した後、その後釜としてバーテンダーに選ばれた。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
		<text>リンピド</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
		<text>
		%c[pda_white]「リンピド」%c[ui_gray_1]
		\n長年バンディット内で技術者をやっていた。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n以前は機械エンジニアとして工場で働いていたようだが、彼は技術に精通していると言っても過言ではない。
		\n \nしかし、酔った乱闘の後で仕事をクビになった後、彼はアルコール依存症に陥り、すぐに妻と家の両方を失った。
		\n \nガーベジでバンディットたちに会い、それ以来技術者としての仕事を見つけたのだが、彼は人生に何も残っていない状態で、人生を最初からやり直すためにゾーンに訪れた。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>ロキ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロキ」%c[ui_gray_1]
		\nヤニフ駅にあるフリーダムの守備隊のリーダー。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nブレイン・スコーチャーが停止され、ゾーンの中心へのラッシュが始まったとき、ロキはフリーダムの遠征を担当した者のひとりだった。
		\n \n彼の派閥の他の指導者とは異なり、彼はフリーダムのイデオロギーに対してより率直なアプローチを取り、そうでなければ疎外されていたかもしれないグループの尊敬をフリーダムから獲得した。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_loris">
		<text>ロリス</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loris_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロリス」%c[ui_gray_1]
		\nコルドン北部の農場で新入り向けのあらゆる装備を販売する商人である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nバンディットたちを追い出すことに成功したストーカーたちの助けを借りて、農場に住み着いた。シドロヴィッチとの取引を済ませた後、ロリスはすぐに用品店を開いた。ガーベジに初めて訪れようとするストーカーの供給基地としてよく利用されている。
		\n \nまた、彼はクリアスカイと世界の他の地域との貿易を促進する仲介者の一人であると噂されているが、そのような主張は実証されていない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_mangun">
		<text>マンガン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ポトリコ上級軍曹」%c[ui_gray_1]
		\n通称「マンガン」と呼ばれる彼は、武器や防具をいじることが日課となっているベテランのデューティー兵士だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンが出現する前、マンガンは主に自動車の整備士として働いていたが、2011年に入ってすぐ、ゾーンでは自動車の運行が困難だと聞いて軍隊に入隊した。
		\n \nしかし、他の多くの軍人と同様に、彼はすぐに窮地に立たされ、デューティー警備隊の介入がなければ死んでいたかもしれない。任務終了後、彼は感謝の意を込めて彼らと契約し、勇猛果敢な兵士として知られるようになった。
		\n \nしかし、彼は機械の専門家として知られることを好んだため、この過去のことを常に軽視してきた。任務のために戦ってきた彼は、時が経つにつれ、ただの酔っ払いと変わらない状態になっていった。
		\n \nその結果、何度も派閥から不名誉除隊になりかけたが、その度にヴォロニン将軍がこの判決を覆してきた。
		\n \n最終的には、非公式に「引退」させることで合意した。最終的には、マンガンを戦場から非公式に「引退」させ、道具や機械への愛情をひたすら追求できる裏方に徹することで合意した。
		\n \n他のデューティーたちは、彼の過去や技術的なスキルに敬意を払っているが、派閥の基準に照らし合わせて、彼の素行の悪さは、事実上、彼の更なる昇進を妨げている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_meeker">
		<text>ミーカー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ミーカー」%c[ui_gray_1]
		\n武器を提供する傭兵の商人である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n外部とのつながりが多く、ゾーン内の傭兵たちのために高品質の武器を輸送することができる。任務遂行のために必要な装備を提供するため、プリピャチ郊外のグリフィンの部隊に参加することに同意した。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\nグリフィンに参加する前、ミーカーはストライダーのグループのメンバーとして知られていた。彼の供給品の一部からは、まだ繋がりを維持していることが示唆されている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_navigator">
		<text>ナビゲーター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ナビゲーター」%c[ui_gray_1]
		\n経験豊富なストーカーであり、ガイド役として働いている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nロストクを訪れるための条件が緩和されたことで、ナビゲーターは100ラッズ・バーという安全な場所から、ストーカーをどこへでも案内できるガイド役としての地位を確立した。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>ニンブル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ニンブル」%c[ui_gray_1]
		\n密輸された武器やアーマーを売買する商売人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nクリアスカイのメンバーとして始まり、シドロヴィッチの宅配便業者として働く間、ニンブルは重要な連絡先のリストを作成し、自身の密輸ビジネスの足掛かりとした。
		\n \nゾーン内の他のトレーダーとは異なり、彼は入手が非常に困難な珍しい装備やアイテムの販売を専門としているため、次に何を手に入れるかわからない。
		\n \n彼は現在、モノリスの脅威が復活しているにもかかわらず、スカドフスクに滞在している。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\n • クリアスカイの人脈を除けば、彼が扱う装備の多くは撤退した国連の遠征隊のものだ。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>ノビコフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ノビコフ」%c[ui_gray_1]
		\nグレイとも呼ばれる、クリアスカイのベテラン技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n初期の頃から派閥のメンバーであったノビコフは、仲間から彼の分野の専門家であると説明されており、コールドは、空の缶からライフルの弾薬で作ることができるとジョークをこぼしていた。
		\n \nクリアスカイが壊滅した後、彼はジュピターの移動ラボで生態学者との契約作業を結び、一時的に立ち去ったが、彼らの生き残りが再建したことを噂で聞きつけた後、古巣に戻ってきたようだ。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_olivius">
		<text>オリビアス</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
		<text>
		%c[pda_white]「オリビアス」%c[ui_gray_1]
		\nバンディットのために略奪品やその他の盗品を保管している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nかつてのバンディットのリーダー、ボロフの暗殺後の混乱を利用し、彼はすぐにダークバレー内に影響力を定着させた。
		\n \n彼は自分が長くスポットライトを浴びることを嫌っているが、オリビアスが許容しない派閥に関する情報、契約、取引の方法はほぼ存在しない。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>アウル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アウル」%c[ui_gray_1]
		\nイマイチ信用ができないブラックマーケットのトレーダーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nスカドフスクに乗っているすべての住民の中でも、不快で失礼な人物であり、不機嫌そうな気性を持った愛想に悪い人物として際立っている。
		\n \n彼は豊富な種類の武器と弾薬を持っており、ストーカーは彼が提供する情報に対する信頼性は高く評価している。
		\n \n彼とサルタンのつながり、そして彼の話し方と外見から、多くのストーカーは彼がかつてバンディットであったのではないかと噂している。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_peregrine">
		<text>ペレグリン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ペレグリン」%c[ui_gray_1]
		\nペレグリンは、ヤンターの移動ラボに所属する軍の技術者である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元々は徴兵されて、ゾーンでは経験豊富な兵士として活躍していたが、やや強引なところがあった。3年前、アフロプロムで「クロウ」アノマリーの研究中にスノークに襲われた科学者チームを助け、高い評価を得た。
		\n \nクズネツォフ大佐は、サハロフ教授の要請に応じて、エコロジストの支援と保護のために、彼をヤンターの移動ラボに配属した。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
		<text>ペトレンコ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ペトレンコ大佐」%c[ui_gray_1]
		\nデューティーの人材採用責任者であり、ヴォロニン将軍が最も信頼する幹部である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n他のデューティーメンバーからは「名ばかりの将軍」と言われているペトレンコ大佐のルーツは、軍の少尉という謙虚な立場にまで遡ることができる。
		\n \n彼は、2006年にヴォロニン、クリロフ、タチェンコらとともにゾーンに派遣された最初の兵士の1人だった。不運な探検の数少ない生き残りとして、ヴォロニンがデューティーの設立に貢献したときにはその場にいて、それ以来、将軍のそばを離れたことはない。
		\n \n派閥内では様々な問題が起きているが、大佐はすべてを受け入れているようで、外部からはほとんど気にしていないように見える。
		\n \nリーダー、人材採用、側近としての役割に加え、派閥の論理とプロパガンダの責任者としての役割も担っており、人間というよりも機械だと冗談を言う者もいる。
		\n \nペトレンコは、おそらくヴォロニン自身を除いて、デューティーの他の誰よりも、自分の派閥の独自任務と規律を心から信じている。彼の仲間の中で、デューティーの理想をより強く守り、推進していると言える人はほとんどいないだろう･･････ 
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
		<text>ロホベツ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロホベツ中尉」%c[ui_gray_1]
		\n医療に精通した問題児の将校である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nロホベツは、プリピャチとチョルノービリを対象とする政府による再生の道筋をつけるために行われた軍事プロジェクト「フェアウェイ作戦」で失敗した数少ない生き残りの1人である。
		\n \n実際には、この作戦に参加したスペツナズ部隊は、アノマリーによる死亡、光熱放射によるゾンビ化などにより、あっという間に散り散りになってしまった。ロホベツ中尉自身もコントローラーに殺されそうになったり、食べられそうになったことがトラウマとなり、比較的まともな民間病院で働くために数年間の予備役を務めた。
		\n \nその後、義務感からゾーンに復帰した彼は、仲間の兵士を治療するだけでなく、フェアウェイで彼が犯したような過ちを犯さないよう、教育にも力を入れていた。
		\n \n現代の兵士は、野良猫や野良犬よりも危険なものに遭遇することはまずないし、最悪の事態に遭遇したとしても、謝罪のために戻ってくることはまずないからである。
		\n \nロホベツは、スペツナズのベテラン隊員であると同時に、技術的には十分な訓練を受けた医療専門家でもあるが、クズネツォフ大佐に対する軽蔑の念が見え隠れしているため、昇進は難しい。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_rogue">
		<text>ローグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ローグ」%c[ui_gray_1]
		\n元兵士の、タフなストーカーである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンの本質に興味を持ちながらも、ゾーンでの任務に満足できず、コバレンコ2等軍曹は、コルドンの前哨基地を捨ててルーキー村のストーカーたちに合流することを決意した。
		\n \nゾーンの中心部で経験を積んだ後にストレロクに加わり、厳しい規律と戦術的洞察力、そして軽機関銃で戦闘を強力にサポートしている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
		<text>サハロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サハロフ教授」%c[ui_gray_1]
		\nゾーン内で最もベテランの研究者のひとりだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nヤンターの移動ラボの主任科学者として、サハロフはゾーンから始まったほぼすべての科学的進歩に深く関わっている。
		\n \n礼儀正しくプロフェッショナルであり、多くのゾーンの超常現象に関する膨大な知識にもかかわらず、防衛力が低いことは、彼がフィールド研究者を取り巻く潜在的な危険を過小評価していることを意味する。
		\n \nしかし、彼の仕事の性質上、個人的な成功は言うまでもなく、アーティファクトやミュータントの身体部位を回収する契約をほぼ無制限に提供しており、大胆なストーカーや愚かなストーカーの間で非常に人気のある雇用主となっている。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>シドロヴィッチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>
		%c[pda_white]「シドロヴィッチ」%c[ui_gray_1]
		\nルーキー村の近くにある古い地下壕で商売をしている、ほぼ伝説の密輸業者である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n密輸、密猟、違法観光などに手を染めているにもかかわらず、シドロヴィッチは誠実なビジネスマンであり、ルーキーにも優しいという評判を得ている。また、ストーカーや軍関係者との豊富な人脈により、ゾーン内の多くのトレーダーが恩恵を受ける主要な密輸ルートを維持している。
		\n \nしかし、その一方で、彼は貪欲で厳格な人物であるとも言われており、コルドンの自分の支配領域では、商品の値段を高く設定し、他の業者が安く買えないようにしている。彼の商売を妨害したり、彼の権力に挑戦したり、彼の機嫌を損ねようとする者は、しばしば暗殺契約の対象になってしまう。
		\n \n良くも悪くも、彼はゾーンの経済的な活力源であり、彼の汚い行為に耐えられるストーカーは、簡単に大金を手に入れることができる。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_skinflint">
		<text>スキンフリント</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スキンフリント」%c[ui_gray_1]
		\nフリーダムの軍事倉庫における長年の取引相手である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nフリーダムの中では静かで控えめな性格で、頭の回転が遅い者には我慢がならず、軽々しくバカを見ることを嫌う。
		\n \nそのため、基地に常駐する衛生兵との間に緊張感があり、軽蔑の念を隠しきれていないようだ。
		\n \n彼のやや不機嫌な態度にもかかわらず、彼の先見性、論理的スキル、そしてフリーダムの仲間が遠出から持ち帰ったものには何でもお金を払うという姿勢は、彼の派閥の中で広く評価されている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_snitch">
		<text>スニッチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スニッチ」%c[ui_gray_1]
		\n100ラッズ・バーで情報交換をする謎の物知りストーカーということでその名がついた。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n酒場で情報を売買する。100ラッズ・バーの酒場に居候し、高額な現金を支払うストーカーのために、あらゆる情報を売っている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_solid">
		<text>ソリッド</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_solid_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ソリッド」%c[ui_gray_1]
		\n軍事倉庫のフリーダムの衛生兵である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nソリッドは、仕事が早く、傷を治すのがうまいことで知られている。その一方で、アルコールとドラッグの依存症でもある。
		\n \n本人曰く、「集中力を高めるため」とのこと。しかし、時折フリーダムの負傷者が彼の治療を受けて傷だらけになることがある。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_spirit">
		<text>スピリット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スピリット」%c[ui_gray_1]
		\n元ストーカーで、ヤンターの移動ラボでエコロジストの料理人を務めている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nイスクラ科学研究調査チームの一員として5年間勤務していたにもかかわらず、彼は優れたオムレツを作ることでしか注目されていなかった。2018年には、サハロフの要請でヤンターに移動し、非常勤のシェフとなった。
		\n \nしかし、モノリス復活以降、アルコールに弱くなり、ネミロフウォッカが彼特有の悪癖のひとつになっているという。ゾーンの住人としては、ウォッカが好きなのは普通のことだが、彼の場合はあまりにもウォッカが好きなので、二度と現場には出られないことになってしまった。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
		<text>スポーナー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スポーナー軍曹」%c[ui_gray_1]
		\n熟練した兵士であり、狡猾な商人でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n彼の人生において、情報は常に重要な判断材料であり、何を誰と共有するかを慎重に選択してきた。
		\n当然のことながら、彼は自分の能力を発揮できる軍隊に入った後、自分の居場所を見つけ、現在はその地位を隠れ蓑にして、個人的な取引や情報仲介のビジネスを行っている。
		\n \n彼がなぜこのような奇妙なニックネームを持っているかについては、ほとんど知られていない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>スポア</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スポア」%c[ui_gray_1]
		\nクリアスカイのトレーダーであり、ニンブルが信頼を寄せるストーカーのひとりだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n普通のストーカーと同じように、スポアも財産を求めてゾーンにやってきて、すぐにゾーン内外を通じて商品や情報を密輸することを計画した。
		\n \nやがて彼は、ニンブルが接触を希望している事を風の噂で聞きつけ、2人はすぐに彼らの能力と努力を組み合わせることができる可能性を見出した。
		\n \n以前の派閥内でのニンブルの連絡先を通じて、スポアはすぐにクリアスカイのトレーダーとして招待され、沼地を通る密輸ルートを確保し、繁栄するビジネス関係となるものを迅速に確立できるようになった。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_stitch">
		<text>スティッチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スティッチ」%c[ui_gray_1]
		\n衛生兵でありながら、ストーカーとしての経験も豊富である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元々はキーウの病院で看護師をしていたが、ストーカーを治療していた時に聞いた話がきっかけで、自分もゾーンに行くことになった。その後、アフロプロムからほど近い場所でストレロクと出会い、彼の新しい仲間に加わった。
		\n \n陽気で明るく、のんびりした性格で、ユーモアと医療技術を駆使して仲間をゾーンの中心部の過酷な環境に耐えさせている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_strelok">
		<text>ストレロク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ストレロク」%c[ui_gray_1]
		\n「マークド・ワン」としても知られており、機知に富んだベテランのストーカーである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n最も経験豊富で有能なストーカーのひとりであり、チョルノービリ原子力発電所に到達して生き延びた数少ない人物のひとりである。2012年にブレイン・スコーチャーを無力化し、ゾーンの中心部への道を開いたのも彼だ。
		\n \nその後、正式な研究顧問として活動していたが、その立場を捨て、再び危険な旅に出るためにゾーンに戻ってきたのだという。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_stribog">
		<text>ストリボグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ストリボグ」%c[ui_gray_1]
		\nシンの補給係将校である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n元バンディットで、数年前にシンに捕らえられて改心した。彼の経歴と新たな人生観のおかげで、彼は派閥に大いに貢献している。
		\n \n倒れたストーカーや軍人から譲り受けた装備品を集めているだけでなく、「危険な狂信者のカルト」との取引を希望するトレーダーたちとも連絡を取り合っている。
		\n \nより高い目的のために奉仕する賢明な男として、彼は兄弟がその目的を達成するために必要な道具を手に入れるために、今では役に立たない装身具だと思っているものを喜んで取引している。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sultan">
		<text>サルタン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サルタン」%c[ui_gray_1]
		\n以前はザトンのバンディットのリーダー格であり、現在はダークバレーでバンディットの首領として活動している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n東洋の支配者の称号（イスラム世界における君主の称号）を自分の名前にしていることから、サルタンは自分をとても高く評価している人だと、ゾーンの多くの人々が認識している。
		\n \n彼の人生はトラブルの連続だった。親しい友人を薬物中毒で亡くした後、サルタンはその原因となった密売人を殺害し、後に投獄された。
		\n \n釈放された後も法に触れることが多く、最終的にはゾーンに来てバンディットに入り、盗賊たちの中で出世し、彼のギャング組織を営むようになった。
		\n \nザトンでの事業は失敗に終わったが、それでもなおダークバレーのバンディットたちに自分の秩序を押し付け、彼らはその世界観にしぶしぶ従っている。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\n • サルタンとオリビアスは時折、対立することで知られている。しかし、ダークバレーのギャング組織を維持するためには、お互いが必要な存在であるため、結局は何も起こらない。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_surgeon">
		<text>サージャン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サージャン」%c[ui_gray_1]
		\nデッドシティで傭兵の衛生兵として働いている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n寡黙な男で、以前はブラックの傭兵チームに所属していた。潜入していた軍の諜報員にほぼ一人で全滅させられたが、サージャン自身はひっそりと脱出して生き延びたという。
		\n \nその後、数年間の放浪生活を経て、リマンスクでモノリスの待ち伏せ攻撃から傭兵たちを救ったことで名声を取り戻した。援軍が到着するまでの間、彼らを医療面で安定させ、敵の攻撃から守ったという。この行為により、彼はドゥシュマンに推薦され、以来、ドゥシュマンの専属の衛生兵として生活している。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_trunk">
		<text>トランク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
		<text>
		%c[pda_white]「トランク」%c[ui_gray_1]
		\nグリフィンのチームの技術者として、プリピャチ郊外で活躍している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nトランクは昔、アメリカのトリプルキャノピー社で警備員として働いていたが、その後ゾーンに移ってきた。シンジケートが彼を雇ったのは、長期にわたる現場での経験と軍用装備が評価されたからである。
		\n \n彼はグリフィンのチームの一員であり、ミーカーの助けを借りて修理や物資の管理を行っている。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_vector">
		<text>ベクター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vector_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ベクター」%c[ui_gray_1]
		\n友人たちは彼のことを「あの怒った傭兵」と呼んでいる。ザトンの廃棄物処理場で偵察と卸売業者の両方を担当している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nベクターは一般的に態度が悪いことで知られている。しかし、彼は経験豊富な傭兵であり、ザトンからデッドシティまで、様々な武器を提供し、案内してくれる。彼とレパードはデッドシティの地下ネットワークを熟知しており、顧客を安全に導くことができる。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_vodnik">
		<text>ヴォドニク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヴォドニク」%c[ui_gray_1]
		\nシンの使者の一人である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n昔、彼はフリーダムの一員であり、好奇心からゾーンに引き込まれた。ある日、赤い森の郊外をパトロールしていた彼は、黒いトレンチコートを着た、背の高いフード付きのストーカー集団に遭遇した。
		\n \nそれ以来、彼はゾーンのユニークで奇妙な現象に魅了され、ゾーンの熱烈な擁護者・伝道者となった。
		\n \n現在は、一般のストーカーにシンの仲間入りをさせて、いつの日か地球上に広がる平和なヴィーラージを歩くように説得している。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
		<text>ヴォロニン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヴォロニン将軍」%c[ui_gray_1]
		\n自分の派閥デューティーの幅広い目標、原則、戦略を決定する責任を負う年配の将校である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n前リーダーのクリロフよりは理想主義的であり狂信的ではなく、初代リーダーのタチェンコよりは皮肉屋であり実利的ではないと考えられている。
		\n2011年にクリロフがフリーダムの傭兵に暗殺された際に、初めて派閥全体の指揮を執った。それ以来、彼はデューティーの目的をしっかりと把握し、ほぼ神聖な規律で生きる高潔な兵士としての独自性を強化してきた。
		\n \nデューティーの設立に携わる前は、軍に勤務する若い将校だった。2006年、当時のタチェンコ大尉の指揮下に入り、「手段を選ばずにゾーンの中心部を破壊せよ」と命じられたのが最後の任務となった。
		\n \nこの任務により、人類は初めてミュータントやアノマリーと公式に接触することになる。第一次光熱放射の後、本部との通信はすぐに途絶えてしまい、そこからは自分たちのグループを作ることが生き残るための課題と考えてきた。
		\n \nヴォロニンは、自分のルーツであるスペツナズ（特殊任務部隊）とは良好な関係を保っているが、軍全体にその関係を広げると冷酷になってしまう。彼の心の中には、上層部が自分たちをゾーンに送り込み、見殺しにしたという思いがある。
		\n \n彼は、他の人々が同じような運命を辿らないようにしたいと考えている。上層部がゾーンの「悪」を広めようとしているのではないかと信じている。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>ウルフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ウルフ」%c[ui_gray_1]
		\nルーキー村のリーダー格であり、防衛の主導を担っている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n村とそこに住むストーカーを外部の脅威から保護する任務を負っているウルフは、スカウトとスパイのネットワークを使用して、コルドン内で発生する不穏な動きに絶えず目を光らせている。
		\n \n彼が学んだ情報をシドロヴィッチと共有し、彼らは頻繁に襲撃隊や日和見主義者を派遣して、村の安全に対する相互の利益に仇名すバンディット、ミュータント、その他の脅威を一掃している。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\n • 名前は少し似ているが、ウルフは冷酷な傭兵として知られるウルフハウンドとは何の関係もない。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>ゼノテック</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゼノテック」%c[ui_gray_1]
		\n主に初心者ストーカーのために装備を修理する技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n廃墟となった橋と、「高望み」アノマリーフィールドの、ほぼ中間に位置するコルドンの中立基地で働くゼノテックは、ゾーンに来たばかりのストーカーに大きな価値を提供する才能ある技術者だ。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>ヤール</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヤール」%c[ui_gray_1]
		\nヤーおじさんとも呼ばれ、多くの才能を持つストーカーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n彼は優秀な技術者としてゾーンでよく知られており、錆びたライフルから対空砲を作ることができるとジョークを言う程だ。おそらく真実はそれほど間違ってはいないだろう。
		\n \n派閥戦争が終わり、ゾーンの中心に向かっていた後、彼はフリーダムの遠征隊と共にヤニフ駅に移動し、その後、郊外で衛生兵として短期間任務についていた。
		\n \nデューティーによる停戦が決裂した後、彼はすぐに戻ってきた。そこで彼は再び職種を変えて情報屋になることを試みた。
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
		<text>ズーロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ズーロフ少佐」%c[ui_gray_1]
		\nコルドンの秩序を維持する責任者である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nクズネツォフ大佐が大佐に昇進した後、前任者の役目であるコルドンの監視役を果たすために、ジューロフ補給係将校が少佐に昇進した。
		\n \n前任者に比べて厳格な性格で、一般のストーカーからの直接の賄賂は必ず断るという。
		\n \nしかし、前任者と同じように、彼は外部からの観察者に対して形だけの権威を示すことはあっても、地元の密輸活動を妨害することはほとんどない。密輸業者が彼に利益の一部を与えているからだと言う人もいるが、確かなことは誰にもわからない。
		\n \n彼は一見しただけではわからないほどの人脈を持っており、警備隊と逮捕すべきストーカーとの間に、確実に一時的な和解を成立させることができるのだ。
		</text>
	</string>
	
</string_table>