<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="encyclopedia__notes">
		<text>メモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__state">
		<text>装備の耐久値</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__state_text">
		<text>%c[pda_white]装備品の耐久値リスト</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__ironman">
		<text>アイアンマンの状態</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__ironman_text">
		<text>%c[pda_white]アイアンマンの状態: </text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone">
		<text>ゾーンの謎</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone_text">
		<text>ストレロクの旧友がゾーンのどこかに身を潜めている。彼を見つけ出し、ゾーンについて学ぶ絶好の機会となるかもしれない。ただ･･････ どこを探せばいいのか、見当もつかないのが現状だ。
\n赤い森に住む「フォレスター」と呼ばれる老人なら、何か知っているに違いない。彼も伝説的な存在だ。ストレロクと面識があっても不思議ではない。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend">
		<text>ストレロクが帰ってきた？</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend_text">
		<text>噂によると、伝説のストーカーがゾーンで再び目撃されたらしい。彼はゾーンの中心部にたどり着くことができた、数少ない人物の一人だ。
\n周りのストーカーたちは、この件を少し騒ぎすぎているようにも思える。%sなら状況やその男についてもっと詳しく知っているはずだ。彼を訪ねてみる必要がある。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin">
		<text>新たな派閥？</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin_text">
		<text>緊張が高まっている。正体不明のストーカーが周辺を徘徊し、自身のグループへと勧誘して回っているようだが、彼の素性も組織の実態も一切が謎に包まれている。
\nこの件は何かきな臭い。%sなら間違いなく最近の情勢を把握しているはずだ。より詳細な情報を教えてくれるだろう。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1">
		<text>シェフのメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1_text">
		<text>ミュータントの肉をアルコールと適切な温度でマリネする手順が、手書きで詳述されている。メモによれば、これで汚染された肉の毒性を和らげることができるらしい。どうやら、書き手は相当な経験を積んだストーカーのようだ。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2">
		<text>ストーカーの日記 #1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text">
		<text>古く色褪せたノート。ページを保護するためか、何らかのカバーで包まれている。しかし、時の流れによる劣化は激しく、断片的な記述しか読み取ることはできない。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text2">
		<text>
この紙に思いをぶちまけておきたい･･････ そうすれば、少しは楽になれる気がするんだ。
\n俺がいなくなった後も、誰かがこの手記を見つけ、読んでくれることを願っている。そして願わくば･･････ 俺と同じ過ちを繰り返さないでほしい。
\n \n俺には友人と呼べる奴が少ないが、このゾーンには一人もいない。トレーダーは俺を薄汚い異端者を見るような目で見やがる。ザトンにいるあの髭面の男は、顔を合わせるたびに皮肉な笑みを浮かべ、あのハワイアンは平然とした態度で小馬鹿にしやがる。クソ野郎どもめ！あいつらとの関わりなんて、弾薬と食料の取引だけで十分だ。
\n \nあの夜に何が起きたのか、そしてなぜ俺が一人でいることを選ぶようになったのか。それを誰かに知ってもらいたくて、この日記を書き始めた。俺は一人でゾーンに来たが、すぐにあのルーキーと組むことになった･･････ そいつは、かなりの石好きだった。
\n \nあいつの趣味は、見つけられる限りのあらゆる石を集めることだ。そうなれば当然、次のステップはゾーンの「アーティファクト」だろう。奴は“石”を後先考えずに溜め込んだせいで、胃を癌に侵された。絶え間ない嘔吐、下痢、ストレス･･････ 膨れ上がった腹はまるで妊婦のようだったが、腹の中にいるのは赤ん坊じゃなく、あの巨大な腫瘍だったんだ。クソッ。奴はその腫瘍に、初めて飼った子犬の名前まで付けてやがった。
\n \n奴と一緒にいるのは嫌いじゃなかった。結局のところ、この地では隣に誰かがいた方がいいこともあるし、何より奴は悪い奴じゃなかった。陽気な男だったよ。俺たちは決してバンディットには近づかず、ミュータントも大半は避けるようにしていた･･････ ただアノマリーの周りをうろついて、たまにアーティファクトが見つかれば、それを奇妙な石ころと一緒に集めて回る、そんな日々だった。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2">
		<text>ストーカーの日記 #2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text">
		<text>古く色褪せたノート。ページを保護するためか、何らかのカバーで包まれている。しかし、時の流れによる劣化は激しく、断片的な記述しか読み取ることはできない。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text2">
		<text>
地底深くの裂け目にあるアノマリーの噂は誰もが知っていた。そこには山ほどアーティファクトが眠っているはずなのに、なぜか誰も近づこうとしなかったんだ。
\n \n俺たちは、他の奴らが怖がっているだけだと思った。一生食っていけるだけのお宝があるっていうのに、アノマリーごときを怖がるやつなんているか？
\n \nそれで俺たちは、妙な自信に突き動かされるまま、洞窟へまっすぐ向かったんだ。だが、中を覗き込む間もなかった。突然、頭上を何かが黒い影のように通り抜けた。俺はつまずいて頭を打ち、そのまま意識を失った。
\n \nしばらくして目が覚めると、うめき声が聞こえてきた。最初は動物か何かかと思ったが、すぐにそれが目の前に倒れている相棒の声だと気づいた。あいつは全身をズタズタに引き裂かれ、体から血が噴き出し、突き出た骨まで見えていた。あいつは剥き出しになった内臓を必死に手で押さえながら、洞窟から這い出そうとしていたんだ。その場で死ななかったのが不思議なくらいだった。
\n \n俺は完全にパニックになって、何が起きているのか理解できなかった。何が俺を駆り立てたのかわからないが、俺は拳銃を抜き、洞窟の暗闇に向かって撃ち始めた。恐怖のあまり、体が勝手に動いていたんだ。弾は20発あったから、一発ずつ慎重に撃った。残り7発くらいになった時、何かが俺の手を掴み、無理やり引き金を引かせた。
\n \nその時、自分がどこを撃ったのか、銃口がどこを向いていたのかなんて、これっぽっちもわからなかった。やがてその見えない力は俺を解放したが、アドレナリンと恐怖で頭がいっぱいだった俺は、最後の弾を撃ち尽くした後も、数分間ずっと引き金を引き続けていた。
\n \nもし手を止めてしまったら、自分がしでかしてしまったこと･･････ 引き起こした惨状を直視しなければならないとわかっていたんだ。あいつのドッグタグを回収する勇気さえなかった。俺はただ、逃げ出した･･････
\n \nゾーンがいつ、あいつらの命を奪い去るかわからないというのに、誰かと話したり、新しい友人を作ったりなんてできるはずがないだろう？一人でいる方が良いんだ。友情の代償はあまりにも高すぎる。何かが起きた時に助けてくれる友がいるなんて･･････ そんな安心感は、どうせ長くは続かない。ゾーンはいつだって友情を引き裂こうと狙っている。大切にしていたものすべてを、いつまでも消えない悪夢に変えてしまうんだ。
\n \nこの頭に残ったコブ･･････ 今ではこれが、ゾーンにおける友情の重さを思い出させる、消えない傷跡になっている。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2">
		<text>尋問のテクニック: 基本編（1/2）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text">
		<text>右上にフリーダムの大きなエンブレムがあり、銃と跪いた人物の小さなイラストが添えられた教育用リーフレット。タイトルは「尋問のテクニック: 基本編」。派閥特有の砕けたスラングを交えて書かれている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text2">
		<text>
わざわざ言うまでもないほど、当たり前のことばかりだと思う。だが、せっかく教えてやるんだから、その辺で言いふらすなよ。周りに変な目で見られるからな。
\n \n読み終わったらこの紙は捨てるか、燃やすか、信頼できる仲間に渡せ。誰にでも知られていい内容じゃないだろう？逆の立場になって、お前が尋問される側になることだってあるんだからな。隠し場所は持ってるよな？この紙はそこにしまっておけ。後になって「聞いてなかった」なんて言うなよ。
\n \n人間、誰しも隠し場所を持っているものだ。どんなに貧しくて惨めなバンディットだって、非常食や数発分くらいの弾薬をどこかに蓄えている。それがここの法則だ。金を貯め、アーティファクトやミュータントの部位を売り、死んで間もない死体から身ぐるみ剥いで、食料と武器を買う。そうすれば、たとえ糞が風に乗って顔に直撃しても、お前は不敵な笑みを浮かべていられる。なぜなら、命を救ってくれる「切り札」を隠し持っているからだ。
\n \nそれがゾーンの厳しい法則だ。ここでは、誰も助けてはくれない。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2">
		<text>尋問のテクニック: 基本編（2/2）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text">
		<text>右上にフリーダムの大きなエンブレムがあり、銃と跪いた人物の小さなイラストが添えられた教育用リーフレット。タイトルは「尋問のテクニック: 基本編」。派閥特有の砕けたスラングを交えて書かれている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text2">
		<text>
さて、外部の助けだのストーカー同士の絆だのといった話はやめて、本題に入ろう。誰かの隠し場所について重要な情報を聞き出したいなら、まずはターゲットの選定からだ。
\n \n計画を練り、周囲に誰もいない静かな場所を選んだら、すかさず相手の手足を撃ち抜け。今この瞬間、お前こそが一番身近な“友達”なんだってことを理解させるまで、徹底的に痛めつけてやるんだ。そうすれば、奴らは武器を捨ててお前の前に膝を突く。
\n \n毅然とした態度で、説得力を持って語りかけるんだ。だが、殺す必要はない。どうせこの辺りにはミュータントが腐るほどいる。始末はあいつらに任せればいい。わざわざ自分の手でゾーンをこれ以上汚すこともないだろう。自分はもう立ち去ると告げ、極限まで恐怖を与え、終わりが近いことを悟らせろ。たいていの場合、それで観念して白状するはずだ。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2">
		<text>回想録（1/2）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text">
		<text>誰かの回想録から破り取られた数ページの紙片。青いインクで書かれた文字は、周囲の環境にさらされてほとんどにじんでしまっており、判読するのは極めて困難だ。著者は不明。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text2">
		<text>
今も背中に、あのアノマリーの熱を感じる。危険から遠く離れた安全なスカドフスクで、暖房から離れて座っている時でさえ、背中が焼けるような感覚が消えない。あの忌々しいアノマリーに近づくたび、俺がどんな絶望に苛まれるか、お前らには想像もつかないだろう。
\n \nちくしょう、背中がますます熱くなってきやがった。今じゃこいつが俺のアノマリー検出器代わりだ。火を噴くアノマリーや酸のアノマリーに捕まっちまえば、ただの火傷じゃ済まない。ゾーンの一部を永遠にその身に抱え込むことになるんだ。俺はこれを「ゾーンの刻印」と呼んでいる。
\n \n恐ろしいことに、ゾーンじゃ物理法則なんてものは一切通用しない。アノマリーが次に何を引き起こすのか、さっぱり見当もつかないんだ。
\n \n暗闇の中でブラッドサッカーを10匹相手にする方がまだマシだ。アノマリーを目にするたび、俺はどうしていいかわからなくなる･･････ 一体なぜこんなことが起こる？こんな狂ったことが、現実であってたまるか！
\n \nこのゾーン自体が、何度も繰り返される終わりのない悪夢なんじゃないかと思えてならない。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2">
		<text>回想録（2/2）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text">
		<text>誰かの回想録から破り取られた数ページの紙片。青いインクで書かれた文字は、周囲の環境にさらされてほとんどにじんでしまっており、判読するのは極めて困難だ。著者は不明。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text2">
		<text>
あの瞬間を思い出すたびに背中が激痛で震え、全身が真っ赤に焼けただれたような感覚に引き戻される。
\n \nここ4ヶ月というもの、アノマリーには一切近寄らず、ミュータントを狩って食いつないできた。だが、そんな生活も長くは続かないだろう。
\n \n俺の背中は、まるで別の意志が宿ったかのように疼き続けている。時折、あの燃え盛る地獄からさっさと逃げ出さなかったことを後悔するんだ。
\n \nいっそあの時、ボアの餌になっていた方が良かったのかもしれない。いや、あり得ないか･･････ ボアなどただの愚鈍な獣だ。だが、もし奴らがスカドフスクを襲えば、あそこも数日で陥落するだろうな。銃弾ごときで奴らの突進は止められない。それにしてもボアという奴は、肉はドブのような味で、熟練の料理人ですら食えたものにできない。本当に救いようのない生き物だ。
\n \n時折、ザトンを彷徨い歩くことがある。背中の痛みのせいでバックパックを背負うのすら精一杯だが、それでも足が向くのは、何かをあそこに置き忘れたような、何かに呼ばれているような気がしてならないからだ。この酷い痛みのせいで、寝る時はうつ伏せか横向きにならざるを得ない。
\n \n横向きで寝るのは性に合わないし、眠りも浅くなる。ゾーンという場所は、いつだって俺たちに変化を強制し、許可なんて求めちゃくれないんだ。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3">
		<text>「歩く死体」の調査報告書 39B（1/3）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text">
		<text>タイプライターで打たれた文書。印影や記章から、エコロジストの研究チームによるものと思われる。極秘扱いに分類されており、下の署名が記されている。

\n \n%c[pda_white]アルカディ・ツヴェトコフスキー
\nRX12研究所・科学調査拠点所属、研究員補佐

\n \n「歩く死体」の調査報告書 39B 改訂2版

\n \n • 日付: 2014年3月19日
\n • フォルダ: 34
\n • ページ: 1%c[ui_gray_1] / %c[pda_white]3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text2">
		<text>
「ゾンビ」─これは、知的とは言い難い半死半生の個体を指す際に、現地住民が使用する用語である。

\n \n科学的データによれば、対象の脳内では思考プロセスが完全に消失しており、神経活動もほぼ皆無であることが確認された。これは脳細胞が致命的なレベルまで壊死している事実を裏付けている。しかし野外試験の結果、科学的には未解明の機序により、死滅したはずの脳が単純な機械的反応を誘発するパルスを発していることが証明された。それは本能に近い性質を持つが、行動論理の面では明確な差異が見られる。

\n \n一説によれば、これは体内で絶え間なく生じる神経化学反応の結果であり、特定の刺激に対して肉体が定型的な挙動を強制されているのだという。対象は脅威を感知すると極めて攻撃的な反応を示すため、接近には細心の注意を要する。

\n \n検査の結果、対象の生理機能は著しく変質しており、組織自体が独立して神経接続を維持できることが判明した。つまり、個体から切り離された部位であっても、エネルギー源となる栄養素を摂取することなく自律的に機能し続けるのである。最も特筆すべき実験例では、他の臓器や血流との接続を完全に遮断した状態で、肝臓および心臓の機能を3ヶ月間にわたって維持することに成功した。

\n \nさらなる分析が進めば、分子レベル、あるいは亜原子レベルでの特異性が明らかになるだろう。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3">
		<text>「歩く死体」の調査報告書 39B（2/3）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text">
		<text>タイプライターで打たれた文書。印影や記章から、エコロジストの研究チームによるものと思われる。極秘扱いに分類されており、下の署名が記されている。

\n \n%c[pda_white]アルカディ・ツヴェトコフスキー
\nRX12研究所・科学調査拠点所属、研究員補佐

\n \n「歩く死体」の調査報告書 39B 改訂2版

\n \n • 日付: 2014年3月21日
\n • フォルダ: 34
\n • ページ: 2%c[ui_gray_1] / %c[pda_white]3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text2">
		<text>
我々が得た調査結果は、対象が四肢や骨盤、末梢器官、あるいはその他の部位に幾度も銃弾を受けながら、なぜ支障をきたすことなく活動し続けられるのかという謎を解明する一助となるだろう。

\n \n対象の動作は概して緩慢であり、何らかの複雑な行動を完遂することは不可能に近い。しかし、武器を構える、あるいは引き金を引くといった反射行動は失われずに残存している。恐らく、その他の単純な工具や装置の使用についても同様のことが言えるはずだ。

\n \nなお、無力化した個体に対して「殺害」や「抹殺」といった用語を用いるべきではない。これは心理学的な観点から見て極めて合理的である。「不活性化」という用語は「抹殺」よりも中立的であり、処置に伴う精神的負荷を軽減し、罪悪感を抑止する効果があるからだ。

\n \n個体を不活性化させるには、脳と運動器の連結を断つ必要がある。具体的には、頭脳あるいは脊髄への弾丸による物理的損傷が望ましい。科学チームの全メンバーは、個体の不活性化後であっても四肢の機能が維持されている可能性を常に念頭に置き、追加の安全策を講じるべきである。

\n \nより確実な処置方法としては、外科的手法による椎骨または脳幹の切除が推奨される。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3">
		<text>「歩く死体」の調査報告書 39B（3/3）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text">
		<text>タイプライターで打たれた文書。印影や記章から、エコロジストの研究チームによるものと思われる。極秘扱いに分類されており、下の署名が記されている。

\n \n%c[pda_white]アルカディ・ツヴェトコフスキー
\nRX12研究所・科学調査拠点所属、研究員補佐

\n \n「歩く死体」の調査報告書 39B 改訂2版

\n \n • 日付: 2014年3月29日
\n • フォルダ: 34
\n • ページ: 3%c[ui_gray_1] / %c[pda_white]3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text2">
		<text>
極めて稀なケースではあるが、一部の「ゾンビ化」した個体において、より知能の高い動物に近い振る舞いが見られることがある。
\n対象は武器を放棄し、あるいは一切の攻撃性を示さなくなる。こうした検体は調査対象として極めて価値が高いため、不活性化することは推奨されない。

\n \n個体を捕獲し、研究所でさらなる分析を行うことが最優先事項である。脳幹の研究および移植への転用の可能性から、神経心理学者らがこの種の調査に強い関心を示している。理論上、これはアルツハイマー病の末期患者や、その他の複雑な脳疾患を抱える患者への救済策となる可能性がある。

\n \nやむを得ず殺処分を行う際も、可能な限り腎臓と心臓への損傷は避けるべきである。これらの臓器は、他の生存個体への移植研究において多大な可能性を秘めている。不活性化した「ゾンビ」からの臓器回収も可能だが、現地のストーカーらが特定の個体に対して感情的な繋がりを持っている場合があるため、注意を要する。

\n \n調査において、ストーカーを雇う必要がある場合、円滑に作業を進めるため、以下の二つの対応策が考えられる。
\n第一に、経験の浅いストーカーを同行させる際、検体の眼球を摘出するような行為は慎むべきだ。これは単純に非人道的である。
\n第二に、経験豊富なストーカーを同行させる際、何らかの報酬による動機づけを行うのが得策だ。彼らは感情の抑制には長けている。
\nいずれにせよ、これら現地住民との共同作業を通じて、彼らの心理状態に関する何らかの科学的知見を得ることも可能だろう。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3">
		<text>モノリスへの祈り #1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text">
		<text>題名は記されていないが、数段落にわたる記述からなる文書。至る所に「モノリス」の名が刻まれており、一種の聖典のような宗教性を帯びている。保存状態は極めて良好で、作成者の並々ならぬ細心さと、その後の不可解なほど丁寧な管理の跡が伺える。祈りの一節には、以下のような言葉が並んでいる。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text2">
		<text>
おお、モノリスよ！
\n我ら汝に祈りを捧げん！

\n \nおお、モノリスよ！
\n暗闇を照らす唯一の光！

\n \nおお、モノリスよ！
\n汝は我らの心に希望を宿したもう！
\n我らは汝を信じぬ異教徒どもを討つべく進みゆかん！

\n \nおお、モノリスよ！
\n我らが罪を許したまえ！

\n \nおお、モノリスよ！
\n我らが運命を示したまえ！

\n \nおお、モノリスよ！
\n我らが目的を果たす力を与えたまえ！

\n \nおお、モノリスよ！
\n汝の敵を打ち砕くための希望を与えたまえ！

\n \nおお、モノリスよ！
\nその光で我らを照らしたまえ！

\n \nおお、モノリスよ！
\n我ら汝に請い願わん！

\n \nおお、モノリスよ！
\n我らは汝の血族なり！

\n \nおお、モノリスよ！
\n汝こそが我ら唯一の救い！

\n \nおお、モノリスよ！
\nその名は我らの心と共にあり！
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3">
		<text>モノリスへの祈り #2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text">
		<text>題名は記されていないが、数段落にわたる記述からなる文書。至る所に「モノリス」の名が刻まれており、一種の聖典のような宗教性を帯びている。保存状態は極めて良好で、作成者の並々ならぬ細心さと、その後の不可解なほど丁寧な管理の跡が伺える。祈りの一節には、以下のような言葉が並んでいる。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text2">
		<text>
モノリスの戦士たちよ、静まれ！

\n \nおお、モノリスよ、我らの行く道を照らしたまえ！
\n我らの魂を、我らの精神を捧げん。
\nそれらを清め、迷いと躊躇いから解き放ちたまえ！

\n \nおお、モノリスよ、汝こそが我らの希望。
\n我らは永遠に汝の兵士なり。
\n汝がためにこの命を、汝がためにこの魂を捧げん。
\n汝との一体化を我らは切に願う！

\n \nおお、モノリスよ、汝が道に立ち塞がるすべてを我らが排除せん。
\n我らが肉を、我らが血を、我らが魂を奪いたまえ。
\nそして再び、それらを転生させたまえ。

\n \nおお、モノリスよ、汝は我らの中にあり。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3">
		<text>モノリスへの祈り #3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text">
		<text>題名は記されていないが、数段落にわたる記述からなる文書。至る所に「モノリス」の名が刻まれており、一種の聖典のような宗教性を帯びている。保存状態は極めて良好で、作成者の並々ならぬ細心さと、その後の不可解なほど丁寧な管理の跡が伺える。祈りの一節には、以下のような言葉が並んでいる。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text2">
		<text>
おお、モノリスよ！
\n汝こそが我らの運命。
\n我らは皆、兄弟なり。
\nモノリスの光に集いし兄弟なり。
\n我らはこの大義に命を捧げん。
\n汝の名の下に果てん。
\n汝の光に抱かれて死せん。
\n死とは、単なる始まりに過ぎぬのだから。
\n我らは汝の名を唱えながら進む。おお、モノリスよ！
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts">
		<text>モノリス信者の日記</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text">
		<text>手書きの紙片。書き始めの筆致は極めて無秩序で乱れており、まるで深刻な精神疾患を患っている人物が書いたかのようだ。興味深いことに、読み進めるにつれて文章は明快になり、語り口も鮮明になっていく。そして日記の終わり際になると、文字はほぼ完璧なものへと変化している。手記にはこう記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text2">
		<text>
覚えている限り、俺の周囲は闇に包まれ、何も見ることができなかった。何も･･････ 時間の感覚すらもだ。だが突如として、目の前に光が現れた！その光はあまりに眩しく、あまりに心地よかった･･････ 俺はその光に触れたい、感じたいと願った。その光が俺を助けようとし、救おうとしていることは、直感的に理解できた。わかっていたんだ･･････

\n \n光に触れた瞬間、俺はすべてを忘れた。それまでの人生など存在しなかった─ただ、深い暗闇が広がっているだけだ。唯一の光は、目の前にあった。

\n \nその名は「モノリス」。モノリスは俺を救ってくれた。その恩恵に、俺は限りない感謝を捧げる。

\n \n時折、頭の中に顔が浮かぶ。過去の誰かの顔が･･････ 女と子供･･････ 俺の家族だろうか？
\n俺は白い作業着を着ている･･････ 科学者だったのかもしれない･･････ この奇妙な言葉･･････ 「レーダー」･･････ 違う！これはあの暗闇だ！俺を殺そうとしている！殺されてたまるか！

\n \nいや、もう引き返す道はない。ただ前へ、光の方へ！光へ！モノリスのために！
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside">
		<text>ナタリーへの手紙</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text">
		<text>あるストーカーが、ゾーンの外にいる誰かに向けて書いた手紙。おそらく妻か恋人に宛てたものだろう。これが手元にあるという事実は、受取人のもとへ届かなかったという残酷な結末を証明している。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text2">
		<text>
やあ、ナタリー！

\n \n元気かい？子供たちはどうだ？
\nサシャに伝えてくれ。もし言うことを聞かないようなら、家に帰った時にたっぷりお仕置きしてやるからなって。

\n \n俺のことか？そうだな、今の君には理解できないかもしれないが、聞いてくれ。ゾーンという場所は･･････ 唯一無二だ。他人との繋がりを感じられるのはここだけだ。ここでは人間のありのままの姿を見ることができる。

\n \nこの場所には「仮面」なんてものはない。あるのは過酷な真実だけだ。詳しいことは、次に会った時にもっと色を添えて話すよ。
\nここで大金を稼げたんだ！君がずっと欲しがっていたネックレスを、ようやく買ってやれる。

\n \nああ、それと、忘れずに手紙を書いてくれてありがとう。君たちの手紙は、どんなに辛い時でも本当に支えになるし、元気づけてくれる。君のことを考えると、世界がずっと単純なものに思えてくるんだ。
\n近いうちに会おう。子供たちによろしく！

\n \nありったけの愛を込めて。
\n─ミハイル、君たちの勇敢なストーカーより
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker">
		<text>軍のストーカーのメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text">
		<text>所持品の中から見つかったメモ。退屈で暗い夜をやり過ごすために誰かが書いたもののようで、そのまま焚き火に投げ捨てるのを忘れてしまったらしい。そこにはこう記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text2">
		<text>
さて･･････ どうやら、ここからが本当の再出発になるらしい。俺は軍のストーカーになった。ゾーン内で軍事作戦を遂行する、正当な権限を与えられたわけだ。
\nこの世の掃き溜めみたいな場所で、何年も必死に食らいついて生きてきた甲斐があった。今や、かつて俺の眉間に弾丸をぶち込もうとしていたクソ軍人どもが、俺に敬礼しなきゃならないんだからな。「ハッ、了解しました！」「いえ、報告事項はありません！」だとよ。連中、本当に命令に従うんだ。信じられないぜ。特殊部隊だろうが機動隊だろうが、俺に対して妙な敬意を払ってやがる･･････ もし先週奴らに会っていたら、裁判も抜きでその場で射殺されていただろうにな。

\n \n支給される装備も最高級品だ。素晴らしい武器に最新のデバイス、それに飯まで美味い！ここ数年で初めて、食い物で吐き気を催さずに済んでいる。給料も、いざという時にカミさんへ仕送りしてやるには十分な額だ。

\n \nただ一つ、厄介なことがある。任務中は、一般のストーカーを自分や仲間に近づけちゃいけない。指揮官からは、状況次第で即座に射殺しろと言われている。皮肉なもんだが、俺が知っているストーカーの仲間はとっくに全員くたばっちまった。だから、運命のいたずらで知り合いを撃つ羽目になる心配はない。
\nだが、どうしても考えてしまう･･････ 他のストーカーから見た俺は、放浪していた頃に俺が見ていた「軍のストーカー」と同じように見えるんだろうか？かつての俺が何年も逃げ回り続けてきた、あの分厚い装甲に身を包んだ怪物のように･･････
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary">
		<text>傭兵のメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text">
		<text>ある傭兵が書き残したメモ。ゾーンでの活動について、自身の考えを記したもののようだ。彼がどのような意図でこれを記したのかは定かではない。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text2">
		<text>
まあ、結論から言えば、ここで俺が見ている光景なんてのは、別に特別なもんじゃない。
\n俺たちは相変わらず傭兵であり、「幸運の兵士」だ。だがな、何を引き受け、何を引き受けないか、それを決める自由は俺たちにある。時には仕事の依頼を蹴ることだってある･･････
\nそれが俺たちの基準に照らして「汚すぎる」仕事だった場合だ。もし顧客が、汗水垂らして真っ当に稼いでいる善人を殺せなんて抜かしたら、そんなクソ野郎の依頼は即座にお蔵入りだ。

\n \nゾーンにおいて、そんな汚れ仕事は俺たちの出番じゃない。略奪者やバンディットどもに任せればいい。あのクズどもなら掃いて捨てるほどいるからな！だが、誰かを守る必要があるというなら、話は別だ。
\nつまりだ、誰かを殺したいなら、あのクズどもに頼め。あいつらなら相手を選ばず殺してくれるだろうよ。

\n \n俺たちはあいつらとは違う。次にその汚い金を俺たちの鼻先に突きつけるときは、そのことを覚えておけ。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log">
		<text>MSRC作戦／2014年4月5日 18:36:21</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text">
		<text>ゾーンに配置された部隊間で交わされた無線通信の記録だ。この文書がSKATの搭乗員から発見されたという事実は、彼らが監視データを奪取するための裏工作に関与していたことを示唆している。内容は以下の通りだ。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text2">
		<text>
「司令部、こちらMSRC 1-03。アフロプロムの撮影を完了した。湿地帯のアノマリーが240枚、本拠地一帯が約1400枚だ。帰還予定を乞う」

\n \n「MSRC 1-03、こちら司令部。現時刻での帰還は不可能だ。軍事倉庫でトラブルが発生している。MSRC 4-07から再び救援要請が入った。今回のSOS信号は極めて強力だ。少なくとも連中がまだ生きていることだけは分かっている」

\n \n「･･････了解した、司令部。ヘリは出せるか？」

\n \n「不可だ。現在、アフロプロム一帯のアノマリーフィールドが活発化しており、飛行は危険すぎる。ヤンターへ向かえ。そこからMI-24で回収する」

\n \n「了解。次の光熱放射の情報はあるか？」

\n \n「サハロフによれば、次の活動まで丸2日は猶予があるとのことだ。だが、奴らの予測は当てにならん。急げ」

\n \n「了解した。これより移動を開始する。7時間後にヘリをヤンターへ手配してくれ。MSRC 1-03、通信終了」

\n \n「待て、1-03。N-2トンネルはどうだった？何か収穫はあったか？」

\n \n「ああ。内部で新型のアノマリーを確認した。テレポーターの一種のようだ。ヤンターのインテリどもが喜びそうなネタだが、プサイフィールドの測定中に検出器が焼き切れた。原因は不明･･････ おそらく電磁波の影響だろう」

\n \n「了解、MSRC 1-03。ヤンターへの道中、幸運を祈る。ヘリは7時間後に向かわせる。司令部、通信終了」
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3">
		<text>ニコライへの手紙</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text">
		<text>ニコライ宛ての手書きの手紙。2人のストーカーの間で交わされたやり取りの一部だろう。ゾーンにおける連絡手段はPDAが主流だが、特に個人的な事柄については、昔ながらの手紙を好むストーカーも多い。こうした手紙は運び屋に託され、数日のうちにゾーンの各地へと届けられる。通常、手紙は数日で受取人の元に届く。PDAを介した通信に比べて傍受される危険性が格段に低いことから、運び屋という職業は、用心深いストーカーたちの間で広く重宝されている。手紙の内容は以下の通りだ。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text2">
		<text>
ニコライへ

\n \nゾーンの中心部への探索から戻ったばかりだ。あそこは･･････ まさに地獄だったよ！
\nモノリスと軍の連中が、互いをこの世から消し去ろうと血眼になって殺し合っていた。一瞬、静寂が訪れて停戦協定でも結んだのかと思える時もあったが、実際にはそんなもの存在しなかった。
\nあそこにあるのは絶え間ない混沌と破壊だけだ。俺には、あそこを離れる以外に選択肢はなかった。

\n \nあのクソ信者どもに殺されかけたが、まあ、それは注意を怠った俺のせいだ。どうにかプリピャチまで辿り着いた。しばらくはここに留まるつもりだ。

\n \nそんなわけで、例の計画については、もう少し安全が確保できるまで延期せざるを得ない。ここに来てからろくに眠れていないが、気分は悪くない。また連絡する。

\n \n無事でな。リュックより
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_1_text">
		<text>このガイドでは、基本的な生存技術と一般的なサバイバルキットの概要について詳しく解説されている。後半の章では、身近にある材料を使った基礎的な装備の製作方法についても記述されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_2_text">
		<text>このガイドでは、基本的な生存技術と一般的なサバイバルキットの概要について詳しく解説されている。後半の章では、身近にある材料を使った基礎的な装備の製作方法についても記述されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_3_text">
		<text>このガイドでは、基本的な生存技術と一般的なサバイバルキットの概要について詳しく解説されている。後半の章では、身近にある材料を使った基礎的な装備の製作方法についても記述されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_4_text">
		<text>このガイドでは、基本的な生存技術と一般的なサバイバルキットの概要について詳しく解説されている。後半の章では、身近にある材料を使った基礎的な装備の製作方法についても記述されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_1_text">
		<text>機械工学に関する技術マニュアル。ゾーン内の施設や工場について見識を広め、より深く知るために、このような本を読む者もいる。機械および電気設備の基礎的な情報が網羅されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_2_text">
		<text>機械工学に関する技術マニュアル。ゾーン内の施設や工場について見識を広め、より深く知るために、このような本を読む者もいる。機械および電気設備の基礎的な情報が網羅されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_3_text">
		<text>機械工学に関する技術マニュアル。ゾーン内の施設や工場について見識を広め、より深く知るために、このような本を読む者もいる。機械および電気設備の基礎的な情報が網羅されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_4_text">
		<text>機械工学に関する技術マニュアル。ゾーン内の施設や工場について見識を広め、より深く知るために、このような本を読む者もいる。機械および電気設備の基礎的な情報が網羅されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_1_text">
		<text>産業工学に関する技術マニュアル。非常に読み応えのある内容だ。最新の電子機器の仕組みについて、オペアンプ、半導体ダイオード、バイポーラトランジスタ、電界効果トランジスタといった項目ごとに解説されている。また、本書の後半では電気機器のトラブルシューティングを扱っている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_2_text">
		<text>産業工学に関する技術マニュアル。非常に読み応えのある内容だ。最新の電子機器の仕組みについて、オペアンプ、半導体ダイオード、バイポーラトランジスタ、電界効果トランジスタといった項目ごとに解説されている。また、本書の後半では電気機器のトラブルシューティングを扱っている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_3_text">
		<text>産業工学に関する技術マニュアル。非常に読み応えのある内容だ。最新の電子機器の仕組みについて、オペアンプ、半導体ダイオード、バイポーラトランジスタ、電界効果トランジスタといった項目ごとに解説されている。また、本書の後半では電気機器のトラブルシューティングを扱っている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_4_text">
		<text>産業工学に関する技術マニュアル。非常に読み応えのある内容だ。最新の電子機器の仕組みについて、オペアンプ、半導体ダイオード、バイポーラトランジスタ、電界効果トランジスタといった項目ごとに解説されている。また、本書の後半では電気機器のトラブルシューティングを扱っている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_1_text">
		<text>本から破り取られた数ページの紙片。青いインクで記されているが、周囲の環境の影響で文字がにじんでおり、判読するのは極めて困難だ。書き残されたメモには、一般的な医療器具を用いて、さまざまな種類の薬品や治療薬を調合する方法が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_2_text">
		<text>本から破り取られた数ページの紙片。青いインクで記されているが、周囲の環境の影響で文字がにじんでおり、判読するのは極めて困難だ。書き残されたメモには、一般的な医療器具を用いて、さまざまな種類の薬品や治療薬を調合する方法が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_3_text">
		<text>本から破り取られた数ページの紙片。青いインクで記されているが、周囲の環境の影響で文字がにじんでおり、判読するのは極めて困難だ。書き残されたメモには、一般的な医療器具を用いて、さまざまな種類の薬品や治療薬を調合する方法が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_4_text">
		<text>本から破り取られた数ページの紙片。青いインクで記されているが、周囲の環境の影響で文字がにじんでおり、判読するのは極めて困難だ。書き残されたメモには、一般的な医療器具を用いて、さまざまな種類の薬品や治療薬を調合する方法が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_1_text">
		<text>すべてのストーカーは、武器を選ぶだけでなく、それに合った弾薬を選ぶ術も学ぶべきだ。この手引書には、さまざまな種類の弾薬に関する情報のほか、弾薬を構成する主要要素に関する深い知見が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_2_text">
		<text>すべてのストーカーは、武器を選ぶだけでなく、それに合った弾薬を選ぶ術も学ぶべきだ。この手引書には、さまざまな種類の弾薬に関する情報のほか、弾薬を構成する主要要素に関する深い知見が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_3_text">
		<text>すべてのストーカーは、武器を選ぶだけでなく、それに合った弾薬を選ぶ術も学ぶべきだ。この手引書には、さまざまな種類の弾薬に関する情報のほか、弾薬を構成する主要要素に関する深い知見が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_4_text">
		<text>すべてのストーカーは、武器を選ぶだけでなく、それに合った弾薬を選ぶ術も学ぶべきだ。この手引書には、さまざまな種類の弾薬に関する情報のほか、弾薬を構成する主要要素に関する深い知見が記されている。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit">
		<text>スピリットの取引に関するメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit_text">
		<text>\n近頃のゾーンでの出来事のせいか、スピリットはすっかりアルコール中毒から抜け出せなくなっている。自力で立ち直る気力も残っていないようだ。
\n「ウォッカ（ネミロフ）」を持ってくれば、軍需品と交換してくれると言っていた。
\n相当喉が焼けているらしく、小分けにした分量でも受け取ってくれるそうだ。
\n計算すると、ボトル1本につき大体3杯分といったところか、ふむ･･････
\nよし、交換条件を整理しておこう。

\n \n%c[pda_white]ウォッカ（ネミロフ）5杯分:
\n • 9x18mm FMJ弾 60発
\n • 5.45x39mm FMJ弾 30発
\n • 5.56x45mm FMJ弾 30発
\n • 9x39mm SP-5弾 30発

\n \nウォッカ（ネミロフ）10杯分:
\n • 5.45x39mm FMJ弾 60発
\n • 5.56x45mm FMJ弾 60発
\n • 9x39mm SP-5弾 60発
\n • 12x70 バックショット弾 30発
\n • 7.62x54mm 7N1弾 10発

\n \nウォッカ（ネミロフ）15杯分+7,000ルーブル:
\n • 7.62x54mm PP弾 180発

\n \nウォッカ（ネミロフ）20杯分:
\n • ベーシックツール
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan">
		<text>アスランのメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text">
		<text>
アスランには妙な趣味がある。どうやら派閥パッチを集めているらしい。しかし、なぜ集めているのかは教えてくれなかった。
\n彼はこう言っていた。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text2">
		<text>
派閥パッチを持ってきたら、俺の部下が集めた品と交換してやる。
\nどうだ、悪くない取引だろ？どの派閥のパッチでも構わない。20枚集めれば、
\n医薬品、ツールキット、クラフト素材、食料品、アーティファクトのどれかが手に入る。
\nああ、そうだった─強い派閥のパッチを持ってくれば、それだけ報酬の価値があがる。
\nデューティーのパッチなら、バンディットのゴミパッチよりも良い報酬が期待できるぞ。

\n\n「何故そんなに気前が良いのか」って？
\nそれはな、パッチを戦闘の証として集めてる奴が多いからさ。
\n特に、見せびらかしたくなるようなレア物はな。
\nだからこそ、こうして交換できるようにすれば、自然と流通するようになるってわけさ。
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk">
		<text>トランクのメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk_text">
		<text>トランクの話では、弾薬の交換に応じてくれるらしい。ふむ･･････ 余り物の弾薬を、互いに必要な分だけやりくりしようということか。まあ、実際のところはわからないが･･････
\n彼が書き留めた交換条件は以下の通りだ。

\n \n%c[pda_white] • F1 手榴弾20個と引き換えに、M203 グレネード弾20発
\n • RGD-5 手榴弾10個と引き換えに、RPG弾頭3発</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker">
		<text>ミーカーのメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text">
		<text>グリフィン率いる部隊が置かれた状況を考えれば意外だが、ミーカーは一級品の装備を手に入れるルートを持っているようだ。彼から何かを購入するには、まず事前に話を通しておく必要があるだろう。
\n彼が言うには、一度に注文できるのは一点のみで、前払いは不要とのことだ。品物が届き次第、連絡をくれるらしい。これが商品の価格表だ。
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text2">
				<text>
%c[pda_white] • [150,000ルーブル] ガウスライフル - 最強の兵器
\n • [11,000ルーブル] Carabiner - 軍用に改良されたSPAS-12
\n • [17,000ルーブル] Armsel Protecta - Strikerをベースにしたショットガン
\n • [14,000ルーブル] H&amp;K G36 - かつてない信頼性を誇るアサルトライフル
\n • [17,000ルーブル] FN F2000 - ベルギーでは希少なアサルトライフル
\n • [24,000ルーブル] OTs-03A SVU-A - SVDスナイパーライフルの珍しいコンパクトモデル
\n • [8,000ルーブル] «Steppe Eagle» - Desert Eagleをベースにした手作りのピストル
\n • [65,000ルーブル] «Alpine» - SIG P220の改良型
\n • [7,000ルーブル] «March» - UDP Compactの改良型
\n • [9,500ルーブル] «Frasier» - MP5をベースにした手作りのサブマシンガン
\n • [19,000ルーブル] «Storm» - OTs-14 Grozaの改良型
\n • [20,000ルーブル] «Tide» - VSS Vintorezの改良型
\n • [18,000ルーブル] «Lynx» - 軍用に改良されたSVD
\n • [100,000ルーブル] モノリス エクソスケルトン - モノリスのエクソスケルトン
\n • [75,000ルーブル] 傭兵用エクソスケルトン - 傭兵のエクソスケルトン
\n • [65,000ルーブル] バンディット エクソスケルトン - バンディットのエクソスケルトン
\n • [70,000ルーブル] 閉鎖循環型モノリススーツ
\n • [50,000ルーブル] 閉鎖循環型傭兵スーツ
\n</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon">
		<text>グリフィンのメモ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text">
		<text>グリフィン率いる部隊はプリピャチ郊外で足止めを食らっているが、手ぶらで街を去るつもりはないようだ。この街の北側のどこかに、「X-8」と呼ばれる研究所が存在するという。傭兵たちは、そこに残されているかもしれない機密文書を血眼になって探している。
\nグリフィンは機密文書に対してかなりの報酬を提示している。記憶が正しければ、彼はこう言っていた。</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text2">
		<text>
実は、ここにはラボX8から情報を持ち出すために来た。
\n場所は北にあるユビレイニー・サービスセンターだ。
\n中には地下へ降りるエレベーターがあったんだが、軍のクソ野郎どもに邪魔された。
\n奴らのせいで、我々はこんなひどい状況に追い込まれたんだ。
\nどうせドゥシュマンに殺される運命だが、せめて文書さえ手に入れば･･････
\n少なくとも、手ぶらで帰るのは避けられるな。だが、もう一度あそこに行くのは無理だ。
\n我々はすでに仲間を失いすぎている。これ以上人員を割くことはできない。
\nこの場所から抜け出すだけでも精一杯だ･･････ そこで提案がある。X-8に行く気はないか？
\n研究所には、きっと何かがあるはずなんだ。それに、報酬も悪くないぞ。やってみるか？
\n</text>
	</string>
</string_table>