<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>場所</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom">
		<text>アフロプロム</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アフロプロム」%c[pda_white]
		\n深刻な放射能汚染に見舞われた、不気味な地域だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつての広大な研究所の敷地は現在、軍隊が占拠しており、ゾーン内における彼らの主要な前哨基地として改装されている。一方、基地以外のエリアには狂暴なミュータントが頻繁に出没しており、まるで地下に眠る「触れてはならない秘密」を外敵から守っているかのようだ。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]沼地
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ガーベジ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ヤンター
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 2011年の派閥戦争時、デューティーがこの地域を本部としていた時期がある。その際、南部施設の一部はゾーンの生物を研究・展示する「ミュータント博物館」のように扱われていた。
		\n • 工場と研究所は1986年の事故後、放射能に汚染された土壌で農業が可能かどうかをテストする目的で公式に設立されたものだ。
		\n • ストーカーたちの間の噂では、2006年の最初の光熱放射が起きるより前から、これらの施設は農業研究とは比較にならないほど「恐ろしい目的」のために極秘で使用されていたと言われている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
		<text>アフロプロム地下</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アフロプロム地下」%c[pda_white]
		\nアフロプロムの地下に網の目のように広がる、広大なトンネルの複合体だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこれほど巨大な施設がどのような目的で建設されたのか、その全貌は定かではない。一部の区画は明らかに配管設備や保管庫として設計されているが、奥へ進むほど、何らかの科学的実験を行っていたような不自然な構造が目立つようになる。
		\n \n現在、この地下施設は公には放棄されている。一部の命知らずなストーカーが隠れ家として利用することもあるが、大抵の場合は無防備な獲物を待ち構えるミュータントの凄惨な狩り場と化している。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • かつてデューティーがアフロプロムを占拠していた頃は、地下から這い出してくる脅威を抑えるため、定期的に大規模な掃討作戦が行われていた。
		\n • 軍がこの薄暗いトンネルに強い関心を寄せているのは、ここに重要な機密データや「特定の人物」の隠れ家が存在するという情報を掴んでいるからだと言われている。
		\n • トンネル内では這い回る不気味な人影が目撃されている。ここへ足を踏み入れるなら、あらゆる事態に備えておくのが賢明だろう。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
		<text>軍事倉庫</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
		<text>
		%c[pda_white]「軍事倉庫」%c[pda_white]
		\n無人の廃村や沼地に隣接する、放棄された軍事基地を中心とした地域だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nブラッドサッカーが棲みついたとされる廃村は極めて不吉な場所として知られ、賢明なストーカーたちはここを大きく迂回する。かつて機能していた軍事基地は、現在フリーダムの主要拠点となっている。彼らは「バリア」と呼ばれる最前線の防衛線を維持しており、北から絶え間なく押し寄せるミュータントの群れやモノリスの狂信者たちから、ゾーン南部全域を身を挺して守っている。また、ここは北の深部を目指す無謀な愚か者や、富を求める命知らずたちが頻繁に突破を試みる境界線でもある。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ロストク
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]デッドシティ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]赤い森
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]レーダー
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]トラック墓地
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 2011年の第二次光熱放射以前、この基地はウクライナ軍の重要司令部として機能していた。光熱放射の直撃により、駐屯していた兵士の多くは命を落とし、生き残った者もその大半がゾンビ化した。
		\n • 死亡したはずの兵士たちの無線通信が、今でも特定の周波数を通じてゾーン全域で聞こえてくるという噂がある。
		\n • 「フリーダムの連中はいつもハイになっている」と笑い種にされるが、実情は少し異なる。近くにある「ブレイン・スコーチャー」の精神汚染がこの境界付近まで及んでおり、その影響を少しでも和らげるために、彼らは何らかの手段で感覚を麻痺させ続けなければならないのだ。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp">
		<text>チョルノービリ原子力発電所</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp_text">
		<text>
		%c[pda_white]「チョルノービリ原子力発電所」%c[pda_white]
		\n正式名称は「V・I・レーニン記念原子力発電所」。ソビエト時代に建設されたこの施設は「ゾーン」の中心である。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n1986年4月26日の夜、第4号原子炉で発生した大規模な熱爆発がすべての始まりだった。放出された放射性物質は風に乗ってソ連全土、そしてヨーロッパ、さらにはアメリカの海岸にまで到達した。
		\n \n事故後、発電所から半径30キロメートル圏内の汚染地域は、厳重に封鎖された「立入禁止区域」へと変貌した。
		\n \n発電所の地下には、地球を取り巻く情報層「ノウアスフィア」を研究する組織、C-コンシャスネスの極秘研究所が設立された。ストーカーたちの伝説によれば、建物のどこかにどんな願いも叶えてくれる「願望機」が存在するという。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • モノリスの聖域とされている。迷信深いストーカーたちの間では、発電所の敷地は死者の魂によって守られていると本気で信じられている。
		\n • ストレロク、ファング、ゴーストの3人は、発電所に到達し、なおかつ正気を保ったまま生還した最初のストーカーたちだ。彼らの侵入を拒むべく、ゾーンは対抗措置として「第二次大光熱放射」を引き起こした。
		\n • 2011年、クリアスカイはストレロクを阻止すべくこの地へ進軍したが、結果として「第三次大光熱放射」を招き、派閥は壊滅。多くのメンバーが死亡、あるいはゾンビ化した。
		\n • 2012年、ストレロクは再びここへ戻り、発電所の最奥部へと姿を消した。その日を境に、ゾーンの性質は永遠に変わってしまったと言われている。
		\n • 軍隊はこの場所を制圧するために何度も大規模な軍事作戦を展開してきたが、そのすべてが甚大な被害を出して失敗に終わっている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_cordon">
		<text>コルドン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_cordon_text">
		<text>
		%c[pda_white]「コルドン」%c[pda_white]
		\n主にローナーやルーキーたちが滞在する、ゾーンの「待合室」とも言えるエリアだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンの玄関口であり、外部との境界を維持するために軍の警戒線が敷かれている。軍の検問所近くにある廃村の地下室には、有名なトレーダーが店を構えている。検問所に無闇に近づいたり、兵士たちの目に留まったりすることは決して推奨されない。彼らには侵入者に対して警告なしに発砲する許可が下りているからだ。また、兵士を殺害するのは最後の手段にすべきだろう。軍との摩擦が激しくなれば、その代償を払わされるのはトレーダーであり、彼は自分の商売が邪魔されることを何より嫌う。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ガーベジ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]沼地
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ダークスケープ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]メドウ
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • かつて軍は幹線道路のパトロールや、崩落した鉄橋の下、北側の検問所などを厳重に固めており、現在よりも遥かに強い支配力を持っていた。
		\n • 2012年、冷酷な傭兵の部隊がルーキー村を制圧しようとした事件があったが、ストレロクとファナティックの活躍によってその目論見は阻止された。
		\n • ここはゾーンへの物資の運び込みや、アーティファクトの持ち出しにおける主要な密輸ルートの一つとして機能している。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
		<text>ダークバレー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ダークバレー」%c[pda_white]
		\n錆びついた鉄の残骸と崩れかけた建物が散在する、暗く不吉な雰囲気に満ちた場所だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの地域は常に薄暗い霧に包まれており、天候も崩れやすく雨が頻繁に降り注ぐ。それ以上に厄介なのは、ここがゾーン内でもアノマリーの密度が極めて高い危険地帯であるという点だ。希少なアーティファクトが見つかる宝庫でもあるが、それ相応の死のリスクが付きまとう。古い未完成の工場の敷地は現在バンディットの拠点となっており、武装した略奪者たちが目を光らせている。また、この地には極秘研究所への入り口が存在するが、そこへ足を踏み入れて無事に戻ってきた者はほとんどいない。どうやら中には何か恐ろしいものが潜んでいるようだ･･････
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ガーベジ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ダークスケープ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]トラック墓地
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]メドウ
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 2011年の派閥戦争の際、未完成の工場にはフリーダムの主要基地が置かれていた歴史がある。
		\n • 軍は地下研究所の機密を守るため、あるいは外部からの侵入を阻止するために、定期的に少人数の特殊部隊を送り込んでいる。
		\n • デューティーはかつて、この地のバンディットを根絶やしにする寸前まで追い詰めたことがあった。しかし、北部戦線での情勢悪化に伴い撤退を余儀なくされ、この地は再び無法者たちの手に落ちてしまった。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_locations_darkscape">
		<text>ダークスケープ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ダークスケープ」%c[pda_white]
		\n目印となる建物がほとんど存在しない、鬱蒼とした森がどこまでも広がるエリアだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nコルドンとダークバレーを繋ぐ広大な森林地帯。人影よりもミュータントの姿が多く、ボアやフレッシュが数多く生息しているため、腕に覚えのあるストーカーにとっては格好の狩場となるだろう。主なランドマークとしては、崩落した巨大な鉄橋や分岐点に位置する古いガソリンスタンド、そして森の奥深くにそびえる放棄された製材所などが挙げられる。一見するとただの森だが、アノマリーの密度が非常に高い。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]コルドン
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ダークバレー
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • その人里離れた陰鬱な環境は、世俗から離れるにはうってつけだ。賞金稼ぎの手から逃れたい逃亡者や、派閥同士の抗争に嫌気がさしたストーカーたちにとって、ここは絶好の隠れ家となっている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
		<text>デッドシティ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
		<text>
		%c[pda_white]「デッドシティ」%c[pda_white]
		\nかつては活気に満ちていたこの街も、今では崩壊した建物が立ち並ぶ廃墟に過ぎない。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n以前はリマンスクやプリピャチの居住区から溢れた人々がこの街で暮らしていた。街の本当の名前は今や歴史の闇に消え、誰も覚えていない。
		\n \nストーカーたちが名付けた現在の呼び名は、この場所の不気味な静寂を実に見事に言い表している。一歩足を踏み入れれば、その名前がいかに的確であるかを肌で感じることになるだろう。
		\n \n絶え間なく襲いかかるバンディットやミュータントの脅威に晒されながらも、現在は傭兵たちがここに強固な拠点を築き上げている。彼らはゾーンの片隅における戦略的要衝として、この街を完全に支配下に置いている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]リマンスク
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]軍事倉庫
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ヤンター
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 2012年頃まで、ほとんどのストーカーはこの街の存在すら信じていなかった。機密性が失われた現在、傭兵は自らの悪評を利用することで、招かれざる客を遠ざけている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
		<text>荒廃した病院</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
		<text>
		%c[pda_white]「荒廃した病院」%c[pda_white]
		\nリマンスクに位置するこの病院は、地中深くへと没した巨大な廃墟と化している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの病院の詳細な歴史は不明だが、その立地からかつては近隣住民の主要な医療施設であったと推測される。
		\n \n特筆すべきは、本来は地震の発生しない地域であるにもかかわらず、建物が何らかの物理的要因によってほぼ完全に地中へ沈降し、甚大な構造的ダメージを受けている点だ。
		\n \nまた、ゾーン内でもこれほどの規模を誇りながら、放射線やアノマリー活動が一切観測されない極めて稀有なエリアでもある。しかし、その空白を埋めるかのように狂信的な敵対勢力が潜伏しており、ゾーン屈指の危険地帯として知られている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 光熱放射や精神波の嵐による直接的な影響を受けない、ゾーンでも数少ない場所だ。
		\n • かつては重機関銃座が据えられ、狭い通路を縫うようにヘリコプターが掃射を繰り返すなど、ゾーンで最も激しい戦闘が繰り広げられた場所の一つでもある。
		\n • 現在、建物は完全に荒廃しており当時の設備は残っていないが、今なおモノリスの中継拠点として利用されているという噂が絶えない。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_garbage">
		<text>ガーベジ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ガーベジ」%c[pda_white]
		\n瓦礫と残骸が広がる、巨大な機械の墓場だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n1986年の事故直後、膨大な量の放射性廃棄物がこの地に投棄された。エリアの大部分はミュータントの巣窟と化した古い廃墟群で占められている。コルドンと同様に新米ストーカーが多く流入するが、同時にそれらを獲物と見なすバンディットも徘徊しており、略奪が常態化している。主要なランドマークとして、古い列車格納庫や北側のフリーマーケットが知られている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]コルドン
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ダークバレー
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]アフロプロム
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ロストク
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]荒廃領域
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 噂によれば、列車格納庫は現在、ミュータントハンターたちの野営地として機能しているようだ。
		\n • かつてこの地は、ヨーガ率いるバンディットの本拠地であった。当時、彼らは捕らえたストーカーをアーティファクト回収のための「捨て石」として酷使していたという。
		\n • 山積した重機や車両の残骸は、1986年当時の姿のまま手つかずで放置されている。
		\n • デューティー、ローナー、軍隊、バンディットといった各勢力の縄張りが複雑に交差しており、至る所で突発的な銃撃戦が発生する。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_generators">
		<text>ジェネレーター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_generators_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ジェネレーター」%c[pda_white]
		\nゾーンの「揺りかご」とも称される、光熱放射の発生源とされる極限の地だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nC-コンシャスネスがノウアスフィアのエネルギーへの干渉を試み、全人類の精神構造を再編しようとした実験場であると考えられている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]チョルノービリ原子力発電所
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ゾーン全域を見渡しても極めて危険なエリアだ。常に最悪の事態を想定し、持てる限りの備えを整えておくのが賢明だろう。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp">
		<text>沼地</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp_text">
		<text>
		%c[pda_white]「沼地」%c[pda_white]
		\n大部分が濁った放射能汚染水と背の高い葦で覆われた湿地帯。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n迷路のように入り組んだ細い土手道が、点在する廃墟や集落を辛うじて繋いでいる。北には森林を挟んでアフロプロム研究所が、東にはコルドンが位置し、西には謎に包まれたトゥズラ・トンネルがある。沼地は「文明」と程よい距離を保ちつつ、誰にも干渉されずに過ごしたい者にとって最適な場所と言える。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]コルドン
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]アフロプロム
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • この湿地を彷徨う親切な医師の伝説があるが、ここ数年その姿を見た者はいない。
		\n • 北のアフロプロム研究所へ続く小道付近には、幽霊のような生物が棲みついているという伝説も語り継がれている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_locations_jupiter">
		<text>ジュピター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ジュピター」%c[pda_white]
		\nプリピャチの西側に位置するジュピターは、中心部にヤニフ駅を擁する極めて広大な区域だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nヤニフ駅には、トレーダー、技術者、衛生兵が常駐しており、多くのストーカーにとっての重要拠点として機能している。駅の近くには移動ラボが設営され、科学者たちがアノマリーやアーティファクトを研究している。また、北東にある古いセメント工場を野営地として使用しているストーカーもいる。一方、採石場やコパチ村、ボルホフ対空ミサイル施設などは完全に放棄されており、現在はミュータントや「動く死体」の巣窟となっている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]赤い森
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ザトン
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]プリピャチ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ジュピター地下
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 噂では、「オアシス」と呼ばれる伝説のアーティファクトがこの地域のどこかにあると言われている。
		\n • 上空に漂うアノマリーの影響により、墜落した航空機がいくつか発見されている。
		\n • かつてヤニフ駅は、対立するフリーダムとデューティーの双方が共有する中立の拠点であった。しかし、モノリスの再興に端を発する混乱により、その危うい均衡は崩壊した。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
		<text>ジュピター地下</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ジュピター地下」%c[pda_white]
		\n「プリピャチ地下」あるいは「プリピャチ-1」の名で知られる、地中深くに張り巡らされた広大なトンネル網。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n人目を避けるように建設されたこの道は、かつて極秘貨物の輸送路として運用されていたと推測される。放置された多数の錆びた車両がその証左だ。第二の災害以降、内部は高濃度の有毒ガスで満たされ、長らく人の立ち入りを拒んできた。
		\n \nしかし後年、あるストーカーグループがジュピター工場側からの進入経路を確保。自然換気によってガスが薄まったことで、現在は再び通行が可能となっている。
		\n \nもっとも、ゾーンにおける「安全」とは極めて不確かな概念だ。この暗がりへ降りる勇気があるなら、スノークの群れやゾンビ化したストーカーとの遭遇を覚悟しておくべきだろう。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 貨物用エレベーターはとうの昔に機能を停止しているが、非常階段は今なお使用可能な状態にある。
		\n • モノリスの部隊は、ストーカーたちがこのトンネルを利用し始めた事実を把握しており、それ相応の迎撃態勢を敷いているという。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16">
		<text>ラボX16</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ラボX16」%c[pda_white]
		\n2006年の災害以前にヤンター湖の近くに建設された秘密研究所。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n内部には「ミラクル・マシン」と呼ばれるプサイ装置が設置されている。適切な防護措置を講じずに接近すれば、自我を喪失した「ゾンビ」へと変貌することになるだろう。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 「ミラクル・マシン」の本質は、巨大な人間の脳を組み込んだ異形の生体デバイスだ。これを停止させるには、下層から順に設置された特定のレバーを操作する必要がある。
		\n • 伝説のストーカーであり、ストレロクの盟友でもあったゴーストは、エコロジストの依頼でこの研究所を調査中に命を落とした。後にストレロクが施設の完全停止に成功した際、彼は友を弔うためにこの地を再訪したと考えられている。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18">
		<text>ラボX18</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ラボX18」%c[pda_white]
		\nダークバレーの地下深くに建造された秘密研究所。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n内部にはプサイ装置に関する機密データや、膨大な数のアーティファクトが眠っていると囁かれている。それにもかかわらず、地元の人間がこの場所を頑なに忌避し続けるのには、相応の理由があるのだろう。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ゾーンに生息するミュータント、特に超能力を操る個体の大部分は、この研究所での実験で生み出された可能性が極めて高い。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19">
		<text>ラボX19</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ラボX19」%c[pda_white]
		\n「ラボX10」の名でも知られる地下施設。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nここは「ブレイン・スコーチャー」の制御中枢であり、その性質から一部のストーカーの間では「幻覚発生装置」とも呼ばれている。モノリスにとって極めて重要な戦略拠点であり、彼らはこの地を原子力発電所に次ぐ聖地として神聖視している。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ブレイン・スコーチャーを無効化できれば、バリアを越えてゾーン最深部へ到達することは容易になるだろう。だが、その後に生きて帰還できる保証はどこにもない。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8">
		<text>ラボX8</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ラボX8」%c[pda_white]
		\nプリピャチの旧ユビレイニー・サービスセンターの地下に隠設された研究施設。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの研究所で行われていた実験は多岐にわたる。プサイフィールドやノウアスフィアに関する研究のほか、アーティファクトの破片を転用した高威力試作兵器、通称«アイテム62»の開発も進められていた。
		\n \nまた、「ブレイン・スコーチャー」へと繋がる初期段階の研究がここで行われていた可能性も極めて高い。残された機密文書はごくわずかであり、地元の傭兵たちが血眼になってその行方を追っている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • «アイテム62»の開発プロジェクトは、後にザトンの関連施設へと引き継がれた。
		\n • 噂によれば、2006年以前に駐在していた研究チームは、N・A・レベデフ、E・F・カランチャ、V・I・ススロフの3名で構成されていたという。確たる証拠が見つからない限り、その真偽が明かされることはないだろう。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_limansk">
		<text>リマンスク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_limansk_text">
		<text>
		%c[pda_white]「リマンスク」%c[pda_white]
		\n正式名称「リマンスク-13」。ゾーンの放棄された町だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n秘密研究都市であったこの街は、1986年の最初の事故当時、公式な避難命令が出されなかったにもかかわらず無人の地と化した。2006年のゾーン誕生に伴い、都市とその周辺は無数のアノマリーで埋め尽くされ、外界から完全に隔離された。
		\n \n2011年9月、第二の大災害の影響で一時的にアノマリーが消失。ブレイン・スコーチャーを迂回する新ルートを求めたストーカーたちが殺到し、バンディットやモノリスを巻き込んだ凄惨な市街戦が繰り広げられた。現在は再びアノマリーが回帰し、放置車両が散乱する静まり返った廃墟を、傭兵やモノリスの哨戒部隊が時折横切るのみとなっている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]デッドシティ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]赤い森
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]荒廃した病院
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • フォレスターによれば、かつての住民たちはソビエト時代の気風を強く残しており、過酷な環境下でも体制に対し狂信的なまでに忠実であったという。
		\n • この地はプサイアンテナが最初に建設された場所と目されているが、そのプロトタイプはとうの昔に全機能を喪失しており、修復も再起動も不可能な状態にある。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center">
		<text>モノリス中央制御室</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center_text">
		<text>
		%c[pda_white]「モノリス中央制御室」%c[pda_white]
		\n石棺の深部に位置する、精密機器が並ぶ中枢区画。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n設置された機械群の真の目的は不明だが、かつての研究チームが遺したものであることは疑いようがない。以来、モノリスはこの場所を驚異的な執念で護持し、現在に至るまで維持し続けている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ここはモノリスの指導者たちが彼らの信奉する「神」と交信を交わした聖域であったと推測される。
		\n • かつてこのエリアへ到達するためには、ファングが開発した特殊なデコーダーが必要不可欠であった。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab">
		<text>モノリス戦争研究所</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab_text">
		<text>
		%c[pda_white]「モノリス戦争研究所」%c[pda_white]
		\nゾーンの最深部、ジェネレーターの横にある地下施設。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n以前はC-コンシャスネスの本体が安置されていた中枢である。彼らが消滅したとされる現在、この聖地は復讐に燃えるモノリスの残党によって占拠・維持されている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 開発に携わった科学者たちは、個人の知能ではノウアスフィアへの干渉は不可能であると悟り、全員の意識を単一の意志へと融合させる装置を開発した。
		\n • 融合を果たした彼らは自らを「C-コンシャスネス」と称し、その場に居合わせた他の研究員たちを即座に支配下に置いたという。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts">
		<text>プリピャチ郊外</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts_text">
		<text>
		%c[pda_white]「プリピャチ郊外」%c[pda_white]
		\n「郊外」という呼称は厳密には不正確だが、ストーカーたちが中心街と見なす区域の外縁に位置することから、この地区の性質を端的に言い表している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nミュータントの個体数が極めて多く、危険度は高い。人の気配は希薄で、主にモノリスやゾンビ化したストーカーが徘徊する死の街と化している。その一方で、ローナーと傭兵がそれぞれ小規模な前哨基地を構えており、両勢力は現地のX研究所に眠る機密を巡って激しく対立している。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]プリピャチ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ジュピター地下
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 2012年、原子力発電所の制圧に失敗した軍が大規模な撤退戦を繰り広げた場所である。現在では、一握りの熟練者か、あるいは死を恐れない無謀なストーカーだけが足を踏み入れる。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat">
		<text>プリピャチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat_text">
		<text>
		%c[pda_white]「プリピャチ」%c[pda_white]
		\nウクライナ北部に位置する、ベラルーシ国境から数キロ南に隔たった放棄都市。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつてはチョルノービリ原子力発電所で働く技術者とその家族が暮らす壮麗な理想都市であった。しかし、現在はモノリスの支配下にあり、人影の絶えたゴーストタウンと化している。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n • レーダー
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ジュピター
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]プリピャチ郊外
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]チョルノービリ原子力発電所
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 伝説のストーカー、ファングの墓がこの街のどこかに存在するという。奇妙なことに、軍事倉庫にも彼のものとされる墓があるとの噂が絶えない。
		\n • この都市は、モノリスがその聖域を守るための重要な前線拠点、あるいは物流の中継地として機能していると推測される。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest">
		<text>赤い森</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
		<text>
		%c[pda_white]「赤い森」%c[pda_white]
		\nチョルノービリ原子力発電所を包囲するように広がる、広大な森林地帯。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n現在、探索が可能なのは森林の最西端のみであるが、皮肉にもそこがこのエリアで最も安全な場所とされている。それでもミュータントの活動密度は極めて高く、ゾーン全体を見渡しても屈指の危険地帯として広く認識されている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]軍事倉庫
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ジュピター
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]リマンスク
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]レーダー
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 「赤い森」という呼称は、1986年の原発事故時に致死量の放射線を浴びた松の木々が、一夜にして赤褐色に変色したという事実に由来する。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_radar">
		<text>レーダー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_radar_text">
		<text>
		%c[pda_white]「レーダー」%c[pda_white]
		\n赤い森の東半分を占める広大な区域。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n死と狂気が支配する、底知れぬ恐怖に満ちた場所だ。これまでどれほどの幸運を味方につけてきた熟練者であっても、ここでは容易く飲み込まれ、跡形もなく消え去ってしまうだろう。森林一帯にはブレイン・スコーチャーの影響が及んでおり、無防備に近づく者は即座に自我を破壊され、永遠にゾーンを徘徊し続ける「ゾンビ」へと堕ちる。ここへ足を踏み入れ、正気を保ったまま生還できた者は皆無に等しい。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]軍事倉庫
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]赤い森
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]プリピャチ
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 悪名高い死地ではあるが、モノリスの支配からこの地を奪還できれば、ゾーン北部へと至るための最善の進軍ルートとなるだろう。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_rostok">
		<text>ロストク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_rostok_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロストク」%c[pda_white]
		\nデューティーにとって最大の重要拠点。放棄された工業地帯を彼ら独自の規格で部分的に修復し、再利用している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n一般のストーカーや科学者にとっての安全な避難所であり、ゾーン全域から情報と人間が集まる交流の場として機能している。デューティーによる厳重な警備体制の下、酒場「100ラッズ・バー」と死闘の場「アリーナ」という2つの独立した事業が繁栄を極めている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]荒廃領域
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ガーベジ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]軍事倉庫
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]トラック墓地
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • かつてデューティーはこの区域内において厳格な「武器使用禁止」を課していた。公に発砲すれば即座に死刑に処されるほど過酷なものであったが、現在は廃止されている。
		\n • 以前は入場制限も執拗に行われており、一般のストーカーには通行料を要求し、大半のルーキーは入場すら許されなかった。この規則も現在は撤廃されている。
		\n • 2011年の第二の大規模光熱放射直後、ロストクは突如出現したアノマリーフィールドによって外界から完全に孤立した。この封鎖状態は同年のさらなる第三の大規模光熱放射まで続き、その空白期間がフリーダムによる軍事倉庫の占拠を許す要因となった。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus">
		<text>石棺</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus_text">
		<text>
		%c[pda_white]「石棺」%c[pda_white]
		\nチョルノービリ原子力発電所4号炉を封じ込めている巨大な構造物。1986年の爆発事故直後、大気中への放射性物質の飛散を阻止すべく、金属とコンクリートを用いて突貫工事で建造された。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n石棺の内部は、かつての原発の4号炉の構造がそのまま残された迷宮となっている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • あらゆる望みを叶えるという「願望機」の伝説は、その多くがこの場所を所在として示唆している。モノリスがこのエリアを狂信的なまでの執念で防衛し続けているのも、そのためだと考えられている。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
		<text>トラック墓地</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
		<text>
		%c[pda_white]「トラック墓地」%c[pda_white]
		\n正式名称は「ラソッハ車両墓地」。放射能を帯びた無数の車両が地を埋め尽くす、巨大なスクラップの集積場だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n南西に位置する「ガーベジ」をさらに広大かつ劣悪にした、より凄惨な場所と言える。1986年の惨事の後、大規模な除染作業に投入された車両がこの地に投棄された。
		\n \n放置され朽ち果てた装備の多くは、当時は万全に稼働していたものだが、現実的な除染手段がないまま廃棄を余儀なくされた。チョルノービリの惨禍を食い止めた英雄的な機械たちは、すべてこの地で孤独な最期を迎えたのである。
		\n \nしかし、2006年のゾーン誕生以来、このエリアは奇妙な活気を見せ始めた。派閥間の抗争の舞台となり、ミュータントの絶好の繁殖地ともなっている。孤立した到達困難な場所であるにもかかわらず、放置車両が徐々に骨組みだけになっているという報告は多い。おそらく軍が、金属を回収しスクラップとして違法に横流ししているものと推測される。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]軍事倉庫
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ロストク
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ダークバレー
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 危険な地域ではあるが、バンディットが北部に拠点を構えている。フリーダムとダークバレー方面を結ぶ連絡路を監視しているようだ。
		\n • 車両の放射線レベルは徐々に低下し始めており、政府がこのエリアの制御を奪還できれば、合法的なスクラップ処理が可能になることを示唆している。
		\n • 極度の人間不信に陥ったストーカーにとって、ここは格好の隠し場所となっている。ミュータントやアノマリーが渦巻く鉄の山から、針の一本を探し出そうとする物好きなどまずいないからだ。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory">
		<text>荒廃領域</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory_text">
		<text>
		%c[pda_white]「荒廃領域」%c[pda_white]
		\nかつて大規模な製造工場が稼働していた、広大な工業廃墟群。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nデューティーが統治する以前のロストクは、概ねこのような姿であった。かつては巨大な工場施設が誇り高く建っていたが、今では見る影もない。ミュータントの巣窟であることに加え、傭兵やバンディットが頻繁に獲物を待ち伏せているため、並のストーカーはこの地を避けて通る。デューティーの司令部やバーキープからは、この区域に潜む危険分子の排除依頼が絶えず発行されている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ロストク
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ガーベジ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ヤンター
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • デューティーは以前からこの工場地帯を一掃し、ロストクの居住区に組み込む計画を立てているが、慢性的かつ深刻な人員不足により実現には至っていない。
		\n • 2012年、ウルフハウンド率いる傭兵部隊が科学調査隊のヘリコプターを撃墜し、凄惨な虐殺事件が引き起こされた。生き残った職員はわずか2名のみだったという。ウルフハウンドとその部隊は後に排除されたが、現在では傭兵とエコロジストの関係は中立を保っており、深刻な衝突に発展することは稀である。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_yantar">
		<text>ヤンター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_yantar_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヤンター」%c[pda_white]
		\nかつてこの地に水を湛えていたヤンター湖はとうに干上がり、現在は浅い沼地が広がるのみとなっている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nエリア全体に陰惨な死の気配が漂い、もはや人間とは呼べない異形たちが徘徊している。北部の施設に不用意に近づいたストーカーは激しい幻聴に苛まれ、やがて発狂して「歩く死者」の列に加わる運命を辿る。ここを訪れる者の目的は、現地のエコロジストとの取引だ。彼らはミュータントの部位やアーティファクトのサンプル、あるいは各種の依頼に対して気前よく報酬を支払ってくれる、愛想の良い連中だ。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]デッドシティ
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]荒廃領域
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]アフロプロム
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • このエリアには、悪名高いプサイ装置「ミラクル・マシン」が存在する。これまでに幾多の探索者が、その不可視の波動によって狂気へと追いやられてきた。
		\n • 移動ラボは各分野のエキスパートたちによって運営されており、総責任者を務める教授は、ゾーンにおけるプサイ防護技術の第一人者としてその名を知られている。
		\n • 以前、エコロジストは主にデューティーの保護下で活動していたが、深刻な人材不足に直面した。現在は派閥を問わず、護衛任務に就くストーカーを広く募集している。\n
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_zaton">
		<text>ザトン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_zaton_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ザトン」%c[pda_white]
		\n「バックウォーター」とも呼ばれる、かつてプリピャチ川へと注いでいた水路が干上がって形成された地域。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n無数のボートやはしけ、巨大な貨物船の残骸が荒野に沈んでおり、かつての水運拠点は今や広大な沼地のような様相を呈している。
		\n \n水辺や局所的な汚染地帯を除けば放射線量は比較的低いが、エリアの大部分はモノリスやミュータント、あるいはゾンビ化したストーカーたちの徘徊ルートとなっている。
		\n \nこの地域はゾーン中心部に近接し、モノリスの支配圏に包囲されている。しかし、そのような過酷な条件下においてもスカドフスクやシェフチェンコといったストーカーの拠点が維持されている。
		\n \n%c[pda_blue]隣接するエリア%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]ジュピター
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]チョルノービリ原子力発電所
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • かつてストーカーとバンディットは貨物船の居住スペースを共有し、奇妙な平穏を保っていた時期があった。しかし、その危うい中立は2012年を境に完全に瓦解している。
		\n • 座礁した船の一隻に、完全に正気を失ったストーカーが潜んでいるという噂がある。未知の船骸を探索する際は、ドアを開ける前に一歩下がって警戒するのが賢明だろう。\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>