<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_features">
		<text>ゲームシステムの特徴</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
		<text>アザゼルモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アザゼルモード」%c[ui_gray_1]
		\n死んでも別のキャラクターとしてプレイできる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nアザゼルモードにおいて、死は終わりではない。キャラクターが死ぬと、AIに制御されていたランダムなストーカーに乗り移る。
		\n \n死亡時に仲間がいる場合は、そちらが優先され、代わりに仲間のひとりとしてプレイし続けることになる。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • %c[ui_gray_1]このモードは、キャラクター作成画面からのみ有効にできる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
		<text>アイアンマンモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アイアンマンモード」%c[ui_gray_1]
		\nキャラクターが死亡すると、そのキャラクターのセーブされたゲームがすべて削除されるという、間接的な難易度が追加される。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nニューゲーム開始時に、セーブデータが削除されるまでの最大死亡回数などを設定できる。
		\n最大死亡回数とは、ライフの最大数を意味する。
		\n死亡して減少したライフは一定時間ごとに1回分が回復するので、プレイヤーは長く生存することで、より多くの死亡回数でも生き延びることができる。
		\n同時にアザゼルモードが有効になっている場合、切り替わったキャラクターのままプレイし続けられるが、死亡したキャラクターのセーブデータは削除される。
		\n \nこのモードを有効にしてプレイすると、作成したすべてのセーブは、それぞれのアイアンマンのプレイ記録として固有のタグが付けられ、誤って関係のないセーブを削除されることはない。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • %c[ui_gray_1]このモードは、キャラクター作成画面からのみ有効にできる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_story_mode">
		<text>ストーリーモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ストーリーモード」%c[ui_gray_1]
		\n「ゾーンに消えゆくもの」のメインストーリーに加え、別個にクリアできる派閥クエストラインがある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンでの最近の出来事について派閥のリーダーと話すと、情報と手がかりをくれるはずだ。%c[pda_red]
		\n \nこのモードは、キャラクター作成画面からのみ有効にできる。
		\n \n%c[pda_blue]プレイ可能%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]傭兵
		\n \n%c[pda_blue]メモ%c[ui_gray_1]
		\n派閥クエストラインは、ストーリーモードが有効である限りすべての派閥でプレイすることができる。クリア特典の派閥でプレイしているときは、友好的な派閥のリーダーに話しかけることでこれらのクエストラインをプレイすることができる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_warfare">
		<text>派閥戦争</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_warfare_text">
		<text>
		%c[pda_white]「派閥戦争」%c[ui_gray_1]
		\n各派閥がゾーンを支配しようと奮闘するときの動的な戦争をシミュレートする。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n戦争により、プレイヤーは派閥の支配権を握ることができる。
		\nこれは実行時に行われ、プレイヤーは動的拡張システムまたは手動拡張システムのいずれかを選択できる。
		\n動的拡張システムは、元に戻すと、手動拡張モードで占領したすべての基地に適応する。
		\nオフラインの戦闘シミュレーターを使用すると、分隊は他の分隊を任意に迎撃できるため、ゾーンははるかに動的になり、マップの隅々で大規模な戦争が激化するだろう。
		\nシミュレーションボード上の変化に対応した動的拡張システムにより、同じプレイを繰り返すことはない。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[ui_gray_1]
		\nこのモードは元々、『Call of Chernobyl』のために「werejew」によって作成された。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
		<text>サバイバルモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サバイバルモード」%c[ui_gray_1]
		\nゾーンを狩猟の場に変える･･････ あなたが獲物となる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nこのモードを有効にすると、すべての敵の出現がゾンビ化ストーカーとミュータントに置き換えられる。彼らは、あなたを殺すためにゆっくりと近づいてくる。
		\n \nゾンビは、銃器などの機械を操作できなくなったゾンビ化ストーカーたちの最後の姿であり、このモードではより重要な役割を担っている。
		\n \n少ないトレーダーとわずかなストーカー部隊しかいないので、現地調達したものを使って生きていくことになる。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • %c[ui_gray_1]このモードは、キャラクター作成画面からのみ有効にできる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode">
		<text>キャンプファイヤーモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「キャンプファイヤーモード」%c[ui_gray_1]
		\n焚き火の近くに立っていない限り、進行状況をセーブできないようにする。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nキャンプファイヤーモードで進行状況を保存するには、近くの焚き火に近づき、通常どおりゲームを保存する。
		\n \nキャンプファイヤーモードは、その性質上、地下の場所では自動的に無効になる。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • %c[ui_gray_1]このモードは、キャラクター作成画面からのみ有効にできる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode">
		<text>苦痛モード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「苦痛モード」%c[ui_gray_1]
		\n特定の条件下でセーブできなくすることで、難易度を上げる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n以下の条件に当てはまる場合はセーブできない:
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]負傷
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]出血
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]被爆
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]戦闘中
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]光熱放射
		\n%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]精神波の嵐
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode">
		<text>タイマーモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「タイマーモード」%c[ui_gray_1]
		\n一定の時間ごとにセーブできる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n一度セーブすると、タイマーが終了するまでセーブできない。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>同行NPC</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>
		%c[pda_white]「同行NPC」%c[ui_gray_1]
		\n仲間として一緒に行動中のストーカーのことである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンは危険であるため、ほとんどのストーカーは、通常3〜4人程度の小さなグループで探索しているのがほとんどだ。
		\n \nこの機能を使えば、そのようなグループのリーダーに話しかけることで、一緒にゾーンを探索するように説得できるかもしれない。
		\n \n唯一の条件は、リーダーがあなたと友好的な関係にあること、リーダーの階級が自分より高くないこと、そしてあなたが多くの仲間を引き連れていないことである。
		\n \n特殊なケースでは、特定のタスクを遂行するために仲間として加わることがある。これには独自の要件があり、仲間の上限数には含まれない。
		\n \n仲間の情報は、PDAの「関係」タブで見ることができ、命令を出したり、行動を変えたりすることもできる。
		\n \nこれは、「ゲーム設定→操作→キー設定」によってキーボード操作で行うこともできる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
		<text>百科事典</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_guide_text">
		<text>
		%c[pda_white]「百科事典」%c[ui_gray_1]
		\nゲームやその内容について教えてくれる資料のことである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nこの機能は、プレイヤーからの要望が多かったもので、機能やゲームプレイの仕組みを説明するのに役立つだけでなく、プレイヤーの成長をより視覚的に表現するために追加された。
		\n \n記事はカテゴリごとに分類されており、チュートリアルのような重要なコンテンツは、キャラクター作成時にアンロックされる。
		\n \nロックを解除すると、その記事の名前とカテゴリがメッセージに表示されるので、簡単にコンテンツを見つけることができる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_hud">
		<text>HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_hud_text">
		<text>
		%c[pda_white]「HUD」%c[ui_gray_1]
		\nあなたの健康状態や機器の状態に関する様々な指標を表示する。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nステータスインジケーターは、現在の体力や機器の状態を表示する。灰色のインジケータは、ステータスが少し悪い場合に表示され、黄色は懸念すべき状態を示する。オレンジや赤は危機的な状態を表す。
		\n危険インジケーターは、体力や機器に直接影響を与える危険なゾーンに入ったときに表示される。色が濃いほど、体力の消耗が激しくなる。
		\nブーストインジケーターは、消耗品のポジティブな効果を受けている間は表示される。一般的には、治癒、保護、再生などの効果がある。すべてのインジケーターは、関連する効果が切れると消える。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_map_spots">
		<text>マップアイコン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
		<text>
		%c[pda_white]「マップアイコン」%c[ui_gray_1]
		\n地図上に表示される、注目すべき場所を示すアイコンのことである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n多くの場所や実体にマップアイコンが関連付けられているため、大量の情報を覚える必要がなく、地図を一目で見やすくすることができる。
		\n \n%c[pda_blue]切り替え%c[ui_gray_1]
		\nスタッシュ、場所、サブタスク、重要なもの（トレーダー、技術者、ベッドなど）のアイコン表示は、PDAの上部にあるボタンを押すことで、表示の有無を切り替えることができる。
		\n \nこれらの設定にかかわらず、ストーカーやその他の移動体に起因するものは、常にミニマップ上に表示されるが、彼らが1つの場所で静止しているという保証はない。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>ランク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ランク」%c[ui_gray_1]
		\nストーカーがゾーンで成し遂げたことに基づいたスコアシステムである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nプレイ中に行った行動が記録され、それぞれの行動に応じて様々なポイントが付与される。
		\n \nポイントを貯めていくと、節目ごとにランクが変化していき、節目ごとに1000ポイントが追加で必要になる。
		\n \nこれらの行動のほとんどは、PDAの統計タブに記録される。また、ゲーム内の順位表には、現在の100人の最高ランクのストーカーが記録されている。
		\n \nランクが上がれば上がるほど、一般的なストーカーの間でも重宝されるようになる。より優秀な仲間を集めることができる一方で、あなたに敵対する者は、あなたを確実に始末するために他の者を送り込むようになる･･････ 気をつけよう。
		\n \n%c[pda_blue]ランク
		\n%c[pda_white] • ルーキー: %c[ui_gray_1]0
		\n%c[pda_white] • 見習い: %c[ui_gray_1]2000
		\n%c[pda_white] • 経験者: %c[ui_gray_1]4000
		\n%c[pda_white] • プロフェッショナル: %c[ui_gray_1]7000
		\n%c[pda_white] • ベテラン: %c[ui_gray_1]10000
		\n%c[pda_white] • エキスパート: %c[ui_gray_1]15000
		\n%c[pda_white] • マスター: %c[ui_gray_1]21000
		\n%c[pda_white] • レジェンド: %c[ui_gray_1]28000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>評判</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
		%c[pda_white]「評判」%c[ui_gray_1]
		\n他のストーカーとどのような関係性を表すかを示している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n評判はランクと似通っているが、それほど直線的かつ（増減の両方が可能）、環境に影響されるものでもなく、他のストーカーとのやり取りに基づいているという点で異なる。
		\n \n評判を上げる最も簡単な方法は、タスクを完了したり、医療キットを提供したり、派閥の敵を殺したりすることである。逆に、それを失う最も簡単な方法は、タスクをキャンセルまたは失敗すること、中立または友好的なストーカーを殺すことである。
		\n \nこれらは一部の機能で使用されているが、評判は主にゲームの没入感を焦点にしており、友好関係と混同しないように注意する必要がある。
		\n \nあなたの評判が低いほど、あなたの派閥の他のメンバーとその友人はあなたを憎むだろう。極端な場合、彼らはあなたの死を計画し始めるかもしれない。
		\n \n%c[pda_blue]評判
		\n%c[pda_white] • 最悪: %c[ui_gray_1]-2000
		\n%c[pda_white] • とても悪い: %c[ui_gray_1]-1500 
		\n%c[pda_white] • 悪い: %c[ui_gray_1]-1000 
		\n%c[pda_white] • 少し悪い: %c[ui_gray_1]-500 
		\n%c[pda_white] • 普通: %c[ui_gray_1]0 
		\n%c[pda_white] • 少し良い: %c[ui_gray_1]500 
		\n%c[pda_white] • 良い: %c[ui_gray_1]1000
		\n%c[pda_white] • とても良い: %c[ui_gray_1]1500
		\n%c[pda_white] • 最高: %c[ui_gray_1]2000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_stashes">
		<text>スタッシュ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スタッシュ」%c[ui_gray_1]
		\nストーカーが隠しているアイテムのことである。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーン内の多くのストーカーは、予備の弾薬や食料、薬を収納ボックスやリュックサックなどのスタッシュに保管している。
		\n \nスタッシュの場所に関する情報はそれを隠したストーカーと共に消えてしまうことが多い。その結果、使われていない物資があらゆる場所に隠されたまま点在しており、いつでも発見できるようになっている。
		\n \n情報屋やトレーダーは、良い仕事をした人への追加報酬としてスタッシュの座標を教えることがある。
		\n \nインベントリ内のバックパックを右クリックして、「スタッシュを作る」を選択することで、自分専用のスタッシュを作成することができる。
		\n \n%c[pda_yellow]メモ%c[ui_gray_1]
		\nプレイヤーが作成したスタッシュは他のストーカーに略奪されることがないため、中のアイテムは常に安全である。
		\n \n%c[pda_blue]識別情報%c[ui_gray_1]
		\n地図上のアイコンを見る、またはマウスカーソルを合わせることでスタッシュの種類や状態を簡単に確認することができる。
		\n%c[pda_white] • 緑: %c[ui_gray_1]手つかずのもの
		\n%c[pda_white] • 紫: %c[ui_gray_1]ユニークなもの
		\n%c[pda_white] • 赤: %c[ui_gray_1]緊急のもの
		\n%c[pda_white] • 黄: %c[ui_gray_1]プレイヤーのもの
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop">
		<text>作業台</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_text">
		<text>
		%c[pda_white]「技術者の作業台」%c[ui_gray_1]
		\nプレイヤーが自分で装備品を修理したりアップグレードしたりクラフトしたりすることができる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーン内のすべての技術者は、適切な修理やアップグレードサービスのために、自分の作業台を使用している。経験豊富なストーカーの中には、こうした作業を自分で行いたい人もいる。そのため、多くの人が一時的にオーナーから作業台を借りて、自分の機器を調整している。
		\n空いている作業台と適切なツールがあれば、以下のことができる。
		\n%c[pda_white] • 修理（部品交換）: %c[ui_gray_1]
		\nすべての武器やスーツは、特定の部品やコンポーネントでできている。それらが破損した場合、交換部品を使って破損した古い部品を交換し、装備の耐久値を改善することができる。
		\n%c[pda_white] • アップグレード: %c[ui_gray_1]
		\n適切なツールを使用することで、装備にアップグレードを取り付けることができる。
		\n%c[pda_white] • クラフト: %c[ui_gray_1]
		\n適切なコンポーネントや部品と十分な知識があれば、様々なアイテムを作ることができる。
		\n \n作業台を利用すると、主要な道具のリストが、その利用可能性（自分の所有物、または技術者によるもの）とともに表示される。これらの道具は、クラフトやアップグレードに必要である。
		\n \n下部には情報バーが表示され、プレイヤーは作業台の作業に必要な手順を知ることができる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair">
		<text>作業台（修理／部品）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair_text">
		<text>
		%c[pda_white]「技術者の作業台（修理／部品）」%c[ui_gray_1]
		\n破損した武器やスーツを、より良い耐久値の交換部品と交換することで修理するために使用される。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nそれぞれの武器やスーツは、コンポーネントと部品の集合体である。装備品の全体的な耐久値は、個々の部品の耐久値によって合計される。%c[pda_white]
		\n \n銃の部品は耐久値で4つの段階に分かれている:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_red]ひどく破損している
		\n%c[pda_white] • %c[d_orange]破損している
		\n%c[pda_white] • %c[0,250,250,0]傷がある
		\n%c[pda_white] • %c[d_green]良い%c[pda_white]
		\n \nスーツの部品は耐久値で4つの段階に分かれている:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_red]ひどく破損している
		\n%c[pda_white] • %c[d_orange]破損している
		\n%c[pda_white] • %c[0,250,250,0]傷がある
		\n%c[pda_white] • %c[d_green]良い%c[pda_white]
		\n \n装備品を修理するには、以下のアイテムが必要である:%c[ui_gray_1]
		\n • 適切な修理ツールキット: 技術者が販売している。
		\n • 同一の交換部品（より良い耐久値のもの）: 武器やスーツを分解することで入手できる。
		\n \n%c[pda_blue]修理手順%c[ui_gray_1]
		\n1）装備を修理するための条件をまず確認する。道具が揃っていて、より良い交換部品がひとつでもあれば、部品ボタンが有効になる。
		\n2）強調表示された部品のひとつをクリックする。インベントリにある部品のリストが更新される。
		\n3）部品ピックアップリストの中で、より耐久値の良い対象をクリックしてください。メインの部品が交換され、新しい部品と耐久値がアップグレードされ、装備の全体的な耐久値に反映される。
		\n4）交換する部品とツールキットが不足しない限り、この作業を繰り返す。
		\n5）完了したら、「修理」ボタンを押す。
		\n \n%c[pda_yellow]メモ%c[ui_gray_1]
		\n • 灰色になっている部分は、より良い耐久値の交換用部品がインベントリにないことを意味しており、その部分とのやり取りはできない。
		\n • 装備品の部品を交換する際に使用する交換部品があっても、その耐久値が十分でない場合は、作業台を使用する前に、以下のような特定のツールキットを使用して、まずこれらの部品を修理することができる。%c[pda_white]
		\nマルチツール、やすり、ラムロッド、基本縫糸%c[ui_gray_1]
		\n • 各部品の交換には、適切な修理キットを1回使用する必要がある。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade">
		<text>作業台（アップグレード）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade_text">
		<text>
		%c[pda_white]「技術者の作業台（アップグレード）」%c[ui_gray_1]
		\n技術者にお金を払って仕事をしてもらう代わりに、仕事に適した道具を用意することで、武器やスーツを自分でアップグレードすることができる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n装備品をアップグレードする方法は、一般的な技術者のアップグレードシステムと同様だが、追加のツールが必要となる。%c[pda_white]
		\n \nアイテムをアップグレードするには、以下のアイテムが必要となる:%c[pda_white]
		\n • 適切な修理用ツールキット:%c[ui_gray_1]
		\nこのようなツールキットは、技術者が直接販売している。%c[pda_white]
		\n \n • アップグレードツールキット:%c[ui_gray_1]
		\nこれらのツールは、他のストーカーが所有していることがある。%c[pda_white]
		\n \n • メインのツールキット:%c[ui_gray_1]
		\n技術者はアップグレードする際に必ずこのようなツールを必要とするため、このようなツールキットはめったに手に入らない。探せば見つかるかもしれない。
		\n \n%c[pda_blue]修理手順%c[ui_gray_1]
		\n1）まず、装備のアップグレード条件を確認する。適切な修理用ツールキットがあれば、次に進むことができる。
		\n2）アップグレードしたいアイテムをクリックすると、アップグレードのツリーが表示され、既に実行されているアップグレードが表示される。
		\n3）各アップグレードには表示されている特定のアップグレードツールキットが必要である。また、そのアップグレードのためにメインのツールキットが必要になることもある。
		\n4）実行可能なアップグレードがあれば、それをクリックする。実行したい場合は、同じ手順を繰り返す。
		\n5）最後に「アップグレード」ボタンを押して、選んだすべてのアップグレードを実行する。
		\n \n%c[pda_yellow]メモ%c[ui_gray_1]
		\n • アップグレードの上にカーソルを置くと、その特性に関するすべての詳細が表示される。また、そのアップグレードが利用できない場合は、追加の要件が表示される。
		\n • アップグレードには、適切な修理用ツールキットの使用が1回は必要である。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft">
		<text>作業台（クラフト）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft_text">
		<text>
		%c[pda_white]「技術者の作業台（クラフト）」%c[ui_gray_1]
		\n適切な構成要素や部品と十分な知識があれば、技術者の作業台では様々なアイテムを作ることができる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゾーンでは、様々な理由で装備品を手に入れるのが難しい場合がある。装備品を作るためには、様々な素材が必要になることがある。%c[pda_white]
		\n \n装備品をクラフトするには、以下のアイテムが必要である:%c[ui_gray_1]
		\n • メインのツールキット: このようなツールキットを手に入れるのは難しい。探せば見つかるかもしれない。
		\n • ガイドブックやレシピ: 正しいクラフトは、知識があってこそである。多くのストーカーは、色々な種類の便利なレシピやガイドブックを持っているかもしれない。
		\n • コンポーネント: アイテムには異なる素材や部品が使われている。そのような材料は、身の回りのあらゆるアイテムを分解することで手に入れることができる。
		\n \n%c[pda_blue]修理手順%c[ui_gray_1]
		\n1）お好みのクラフトを選ぼう。項目はアイテムの種類ごとに表示され、それぞれに関連するアイテムのリストが表示される。
		\n2）クラフトしたいアイテムがハイライトされている場合は、レシピがわかっていることを意味する。それをクリックすると、次に進む。
		\n3）必要なメインのツールキットと一緒にコンポーネントのリストが表示される。コンポーネントの最小量は、コンポーネントのアイコンの下に表示されてる。
		\n4）メインのツールキットが不足していたり、コンポーネントが最低量に満たない場合、クラフトはできない。
		\n5）それ以外の場合は、「クラフト」ボタンをクリックして、求めているアイテムを作ることができる。
		\n \n%c[pda_yellow]メモ%c[ui_gray_1]
		\n • メインのツールキットは、作業に使っても作業中に消費されることはない。
		\n • メインのツールキットのリスト: ベーシックツール、アドバンスドツール、エキスパートツール、薬品製造ツール、ガンスミスツール
		\n • すでに技術者にメインのツールキットを持ち込んだことがあるなら、作業台ですぐに使えるようになっている。
		\n • 分解には専用のアイテムが必要となるので、関連記事を見るといい。
		\n • すべてのレシピがコーナーに表示される。知っているレシピだけがハイライトされる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disassembly">
		<text>アイテム分解</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disassembly_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アイテム分解」%c[ui_gray_1]
		\n様々なアイテムを分解して、基本的な部品を手に入れることができる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n分解することで、不要なものをリサイクルして、修理やクラフトなどに使える部品を手に入れることができる。%c[pda_white]
		\nこれら3つの道具のうちのどれかを使うことで可能になる:
		\n%c[pda_white] • スイスナイフ%c[ui_gray_1]（武器を除く）
		\n%c[pda_white] • グルーミングキット%c[ui_gray_1]（武器を除く）
		\n%c[pda_white] • マルチツール
		\n \n%c[pda_blue]手順%c[ui_gray_1]
		\n分解可能なアイテムは、インベントリ内で右クリックすると「分解する」が表示される。
		\nアイテムを分解するには、左Altキーを押しながらアイテムをクリックし、「分解する」を選択する。適切な分解ツールを所持していれば分解することができる。
		\n \n%c[pda_yellow]メモ%c[ui_gray_1]
		\n左Altキーは、誤って分解してしまうことを防ぐための安全手順として機能する。「ゲーム設定→操作→全般→分解するときにAltキーを押し続ける」で変更することができる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_battery">
		<text>機器とバッテリー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_battery_text">
		<text>
		%c[pda_white]「機器とバッテリー」%c[ui_gray_1]
		\nすべての機器にはそれぞれバッテリーがあり、それがなければ機能しない。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n機器の電力は、アイコンの下に小さな青いバーで表示される。機器を使用していると、常に電力を消費する。バッテリーが完全に消耗すると、機器は機能しなくなる。
		\n機器からバッテリーを取り出したり入れたりすることができる。大切な機器の電力が不足しているときは、他の使われていない機器からバッテリーを取り出して活用することができる。
		\n消費電力は機器によって異なるが、ハイエンドの機器はそれ以下の機器よりも消費電力が大きい傾向にある。
		\nポケットの中に予備のバッテリーを入れておくことをおすすめする。いつ必要になるかわからないからね。
		\n \n%c[pda_blue]手順%c[ui_gray_1]
		\n • バッテリーパックを機器に入れるには、機器にバッテリーをドラッグ＆ドロップするだけである。
		\n • 機器から電池を取り出すには、インベントリ内の機器を右クリックし、「バッテリーを取り出す」を選択する。
		\n \n%c[pda_yellow]メモ%c[ui_gray_1]
		\n左Altキーは、誤って分解してしまうことを防ぐための安全手順として機能する。これはゲーム設定で無効にすることができる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty">
		<text>ゲーム進行難易度</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゲーム進行難易度」%c[ui_gray_1]
		\nゾーンの経済の厳しさを表している。そして、あなたのプレイの進行に直接影響する。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゲーム進行難易度は、ゾーン内でのプレイヤーの進行に影響する経済に大きな影響を与える。
		\nトレーダーとの売買価格、技術者の修理・アップグレード価格、戦利品のレア度、タスク完了時に得られる現金や友好度など、様々な側面から影響を受ける。%c[pda_white]
		\n \n利用可能なオプションの一覧は以下の通り:%c[ui_gray_1]
		\n • 獲得友好度倍率: タスク完了時に得られる友好度の量に対する倍率。
		\n • 報酬金倍率: タスクを完了したときに得られるお金の量に対する倍率。
		\n • 修理コスト倍率: 技術者が提供する修理サービスのコストに対する倍率。
		\n • アップグレードコスト倍率: 技術者が提供するアップグレードサービスのコストに対する倍率。
		\n • トレーダー価格（購入）倍率: トレーダーがあなたに売るアイテムの価格に対する倍率。
		\n • トレーダー価格（売却）倍率: トレーダーがあなたから購入するアイテムの価格に対する倍率。
		\n • 略奪（アイテム）確率: 死体からアイテムを発見する確率に対する倍率。
		\n • 略奪（現金）確率: 死体から発見されるお金の量に対する倍率。
		\n • 部品のフルパーセンテージシステム: 有効にすると、武器やスーツから分解された部品が数値の耐久値になる。したがって、複雑なシステムになる。
		\n • スタッシュ発見確率: PDAのスタッシュを見つける確率をコントロールする。
		\n • 武器の劣化要因: 武器の劣化率に対する倍率
		\n • バッテリーの消費電力倍率: 機器の使用時に消費される電力量に対する倍率。
		\n • ボルトの所持数を有限にする: ボルトの所持数が無限ではなくなる。
		\n • アーティファクトの劣化を有効にする: アーティファクトは、ユーザーをアノマリーのダメージから保護するときに劣化することがある。劣化はアーティファクトの価格に影響する。
		\n • アーティファクトの出現確率: アノマリーフィールドでのアーティファクトの出現確率。
		\n • トレーダーの再入荷サイクル（時）: トレーダーがアイテムを再入荷するまでにかかる時間。
		\n \n%c[pda_blue]注意%c[ui_gray_1]
		\n • ゲーム進行難易度は、セーブデータごとに保存される。
		\n • ゲーム進行難易度は、ゲームをプレイ中でなければ変更できない。「ゲーム設定→ゲームプレイ→ゲーム進行難易度」で調整できる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty">
		<text>ゲームプレイ難易度</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゲームプレイ難易度」%c[ui_gray_1]
		\nゲームのプレイしやすさや難しさを設定する。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\nゲームの難易度は、防御力の高さ、スタミナの減少しやすさ、持ち運べる重さなど、プレイヤーに関わる部分に影響する。さらに、喉の渇きや睡眠不足などの追加要素もある。%c[pda_white]
		\n \n利用可能なオプションの一覧は以下の通り:%c[ui_gray_1]
		\n • プレイヤーの防御力: ダメージソースに対するプレイヤーの基本的な保護力を決定する4つの選択肢のリストである。
		\n • 弾丸の命中率: すべての武器の弾丸が与えるダメージ量の倍率。数値が高いほどダメージが大きく、キルも早くなる。
		\n • スタミナ消費倍率: 移動や持ち運ぶ重さによって失われるスタミナ量に対する倍率。
		\n • 可搬最大重量: キャラクターが運ぶことのできる最大重量。
		\n • 水分不足を有効にする: 喉の渇きのシミュレーションを有効にする。これにより、キャラクターは時々飲み物を飲まなければならなくなる。
		\n • 睡眠不足を有効にする: 時間の経過と消耗品の使用により、キャラクターを徐々に消耗するようになる。
		\n • 日中の放射線を有効にする: 日中に外に出ると、キャラクターは常に高い放射線量にさらされる。適切なスーツとヘルメットは、適切な耐久値に維持されている限り、放射性粒子から十分に保護することができる。
		\n • ガイガーカウンターがある場合にのみ警告音を再生する: 有効にすると、インベントリに十分なバッテリーを備えたガイガーカウンターがある場合にのみ、放射線の警告音が再生される。
		\n • アノマリー警告音を有効にする: プレイヤーがアノマリーフィールドに近づいたときデフォルトのビープ音が再生される。
		\n \n%c[pda_blue]注意%c[ui_gray_1]
		\n • ゲームプレイ難易度は、セーブデータごとに保存される。
		\n • ゲームプレイ難易度は、ゲームをプレイ中でなければ変更できない。「ゲーム設定→ゲームプレイ→ゲームプレイ難易度」で調整できる。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disguise">
		<text>変装システム</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disguise_text">
		<text>
		%c[pda_white]「変装システム」%c[ui_gray_1]
		\n他の派閥のストーカーに変装することで、様々な目的のために自分の正体を隠すことができる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n特定の派閥のメンバーに変装するには、適切なスーツを着用する必要がある。
		\n \n変装している間は、通常の状況では敵対的であっても、派閥のメンバーの中を歩き、彼らの一員として行動することができる。その場にいる間、彼らはあなたの行動を観察する。HUDには、あなたがどれだけ疑われているかを示す「疑念度」メーターが表示される。
		\n \n変装の効果には様々な要素が関係しており、あなたのキャラクター周辺の疑わしさに影響を与える。身につけている装備の耐久値にも気を配る。普通に行動して、怪しい行動をしないようにして、不要な注目を集めないようにすること。
		\n \n%c[pda_blue]設定%c[ui_gray_1]
		\n • 変装システムは、「ゲーム設定→ゲームプレイ→変装システム」から調整できる。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[ui_gray_1]
		\n • モノリスのメンバーは未知の方法で身元を確認しているため、変装することはできない。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel">
		<text>ファストトラベル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ファストトラベルとバックパックトラベル」%c[ui_gray_1]
		\nPDAの地図を使って、以前に発見した場所に移動することができる。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[ui_gray_1]
		\n多くの場所は旅の最中に発見され、マップ上にマーカーが表示され、それをクリックするとその場所へのファストトラベルが可能になる。
		\nバックパックトラベルも同様だが、作成したスタッシュのみ可能である。
		\n \n%c[pda_blue]設定%c[ui_gray_1]
		\n • ファストトラベルは、「ゲーム設定→ゲームプレイ→ファストトラベル」で変更できる。
		\n • バックパックトラベルは、「ゲーム設定→ゲームプレイ→バックパックトラベル」で変更できる。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[ui_gray_1]
		\n • 戦闘中、武器を持っているとき、重傷を負っているとき、光熱放射中はファストトラベルできない。
		</text>
	</string>

</string_table>