<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>派閥</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>バンディット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>
		%c[pda_white]「バンディット」%c[pda_white]
		\nゾーンに流れ着いた犯罪者や無法者たちだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンを訪れる人々の中には、過去の過ちを償うため、悟りを開くため、あるいは純粋な冒険を求めてやって来る者がいる。しかし、バンディットはそうした連中とは根本的に異なる。かつては独自の目的で動く小規模なギャングの集まりに過ぎなかったが、サルタンの強力な統制下に入ったことで、ゾーンのならず者たちの間に表面的な結束がもたらされた。
		\n \n大半のバンディットは他派閥との縄張り争いに明け暮れているが、より狡猾な者は派閥内部に潜り込み、詐欺、誘拐、脅迫、そして汚職に手を染める道へと引きずり込み、法の追及を逃れながら悪事を働いている。ここでは「法」とは自ら作るものであり、サルタンはバンディット自身が法となることを望んでいるのだ。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • ボス: %c[pda_white]サルタン
		\n%c[pda_white] • 拠点: %c[pda_white]ダークバレー
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]様々\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
		<text>クリアスカイ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
		<text>
		%c[pda_white]「クリアスカイ」%c[pda_white]
		\nゾーンの異常現象の解明を目的とする、学術的な派閥だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n2011年の派閥戦争に深く関与した過去を持つが、一般的には穏健で平和的な組織と見なされている。彼らは政治闘争や武力紛争に興じるよりも、その時間とエネルギーをゾーンの研究に注ぐことを好む。
		\n \n彼らはゾーンとその誕生を、恩恵であると同時に呪いでもあると考えている。つまり、計り知れない可能性を秘めた驚異であると同時に、適切な均衡が保たれなければ人類に対する壊滅的な脅威になるという思想だ。かつて彼らを崩壊寸前まで追い込んだのは、まさにこの「均衡」を守ろうとする強い信念であった。
		\n \n「ストレロク」という男がチョルノービリ原子力発電所への侵入を試み、ゾーンの均衡を致命的に破壊しようとしていると確信したクリアスカイは、彼を阻止するためにかつてない規模の軍勢を動員した。彼らは3度目の大規模光熱放射が発生する直前、発電所の外縁部でついにストレロクを捕捉する。その直後に何が起きたのか、確かなことは誰にもわからない。わかっているのは、クリアスカイが指導部を失い事実上壊滅したこと、そしてその地を守るモノリスが以前にも増して強固になったという事実だけだ。
		\n \nしかし現在、派閥は再建され、着実な復興を遂げている。これはひとえに、新たな指導者であるコールドの手腕によるところが大きい。現在のクリアスカイはゾーンの静かな片隅に身を潜め、先人たちの遺した研究を引き継ぐことに日々を費やしている。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 指導者: %c[pda_white]コールド
		\n%c[pda_white] • 本部: %c[pda_white]沼地
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]青、白\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_duty">
		<text>デューティー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
		<text>
		%c[pda_white]「デューティー」%c[pda_white]
		\nゾーンの恐怖から人類を守ることを信条とする準軍事組織だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつて名を馳せた優秀な人員や指揮官の多くが戦死、あるいは離反したため、ヴォロニンとペトレンコは、残されたメンバーの間で派閥特有の厳しい規律を維持することに苦心している。しかし、あらゆる困難に直面しながらも、彼らは組織の理念を貫き、ロストクをすべての中立ストーカーにとっての安全な避難所として守り抜くために全力を尽くしている。
		\n \nロストクの防衛任務に就いていないメンバーは、バンディットの追跡やミュータントの巣窟の掃討、あるいは科学的サンプルを提供することでエコロジストを支援することに専念している。
		\n \n全盛期ほどの勢いはないものの、デューティーは依然として相容れない信念からフリーダムと対立し続けている。彼らは「ゾーンは人類が規制なしに立ち入るにはあまりに危険すぎる場所だ」と固く信じているのだ。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 指揮官: %c[pda_white]ヴォロニン将軍
		\n%c[pda_white] • 本部: %c[pda_white]ロストク
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]赤、黒\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
		<text>エコロジスト</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
		<text>
		%c[pda_white]「エコロジスト」%c[pda_white]
		\n国家の支援を受けてゾーンを研究する科学者集団だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンに形成された独自の生態系は、地球上の他のどこにも存在しない。政府がこの地に並々ならぬ関心を寄せるのは当然の帰結であり、それこそがエコロジストが存在する理由である。彼らの任務は、ここでしか見られないアーティファクト、アノマリー、ミュータント、そしてあらゆる超自然的な現象を詳細に研究することにある。
		\n \nこれまでに彼らはヤンターとジュピターの2箇所に移動ラボを設立しており、そこを拠点に数々の極秘実験を執り行っている。現地調査の際は通常、傭兵やストーカー、兵士などの護衛を伴うが、科学者自身が武装して自衛にあたることもある。
		\n \n希少なアーティファクトやミュータントの部位を集める多くのストーカーは、それらをエコロジストに売却する。彼らは通常、他のどのトレーダーよりもはるかに高額で買い取ってくれるからだ。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 主任研究員: %c[pda_white]サハロフ教授
		\n%c[pda_white] • 主な研究拠点: %c[pda_white]ヤンター
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]様々\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
		<text>フリーダム</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
		<text>
		%c[pda_white]「フリーダム」%c[pda_white]
		\nゾーンへの自由な出入りと利用を掲げて武装した、無政府主義的な活動家集団だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの派閥のメンバーはゾーンとの共存を信条としており、ここを科学的・社会政治的な可能性に満ちた「驚異」と見なしている。彼らは、ゾーンが何者にも支配されない自由な領域として認められるべきだと主張し、ここを管理しようとする勢力や、自然の摂理に逆らって封じ込めようとする者すべてに対して抵抗を続けている。こうした見解は、ゾーンとの共存など甘い幻想に過ぎず、最終的にはその完全な破壊を目指すべきだと主張するデューティーの理念とは真っ向から対立する。
		\n \n北方のモノリスに対するルカシュの防衛における不屈の決意と、他派閥との交渉におけるロキの冷静な手腕が相まって、フリーダムは現在、ゾーンで最も広く受け入れられている派閥となっている。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 指導者: %c[pda_white]ルカシュ
		\n%c[pda_white] • 本部: %c[pda_white]軍事倉庫
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]緑、オリーブ、黄\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_loner">
		<text>ローナー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ローナー」%c[pda_white]
		\n特定の派閥に属していないストーカーたちだ。「フリーストーカー」とも呼ばれている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nストーカーがゾーンへ足を踏み入れる理由は様々だ。沸き上がる冒険心、未知の領域を探求する衝動、あるいはすべてを捨ててゼロから新しい人生を始めたいという切実な願望などである。多くの有力派閥は、彼らを潜在的な新兵、あるいは自分たちが手を出せない危険な仕事を請け負う労働力と見なしており、概ね中立的か友好的な態度で接している。
		\n \n彼らの主な収入源は、廃墟となった建物や力尽きたストーカーの遺品から回収したアーティファクト、ミュータントの部位、武器、その他の雑多な品々の売却だ。しかし、野心に燃えるほぼすべてのストーカーの胸の奥底には、どんな願いも叶えるという伝説の「願望機」をいつか見つけ出すという、果てなき夢が眠っている。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 最も影響力のあるトレーダー: %c[pda_white]シドロヴィッチ
		\n%c[pda_white] • 訓練場: %c[pda_white]コルドン
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]様々\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
		<text>傭兵</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
		<text>
		%c[pda_white]「傭兵」%c[pda_white]
		\n世界中から集まった傭兵や冒険家、そしてどんな汚い仕事も厭わないプロフェッショナルの集団だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n綿密に計画された作戦行動と高度な戦闘訓練こそが、彼らの成功を支える鍵となっている。傭兵は与えられた任務を遂行することに対して、極めて真摯かつ冷徹に取り組む。
		\n \n「単なる殺し屋」という一般的なイメージとは異なり、彼らの活動内容は多岐にわたる。特定人物の暗殺はもちろん、希少なアーティファクトや最新装備の調達、さらにはゾーンの最深部を突破して貴重な貨物や重要顧客を護衛するなど、専門性の高い依頼を次々と遂行していく。
		\n \nその驚異的な任務達成率ゆえに、ゾーン内の他派閥から依頼を受けることも少なくない。しかし、彼らの「真の顧客」は謎に包まれた海外の雇用主であると言われており、その背後にある動機は、ゾーンそのものの謎よりもさらに計り知れないものだと噂されている。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 作戦管理者: %c[pda_white]ドゥシュマン
		\n%c[pda_white] • 本部: %c[pda_white]デッドシティ
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]青、黒\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_military">
		<text>ミリタリー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_military_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ミリタリー」%c[pda_white]
		\n内務省の権限とウクライナ保安庁の助言のもと、徴集兵、熟練のスペツナズ、そして軍公認のストーカーたちで構成される混成部隊だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼らの主な任務は、ゾーンと外界を隔てる境界線の維持だ。同じ政府から資金提供を受けているエコロジストや、スペツナズを通じて軍司令部と裏取引をしていると噂されるデューティーを除き、ゾーンに住まうほぼすべての人間から憎悪の対象となっている。
		\n \n公式には、ゾーンにおける軍の基本方針は「不法侵入者や居住者の逮捕」とされている。しかし実態は異なり、徴集兵たちには「ストーカーを見つけ次第射殺せよ」との命令が常態化しており、彼らは不法入国者を人間ではなく動物同等に扱うよう教育されている。その一方で、前線の将校たちは頻繁かつ容易に賄賂を受け取っている。最も象徴的な例は、コルドンのルーキー村だ。軍の主要な検問所からわずか数百メートルしか離れていないにもかかわらず、彼らがそこを概ね黙認しているのは、単にそれなりの見返りがあるからに他ならない。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 司令官: %c[pda_white]クズネツォフ大佐
		\n%c[pda_white] • 本部: %c[pda_white]アフロプロム
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]緑、オリーブ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
		<text>モノリス</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
		<text>
		%c[pda_white]「モノリス」%c[pda_white]
		\n自分たち以外のすべての存在に牙を向く、狂信的な武装カルト集団だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンの中心部を守護するという狂信的な執念に憑りつかれた彼らは、そこへ足を踏み入れようとする者を例外なく排除しようとする。その異常なまでの執着ぶりから、ほとんどのストーカーは彼らを「言葉の通じない狂人」と見なしている。
		\n \n身体的な能力こそ他の熟練ストーカーと同程度だが、彼らを真に脅威たらしめているのはその死をも恐れぬ狂熱だ。弾薬が尽きればナイフ一本で突撃を繰り返し、生け捕りにされる危険があれば迷わず自爆することでも知られている。メンバーは高度な洗脳によって従順な兵士へと変えられていると考えられており、かつてはストレロクによって停止されるまで「ブレイン・スコーチャー」がその手段として利用されていた。それほどの打撃を受けたにもかかわらず、近年、モノリスはどこからともなく無尽蔵の兵員と物資を調達し続け、その勢力を維持している。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 守護者: %c[pda_white]ラビット
		\n%c[pda_white] • 聖地: %c[pda_white]プリピャチ
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]白、黒、茶\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_greh">
		<text>シン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_greh_text">
		<text>
		%c[pda_white]「シン」%c[pda_white]
		\nゾーンの神聖な本質を信奉する、変異した人間たちで構成された極めて攻撃的なカルト集団だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾンビ化している、あるいは忌まわしい変異を遂げているなど、様々に形容される不吉なシンの「ダークストーカー」たちは、ゾーンを全世界へと拡大させるという狂気的な野望を抱いており、その目的のためにはいかなる犠牲も厭わない。
		\n \nその枯れ果てた死人のような外見に反して、彼らは決して侮れない戦力を有している。筋力、耐久力、スタミナは実質的に超人の域に達しており、神聖な使命に対する盲信的なまでの信仰ゆえに、銃弾の雨を正面から突き抜けて敵へと肉薄する凄まじい戦闘スタイルを見せる。
		\n \n一説には、この派閥の創設者はゾーン誕生以前から地下研究所で極秘実験の被検体にされていた元死刑囚だとも噂されている。現在の彼らの勢力は、シンの忠実な下僕となるよう洗脳・変異させられた追放者や裏切り者、そして捕虜となったストーカーたちによって増強され続けているようだ。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 創設者: %c[pda_white]チェルノボグ
		\n%c[pda_white] • 聖域: %c[pda_white]ジェネレーター
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]茶、灰、黒\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_isg">
		<text>UNISG</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_isg_text">
		<text>
		%c[pda_white]「UNISG」%c[pda_white]
		\nゾーンへ強い関心を寄せる特殊部隊であり、ISGの後継となる、より冷酷な国際組織だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nISGは2011年の設立直後、予期せぬ事態により解散を余儀なくされた。しかし、昨今の不穏な噂に加え、遠くロンドンにまで影響が及んだ広範囲な光熱放射の発生を受け、国連はゾーンの調査を任務とするこの国際グループの再建を決断した。
		\n \n表向きには、エコロジストの西側諸国版として、科学の発展のためにゾーンの驚異を研究するという旧来の使命を掲げている。しかしその実態は、ゾーンの真の起源に対して政治的動機に基づいた強い関心を抱いており、ウクライナ政府からは深い疑念の目を向けられている。当然ながら、ウクライナ保安庁はそうした機密知識が外部の手に渡ることを断固として拒んでおり、公式な国連活動が極端に制限されているのはそのためである。
		\n \nこうした事情から、ゾーンで活動するUNISGの工作員の多くは、潜在的な目撃者の抹殺を含め、機密保持のためならいかなる冷酷な手段も辞さない。彼らの真の目的が何であれ、現場の工作員たちは決して無防備ではない。彼らは最新鋭の兵器と現代的な特殊作戦戦術を駆使し、力ずくで「知識を獲得する」準備を整えているのだ。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 所属: %c[pda_white]国連
		\n%c[pda_white] • 前線基地: %c[pda_white]不明
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]白、緑、茶\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_renegade">
		<text>レネゲード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
		<text>
		%c[pda_white]「レネゲード」%c[pda_white]
		\nゾーンで最も卑劣な者たちのみで構成された、小規模な無法者集団だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n倫理も道徳も持ち合わせていない彼らは、元の派閥から追放されるほどの凄惨な罪を犯したストーカーたちの成れの果てである。彼らが重んじる唯一の掟は「力の法則」であり、ゾーンの周辺部で弱者、とりわけ抵抗する術を持たない経験の浅い者たちを好んで獲物にする。
		\n \n彼らは他の勢力に疎まれ、ゾーンの辺境である沼地へと追いやられた。そこでクリアスカイという共通の脅威に直面した時のみ、生き残りたいという生存本能がこのならず者たちを一つの群れへと団結させたのである。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • 指導者: %c[pda_white]不明
		\n%c[pda_white] • 本部: %c[pda_white]不明
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]様々
		\n \n%c[pda_yellow]雑学
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]『S.T.A.L.K.E.R.: Clear Sky』の序盤にのみ登場する。
		\n%c[pda_white] • %c[pda_white]この派閥は、プレイヤーがバンディットと友好関係を築けるようにするために用意された側面がある。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_factions_zombified">
		<text>ゾンビ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_zombified_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゾンビ」%c[pda_white]
		\n強力なプサイフィールドの影響を受けながらも、モノリスの忠実な下僕として機能するだけの意識すら保てなかった者たちの成れの果てだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼らは脳の高次機能が著しく欠落しており、意識的な活動は不可能に近い。痛覚も極めて鈍く、僅かに残された生前の本能や反射行動が機械的に繰り返されているに過ぎない。
		\n \nゾンビ化したストーカーの精神および肉体の健康状態は、時間の経過と共に徐々に悪化していく。最終的には完全に人間性を失い、一般的に知られるミュータントとしてのゾンビへと成り果てる運命にある。
		\n \nこの状態のストーカーが通常のミュータントと決定的に異なるのは、生前の記憶が微かに残っているために武器や道具を扱える点だ。彼らは集団で徘徊したり、モノリスの兵士と共に活動している姿がしばしば目撃される。
		\n \n%c[pda_blue]統計データ
		\n%c[pda_white] • ゾンビ化の予防／遅延方法: %c[pda_white]アナバイオティクス、防護装備
		\n%c[pda_white] • ゾンビ化の主な要因: %c[pda_white]コントローラー、光熱放射、ブレイン・スコーチャー、ミラクル・マシン
		\n%c[pda_white] • 派閥カラー: %c[pda_white]様々\n
		</text>
	</string>

</string_table>