<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_features">
		<text>ゲームシステム</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
		<text>アザゼルモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アザゼルモード」
		\n操作キャラクターが死亡しても別のキャラクターとしてプレイを続行できるモードです。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこのモードでは、死は終わりを意味しません。プレイヤーが死亡すると、それまでAIが操作していたランダムなストーカーの体に憑依し、その人物としてゲームを再開します。
		\n \n死亡時にコンパニオンを連れていた場合は、彼らが優先的に憑依対象となり、仲間の一人として戦い続けることができます。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • このモードはキャラクター作成画面でのみ有効化できます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
		<text>アイアンマンモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アイアンマンモード」
		\n極限の緊張感を提供する高難易度モードです。キャラクターが死亡すると、そのキャラクターに関連するすべてのセーブデータが削除されます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nニューゲーム開始時に、セーブデータが削除されるまでの許容死亡回数を設定できます。
		\n \nまた、一定のゲーム内時間が経過するごとに失った「ライフ」が1つ回復する機能があり、慎重に立ち回ることで生存のチャンスを繋ぎ止めることができます。
		\n \nこのモードで作成されたセーブデータには専用のタグが付与されるため、他のキャラクターのデータが誤って削除される心配はありません。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • このモードはキャラクター作成画面でのみ有効化できます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_story_mode">
		<text>ストーリーモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ストーリーモード」
		\n各派閥独自のクエストラインに加えて、メインストーリー「ゾーンに消えゆくもの」を楽しむことができます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n派閥のリーダーにゾーンの近況について尋ねることで、物語の鍵となる情報や手がかりを得られます。
		\n \n%c[pda_red]このモードはキャラクター作成画面でのみ有効化できます。
		\n \n%c[pda_blue]対応している派閥%c[pda_white]
		\n • クリアスカイ
		\n • デューティー
		\n • エコロジスト
		\n • フリーダム
		\n • ローナー
		\n • 傭兵
		\n \n%c[pda_blue]補足%c[pda_white]
		\nストーリーモードが有効であれば、すべての派閥でクエストラインを進めることが可能です。クリア特典の派閥でプレイしている場合でも、友好関係にある派閥のリーダーに話しかけることでクエストを開始できます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_warfare">
		<text>派閥戦争</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_warfare_text">
		<text>
		%c[pda_white]「派閥戦争」
		\n各派閥がゾーンの覇権を争うダイナミックな派閥争いをシミュレートするモードです。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nプレイヤーは自派閥の指揮を執り、領土拡大を目指します。拡張システムには、AIが自律的に動く「ダイナミック拡張」と、プレイヤーが主導する「マニュアル拡張」があり、プレイ中にいつでも切り替え可能です。マニュアル操作で拠点を制圧した後にダイナミックモードへ戻すと、AIは現在の戦況に適応して行動を開始します。
		\n \nオフライン戦闘シミュレーターにより、プレイヤーの関与しない場所でも分隊同士が衝突し、マップの隅々まで大規模な戦火が広がる、非常に活発なゾーンを体験できます。
		\n \n戦況は刻一刻と変化するため、二度と同じ展開にならないリプレイ性の高いプレイが楽しめます。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\nこのモードは元々「werejew」氏によって『Call of Chernobyl』向けに作成されたものです。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
		<text>サバイバルモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サバイバルモード」
		\nゾーンを「プレイヤーが獲物となる」狩り場へと変貌させるモードです。
		\n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこのモードを有効にすると、すべてのスポーンがゾンビ化ストーカーやミュータントに置き換わります。彼らはプレイヤーの居場所を察知し、執拗に追い詰めてきます。
		\n \n特に、銃器を扱う知性すら失い、ただ肉を求めて彷徨う「ゾンビ」が脅威の主体となります。
		\n \nトレーダーや友好的な分隊はごく僅かしか存在しません。限られた物資を現地で調達しながら、孤独な戦いを生き抜く必要があります。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • このモードはキャラクター作成画面でのみ有効化できます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode">
		<text>キャンプファイヤーモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「キャンプファイヤーモード」
		\n有効にすると、焚き火の近くにいる時以外はゲームの進行状況を保存できなくなります。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nセーブを行うには、まず火の点いた焚き火に近づいてください。その状態で通常通りセーブを行うことが可能です。道中の安全確保と休息の重要性が増す、よりハードな体験を提供します。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • このモードはキャラクター作成画面でのみ有効化できます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode">
		<text>苦痛モード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「苦痛モード」
		\nプレイヤーの状態に基づいてセーブを制限することで、さらなる緊張感を加える難易度設定です。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n以下の状況下では、ゲームの保存が一切禁止されます:
		\n • 負傷中
		\n • 出血中
		\n • 放射能汚染中
		\n • 戦闘中
		\n • 光熱放射の発生中
		\n • 精神波の嵐の発生中
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode">
		<text>タイマーモード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]「タイマーモード」
		\n一度セーブを行うと、次にセーブが可能になるまで一定のクールタイムが必要になる設定です。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • このモードはキャラクター作成画面でのみ有効化できます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>同行NPC</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>
		%c[pda_white]「同行NPC」
		\nあなたの旅に同行し、共に戦ってくれるストーカーたちです。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n危険に満ちたゾーンでは、多くのストーカーが3～4人の小規模な分隊で活動しています。
		\n \nこの機能により、あなたも分隊を組織することができます。各地にいる分隊のリーダーに話しかけることで、彼らをスカウトし、共にゾーンを探索するよう説得できます。
		\n \nスカウトの条件は、相手のリーダーと友好関係にあること、彼らのランクが自分より1つ上のティア以内であること、そしてすでに連れている仲間の数が上限に達していないことです。
		\n \n特別なタスクに関連する一部のNPCも仲間として同行する場合がありますが、彼らは独自の条件で動き、通常の分隊制限にはカウントされません。
		\n \n仲間の状態はPDAの「関係」タブで確認でき、個別の指示や挙動の設定も可能です。また、HUD上に仲間の情報を表示するオプションも用意されています。
		\n \n指示出しは「ゲーム設定→操作→キー設定」で割り当てたショートカットキーからも行えます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
		<text>百科事典</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_guide_text">
		<text>
		%c[pda_white]「百科事典」
		\nゲームの機能やコンテンツについて学ぶための貴重な資料集です。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの機能は、複雑なゲームメカニクスを詳しく解説してほしいというプレイヤーの要望に応えて導入されました。また、自身の進捗を視覚的に確認する手段としても機能します。
		\n \n記事はカテゴリ別に分類されており、チュートリアルなどの重要な内容はキャラクター作成直後から閲覧可能です。
		\n \n新しい記事がアンロックされるとメッセージが表示され、いつでも簡単にその内容を確認することができます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_hud">
		<text>HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_hud_text">
		<text>
		%c[pda_white]「HUD」
		\n体力や装備の状態に関する様々なインジケーターが表示されます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nステータスインジケーター: 現在受けているダメージや装備の損耗度を示します。灰色は軽微な悪化、黄色は注意、オレンジと赤は致命的な状態を意味します。
		\n危険インジケーター: 健康や装備に悪影響を及ぼす危険地帯（アノマリー等）に侵入した際に表示されます。色が赤に近いほど、深刻なダメージを受けていることを示します。
		\nブーストインジケーター: 消耗品によるポジティブな効果（回復、保護、再生など）が持続している間に表示されます。効果が切れるとインジケーターは消失します。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_map_spots">
		<text>マップアイコン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
		<text>
		%c[pda_white]「マップアイコン」
		\nマップ上の重要な地点や対象を視覚的に強調するアイコンです。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n多くのロケーションや人物、アイテムには専用のアイコンが割り当てられており、膨大な情報を記憶しなくても、マップを一目見るだけで状況を把握できるようになっています。
		\n \n%c[pda_blue]表示の切り替え%c[pda_white]
		\nアノマリーフィールド、重要人物（トレーダー、技術者、寝床など）、スタッシュ、タスクの目的地などは、PDAのマップタブ上部にあるボタンで表示・非表示を個別に切り替え可能です。
		\n \nなお、ストーカーや移動するオブジェクトのマーカーは、現在位置を常に把握できるよう、設定に関わらずミニマップ上に表示されます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>ランク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ランク」
		\nストーカーがゾーンで成し遂げた功績をスコア化したものです。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nプレイ中に行う様々なアクションは記録され、その難易度や内容に応じてランクポイントが付与されます。
		\n \n一定のポイントに達するごとにランクが上がり、各段階で次のランクへ到達するために必要なポイントも増えていきます。
		\n \nこれらの統計はPDAの「統計」タブで確認でき、ゾーン内の上位100名のストーカーによるランキング形式のリーダーボードも閲覧可能です。
		\n \nランクが高くなるほど、他のストーカーたちからの信頼が増し、より優秀な仲間を雇えるようになります。しかし同時に、敵対派閥からは「危険な存在」と見なされ、あなたを排除するための刺客が送られる可能性も高まります。慢心は禁物です。
		\n \n%c[pda_blue]ランク一覧%c[pda_white]
		\n • ルーキー: 0
		\n • 見習い: 2000
		\n • 経験者: 4000
		\n • プロフェッショナル: 7000
		\n • ベテラン: 10000
		\n • エキスパート: 15000
		\n • マスター: 21000
		\n • レジェンド: 28000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>評判</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
		%c[pda_white]「評判」
		\n他のストーカーたちに対するあなたの接し方を表す指標です。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nランクに似ていますが、行動によって増減する点が異なります。周囲の環境ではなく、他者との関わり方によって善悪の評価が下されます。
		\n \n評判を上げる最も簡単な方法は、タスクを完了させる、困っている者に医療キットを使う、派閥の敵を倒すといった行動です。逆に、タスクの破棄や失敗、中立・友好的なストーカーの殺害は評判を下げる要因となります。
		\n \nこの数値は没入感を高めるための要素であり、特定の派閥に対する「友好度」とは別物であることに注意してください。
		\n \n評判が著しく低下すると、自派閥のメンバーやその友人たちから嫌われ、最悪の場合、あなたの暗殺が計画されることすらあります。
		\n \n%c[pda_blue]評判一覧%c[pda_white]
		\n • 最悪: -2000
		\n • とても悪い: -1500
		\n • 悪い: -1000
		\n • 少し悪い: -500
		\n • 普通: 0
		\n • 少し良い: 500
		\n • 良い: 1000
		\n • とても良い: 1500
		\n • 最高: 2000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_stashes">
		<text>スタッシュ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スタッシュ」
		\nストーカーたちが後で回収するために物資を隠したコンテナや場所のことです。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンのストーカーたちは、予備の弾薬、食料、薬品などをバックパックや木箱に入れ、人目の付かない場所に隠しています。
		\n \nしかし、持ち主がその場所へ辿り着く前に命を落とすことが多いため、ゾーンのあちこちに持ち主不明の物資が眠っています。これらを発見することは、生存において大きな助けとなるでしょう。
		\n \n情報屋やトレーダーは、優秀なストーカーへの報酬や対価として、これらのスタッシュの座標を提供してくれることがあります。
		\n \nまた、自分の持ち物にあるバックパックを右クリックして「スタッシュを作る」を選択すれば、自分だけの保管場所を作ることも可能です。
		\n \n%c[pda_yellow]補足%c[pda_white]
		\n • プレイヤー自身が作成したスタッシュが他のNPCに略奪されることはありません。安心して物資を保管してください。
		\n \n%c[pda_blue]アイコンによる識別%c[pda_white]
		\nマップ上のアイコンの色で、スタッシュの状態を一目で確認できます。
		\n • 緑: 未回収（アイテムあり）
		\n • 紫: ユニーク（貴重な品）
		\n • 赤: 緊急用（最小限の補給品）
		\n • 黄: プレイヤー所有
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop">
		<text>作業台</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_text">
		<text>
		%c[pda_white]「修理台」
		\n装備の修理、アップグレード、アイテムの製作を行うことができます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンの各拠点にいる技術者は、作業台を使用してサービスを提供していますが、経験豊富なストーカーの中には自前で調整を行う者もいます。そのため、多くの技術者はストーカーたちが自分の装備をいじれるよう、作業台を一時的に貸し出しています。
		\n \n適切なツールと作業台があれば、以下の作業が可能です。
		\n • 修理 (部品交換): 武器やスーツは複数の部品で構成されています。特定の箇所が損傷した際、同系統の部品を使用して交換することで、装備全体の耐久値を回復できます。
		\n • アップグレード: 適切なツールボックスを揃えることで、技術者に頼まずとも自力で性能強化を施せます。
		\n • クラフト: 素材と設計図があれば、多種多様なアイテムをゼロから作り出すことが可能です。
		\n \n作業台を使用すると、必要なツールの所持状況（自分が持っているか、技術者の所有物か）が表示されます。これらは製作やアップグレードに必須となります。
		\n \n画面下部のインフォメーションバーには、現在の作業に必要な手順が表示されるので、参考にしてください。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair">
		<text>作業台（修理と部品交換）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair_text">
		<text>
		%c[pda_white]「修理台（修理と部品交換）」
		\n損傷した部品を状態の良い別の部品と交換することで、武器やスーツを修理できます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n各装備は一連の「部品」で構成されています。装備全体の耐久値は、個々の部品の耐久値を合計した数値として算出されます。
		\n \n銃の部品の耐久値は4つの段階に分かれている:
		\n • %c[ui_red]ひどく破損している%c[pda_white]
		\n • %c[d_orange]破損している%c[pda_white]
		\n • %c[0,250,250,0]傷がある%c[pda_white]
		\n • %c[d_green]良い%c[pda_white]
		\n \nスーツの部品の耐久値は4つの段階に分かれている:
		\n • %c[ui_red]ひどく破損している%c[pda_white]
		\n • %c[d_orange]破損している%c[pda_white]
		\n • %c[0,250,250,0]傷がある%c[pda_white]
		\n • %c[d_green]良い%c[pda_white]
		\n \n修理には以下のアイテムが必要:
		\n • 適切な修理キット: 技術者から購入、または現地で調達可能です。
		\n • 同系統の交換部品: 他の不要な装備を分解することで入手できます。
		\n \n%c[pda_blue]修理の手順%c[pda_white]
		\n1）まず修理に必要な条件を確認します。適切な修理キットと、より状態の良い交換部品を一つ以上持っていれば、各部品のボタンが有効になります。
		\n2）交換したい部品をクリックします。所持している交換部品のリストが表示されます。
		\n3）状態の良い部品を選んでクリックします。部品が入れ替わり、装備全体の耐久値に反映されます。
		\n4）修理キットの回数が残っている限り、この作業を繰り返せます。
		\n5）すべての調整が終わったら、最後に「修理」ボタンを押して確定させます。
		\n \n%c[pda_yellow]ヒント%c[pda_white]
		\n • 部品がグレーアウトしている場合、インベントリ内にその箇所に対応する「現在の部品より耐久値の高い部品」がないことを意味します。
		\n • 交換部品自体の耐久値が低い場合は、作業台を使う前に「基本縫糸」などの専用道具を使って、部品単体を事前に手入れしておくことも可能です。
		\n • 部品を1箇所交換するごとに、修理キットの使用回数を1回分消費します。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade">
		<text>作業台（アップグレード）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade_text">
		<text>
		%c[pda_white]「修理台（アップグレード）」
		\n自らアップグレードを行うことで、技術者に工賃を払うことなく装備を強化できます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n基本的な仕組みは技術者に頼む場合と同じですが、自分で行う場合は必要なツールをすべて揃える必要があります。
		\n \nアップグレードに必要なもの
		\n • 適切な修理キット: 作業を行うための基礎道具です。
		\n • アップグレードキット: 他のストーカーの所持品や戦利品から発見できる専門の道具セットです。
		\n • ツールキット: 「ベーシック」「アドバンスド」「エキスパート」などのキットです。これらは希少で、高度な改造には不可欠です。
		\n \n%c[pda_blue]アップグレード手順%c[pda_white]
		\n1）アップグレードしたいアイテムを選択します。正しい修理キットを持っていれば次へ進めます。
		\n2）アップグレードツリーが表示されます。すでに適用済みの強化項目も確認できます。
		\n3）各強化項目には、アイコンの横に示された特定のアップグレードキットが必要です。
		\n4）条件を満たしている強化をクリックして選択します。複数の項目をまとめて選択可能です。
		\n5）選択が終わったら「アップグレード」ボタンを押し、すべてのアップグレードを一度に適用します。
		\n \n%c[pda_yellow]ヒント%c[pda_white]
		\n • 各項目にカーソルを合わせると、性能変化の詳細を確認できます。未開放の場合は不足しているツールなどの条件も表示されます。
		\n • アップグレードするごとに、アップグレードキットを1回分消費します。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft">
		<text>作業台（クラフト）</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft_text">
		<text>
		%c[pda_white]「作業台（クラフト）」
		\nさまざまな便利なアイテムを自作できます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンでは必要な装備が常に店で手に入るとは限りません。落ちているガラクタも、適切な知識と材料があれば、有用なサバイバルキットへと生まれ変わります。
		\n \nアイテムの製作に必要なもの
		\n • ツールキット: クラフトの基盤となるツールです。一度入手して技術者に預けるか自分で持っていれば、クラフト時に失われることはありません。
		\n • レシピと設計図: クラフトには知識が必要です。他のストーカーが持っているレシピを入手することでクラフト可能な品目が増えます。
		\n • 素材: 各アイテムは特定の素材で構成されています。不要なアイテムを分解して素材を集めましょう。
		\n \n%c[pda_blue]クラフト手順%c[pda_white]
		\n1）「クラフト」カテゴリを選びます。アイテムの種類ごとに分類されています。
		\n2）作りたいアイテムが明るく表示されていれば、そのレシピをすでに習得しています。クリックして詳細を確認しましょう。
		\n3）必要な素材とツールが表示されます。各アイコンの下の数値が現在の所持数と必要数を示します。
		\n4）ツールがない場合や、素材が1つでも不足している場合はクラフトできません。
		\n5）すべての条件を満たしたら「クラフト」ボタンを押してアイテムを作成します。
		\n \n%c[pda_yellow]ヒント%c[pda_white]
		\n • ツールキットは「所有」していればよく、クラフトによって消費されることはありません。
		\n • ツールキット一覧: ベーシックツール、アドバンスドツール、エキスパートツール、薬品製造ツール、ガンスミスツール
		\n • 以前に技術者へツールキットを渡していれば、その拠点の作業台で即座に使用可能です。
		\n • 分解には専用のアイテムが必要です。詳細は「アイテムの分解」の記事を参照してください。
		\n • すべてのレシピは画面隅に表示されます。習得済みのものだけが強調表示されます。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disassembly">
		<text>アイテムの分解</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disassembly_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アイテムの分解」
		\n不要なアイテムを分解することで、修理やクラフトに役立つ部品を入手できます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n分解システムは、使わなくなった装備やガラクタを再利用するのに非常に役立ちます。手に入れた部品は、作業台での装備修理や新しいアイテムのクラフトに欠かせない素材となります。
		\n \n分解には以下の3つの道具のいずれかが必要:
		\n • スイスナイフ (武器以外の分解用)
		\n • グルーミングキット (武器以外の分解用)
		\n • マルチツール (武器を含む全アイテムに対応)
		\n \n%c[pda_blue]手順%c[pda_white]
		\nインベントリ内でアイテムを右クリックした際、メニューに「分解 [!]」が表示されるものが対象です。適切な分解ツールを所持していることを確認し、左Altキーを押しながらアイテムをクリックし、「分解 [!]」を選択してください。
		\n \n%c[pda_yellow]ヒント%c[pda_white]
		\n左Altキーの併用は、誤って重要なアイテムを分解してしまうのを防ぐための安全装置です。この設定は「ゲーム設定→操作→全般→Altキーを押しながら分解」で変更可能です。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_battery">
		<text>デバイスとバッテリー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_battery_text">
		<text>
		%c[pda_white]「デバイスとバッテリー」
		\nすべてのデバイスにはバッテリーが必要であり、電力が切れると機能しなくなります。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nデバイスの電力残量は、アイコンの下にある小さな青いバーで表示されます。デバイスの使用中は常に電力が消費され、バーがなくなると電源が落ちます。
		\n \nバッテリーはデバイス間で「入れ替え」が可能です。重要なデバイスの充電が切れそうな時は、使っていない別のデバイスからバッテリーを取り出して使い回すことができます。
		\n \n消費電力はデバイスによって異なり、高性能なものほど早く電力を消費する傾向があります。不測の事態に備え、常に予備のバッテリーをいくつか持ち歩くことをおすすめします。
		\n \n%c[pda_blue]操作方法%c[pda_white]
		\n • 充電するには、バッテリーをデバイスの上にドラッグ&amp;ドロップしてください。
		\n • バッテリーを取り出すには、インベントリ内のデバイスを右クリックして「バッテリーを取り出す」を選択してください。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty">
		<text>ゲーム進行難易度</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゲーム進行難易度」
		\nゾーン内の物価や報酬を調整し、ゲーム全体の進行スピードを決定する要素です。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの設定は、トレーダーの売買価格、技術者の修理・改造費用、戦利品の希少性、タスク完了時の報酬（金銭・信頼）など、多岐にわたる項目に影響を与えます。プレイヤーの好みに合わせて細かくカスタマイズ可能です。
		\n \n主な設定項目一覧
		\n • 友好度の倍率: タスク完了時に得られる派閥の信頼度を調整します。
		\n • 報酬金額の倍率: タスク完了時に得られる報酬金を調整します。
		\n • 修理費用の倍率: 技術者による修理サービスの価格を調整します。
		\n • アップグレード費用の倍率: 技術者による改造サービスの価格を調整します。
		\n • アイテム購入価格の倍率: トレーダーからアイテムを買う時の価格に影響します。
		\n • アイテム売却価格の倍率: トレーダーにアイテムを売る時の価格に影響します。
		\n • 戦利品（アイテム）の倍率: 死体から戦利品が見つかる確率を調整します。
		\n • 戦利品（現金）の倍率: 死体から見つかる所持金の額を調整します。
		\n • 部品の耐久値を詳細にする: 有効にすると、分解で得られる部品の耐久値が詳細に数値化されます。
		\n • スタッシュ情報の発見確率: PDAなどからスタッシュの座標を得られる確率を調整します。
		\n • 武器の劣化速度の倍率: 射撃による武器の消耗スピードを調整します。
		\n • バッテリー消費電力の倍率: デバイス使用時のバッテリーの減りの早さを調整します。
		\n • ボルトの使用を制限する: 通常は無限に投げられるボルトを、有限の所持アイテムに変更します。
		\n • アーティファクトの劣化: 装備中、アノマリーから保護する際にアーティファクト自体が徐々に壊れ、売価も低下します。
		\n • アーティファクトの再生成確率: 光熱放射後にアノマリーフィールドに新たなアーティファクトが出現する確率です。
		\n • トレーダーの在庫補充間隔: トレーダーの在庫が更新されるまでのゲーム内時間です。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • これらの設定はセーブデータごとに保持されます。
		\n • ゲーム進行難易度の設定は、ゲームをロードした後のオプションメニューからいつでも変更可能です。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty">
		<text>ゲームプレイ難易度</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゲームプレイ難易度」
		\n生存の厳しさや戦闘のリアリズムを設定します。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこの設定は、プレイヤーの被ダメージ耐性、スタミナ消費、最大所持重量、さらには喉の渇きや睡眠不足の影響など、サバイバル要素全般に影響を与えます。すべての項目は好みに応じてカスタマイズ可能です。
		\n \n主な設定項目一覧
		\n • プレイヤーの防御力: あらゆるダメージ源に対する基礎的な耐性を4段階から選択します。
		\n • 銃弾のダメージ倍率: すべての武器のダメージ量を調整します。値を高くするほど、敵も味方も数発で死ぬ致命的な戦闘になります。
		\n • スタミナ消費倍率: 移動や荷物の重さによる疲労の早さを調整します。
		\n • 最大所持重量: 持ち運べる荷物の限界重量を設定します。
		\n • 水分不足のシミュレーション: 有効にすると、定期的に水を飲まなければ健康状態が悪化するようになります。
		\n • 睡眠不足のシミュレーション: 時間の経過や行動により疲労が蓄積し、定期的な睡眠が必要になります。
		\n • 日中放射線のシミュレーション: 日中に遮蔽物のない場所へ出ると、常に高い放射線に曝されます。防護性能の高いスーツやヘルメットの着用が不可欠となります。
		\n • ガイガーカウンター音の制限: 有効にすると、バッテリーの入ったガイガーカウンターを所持していない限り、放射線の警告音（クリック音）が聞こえなくなります。
		\n • アノマリーの警告音: アノマリーフィールドに近づいた際の標準的な警告ビープ音の有無を設定します。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • これらの設定はセーブデータごとに保持されます。
		\n • ゲームプレイ難易度の設定は、ゲームをロードした後のオプションメニューからいつでも変更可能です。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disguise">
		<text>変装システム</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disguise_text">
		<text>
		%c[pda_white]「変装システム」
		\n他の派閥の装備を着用することで、正体を隠して活動することができます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n特定の派閥になりすますには、その派閥に応じたスーツや装備を着用する必要があります。
		\n \n変装中は敵対関係にある相手とも接触が可能になりますが、常に発覚の危険が伴います。敵の近くにいる間は常に言動を警戒されており、現在の危険度はHUDの「疑惑度」メーターで確認できます。
		\n \n変装の効果は、着用している装備の種類やその耐久値、さらには不審な動きをしていないかなどの要素で変動します。不意の動作を避け、自然に振る舞うことが潜入を成功させる鍵です。
		\n \n%c[pda_blue]設定%c[pda_white]
		\n • 変装の効果や発覚しやすさは、「ゲーム設定→ゲームプレイ→変装システム」で細かく調整できます。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • モノリスのメンバーに変装することはできません。彼らは未知の手段でお互いを識別しており、外部の人間が入り込むことは不可能です。
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel">
		<text>ファストトラベル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ファストトラベル」
		\nPDAのマップを介して一度訪れたことのある場所へ瞬時に移動できます。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンを探索して新しいロケーションを発見すると、マップ上にマーカーが表示されます。そのマーカーを右クリックすることで、即座にその地点へ移動できます。
		\n \nバックパックトラベルも同様ですが、これはプレイヤー自身が作成したスタッシュを移動先として利用します。
		\n \n%c[pda_blue]設定%c[pda_white]
		\n • ファストトラベルの制限（一度行った場所のみにする、バックパックのみにする等）は「ゲーム設定→ゲームプレイ→ファストトラベル」で設定可能です。
		\n \n%c[ui_red]注意%c[pda_white]
		\n • 戦闘中、重量オーバー時、重傷を負っている時、および光熱放射の発生中はファストトラベルを使用できません。
		</text>
	</string>

</string_table>