<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_gamma">
		<text>G.A.M.M.A.マニュアル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_gamma_text">
		<text>%c[pda_green]G.A.M.M.A. %c[pda_white]マニュアル</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_aaintro">
		<text>--- G.A.M.M.A.にようこそ ---</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_aaintro_text">
		<text>%c[pda_green]G.A.M.M.A.%c[pda_white]にようこそ%c[pda_green]
		\n \nG.A.M.M.A.%c[ui_gray_1]はGrok's Automated Modular Modpack for Anomalyを意味する。
		\nこのMODパックには、次のようなモジュール式のアドオンセットが含まれている:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新しいUI。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフト、修理、調理に焦点を当て、バランス調整されたサバイバル体験。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ほとんどのシステムやゲームプレイが小規模かつ全体に変更を加えるため、プレイ中に進歩が感じられる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]プレイヤーとNPCのダメージシステムのバランスを調整。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]銃の弾道と近接戦闘システムのダメージのバランスを調整。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線エフェクトと動的な放射線エリアのオーバーホール。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]Boomsticks and Sharpsticksを含むいくつかの主要なアドオンに対する多くの修正。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーは消耗品のみを販売し、良い弾薬は信頼を得ないと取引できない新しい経済システム。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新しいロードアウトはピストルやSMG、第二次世界大戦時の銃など、弾薬を購入しやすい口径の銃でスムーズにスタートできるように調整されている。また、アイアンマンモードに適した基本的な道具も用意されている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]その他にも様々な調整が含まれている！
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_progress">
		<text>進行の仕方</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_progress_text">
		<text>%c[pda_white]進行の仕方%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の基本の進め方:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]タスクを遂行し、ミュータントを殺し、その部位を集め、後のタスクのためにこれらの部位を保管しておく。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの座標を集め、それらの隠し場所（PDAマップの白や緑のアイコン）を訪れ、素晴らしい戦利品やツールキットを手に入れる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]入手したツールキットを使って、拾った銃や防具の修理キットをクラフトし、装備と充実させて生存率を向上させる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]タスクを完了することで派閥の評判を獲得し、ピカピカの新しい銃の弾薬など、より良い物資を購入することができるようになる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_healing">
		<text>体力回復&amp;医薬品</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_healing_text">
		<text>%c[pda_white]体力回復と医薬品%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の回復の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]医療キットや包帯のような基本的な回復アイテムを使い、メインの体力を回復させる。これによって身体の部位も一時的に回復する（黄色のHP）。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]部位の一時的なHP（黄色）を永続的なHP（白色）に変換するには、イブプロフェン、フェンタニル、解毒薬、ヤドゥリンなどの完全治癒アイテムを使用する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]説明文に白い点がある薬は、その手足や部位の一時的なHPを変換する。このような回復アイテムには白いハートのアイコンがついている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]このような完全治癒効果のある薬は、極度の空腹感やめまいなどの副作用が出る。めまいはスタミナを高める薬や水で治すことができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ダメージ耐性インジェクターが機能することを覚えておくこと（シールドのアイコンで示される）。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]身体を治すのにすべての医薬品が必要なわけではない。最も重要なものにはお気に入りマークをつけて、いつでも取り出しやすいようにすること。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_crafting">
		<text>クラフト</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_crafting_text">
		<text>%c[pda_white]クラフト%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のクラフトの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフトの基礎はツールキットであり、それらはマークされたスタッシュから見つけることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]任意のツールキットを右クリックして作業台を開き、クラフトや修理、さらに装備のアップグレードをすることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]6種類のツールが存在する: ベーシック、アドバンスド、エキスパート、薬品製造、ガンスミス、アーティファクトメルター
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]調理用のレシピを含む、ほとんどのレシピはスタート時点から既にアンロックされている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]一部のレシピ、主にエクソスケルトン用の外部電源のレシピはロックされている。傭兵やエコロジストのサプライレベルが5になるとトレーダーから購入できるようになる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ジャンク品アイテムはクラフトに欠かせないもので、ハンマーやペンチのアイコンで表示される。見つけたら取っておくこと。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]拾った装備を分解すると、クラフト部品を入手できる。これらのアイテムの中には価値が高いものもあるので、金が必要な場合は必ず持っておこう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking">
		<text>調理</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_cooking_text">
		<text>%c[pda_white]調理%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の料理の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]すべての調理用レシピはスタート時点から開放されている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]調理は高カロリーの食事を安く手に入れるのに最適な手段である。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]焚き火の近くで調理キットを使えば木炭を使わずに調理をすることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]高価な調理キットは液体燃料を必要とするが、よりレベルの高い調理を作ることができ、それによって便利なバフを長時間得ることができる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_radiation">
		<text>放射線</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_radiation_text">
		<text>%c[pda_white]放射線%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]GAMMAはダイナミックな放射線と刷新された放射線ダメージシステムを備えている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新しいゲームを始めるとランダムな放射線エリアが生成される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線はゆっくりと体力を減らし（バニラよりずっと遅い）、最大スタミナも減少させる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]曝されるほど重要な臓器にダメージが及ぶ可能性が高くなり、その結果プレイヤーキャラクターは咳き込むようになり、体力を大幅に失う。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線メーターは画面の左下にある。このメーターが増え始めたら放射線エリアを通過しないよう、後退した方が良いかもしれない。また、隔離容器に入れていないアーティファクトからも放射線が出ることがある。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]抗放射線薬、タバコ、水、アルコール等を使って放射線の治療ができる。プサイ防護薬を使うのも放射線を避ける良い方法だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]北の方へ行くほど放射線の脅威は大きくなる。行く前に適切なガスマスクをしっかり用意すること。軍事倉庫等の地域では放射線エリアに一瞬踏み込んだだけでも命を落とす危険性がある。放射線量の高い場所に逃げ込んだ場合、身動きが取れなくなり二度と出られなくなる可能性が高いということを覚えておくこと。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_stashes">
		<text>スタッシュ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_stashes_text">
		<text>%c[pda_white]スタッシュ%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のスタッシュの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュはツールキットの主な供給源であり、上達に必要不可欠だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]マークのついていないスタッシュは常に空っぽである。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの中身に価値があるもの、特にツールキットを期待するなら、マークが必要だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの中身はどのマップに生成されるかで決まる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]北の方にあるスタッシュの中身は良い戦利品であることが多い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エキスパートツールは赤い森かそれより北の地域でしか手に入らない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの中に入れたものは安全で、NPCに盗られることはない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]中身が入っているスタッシュが後にマークされた場合、元々あった中身に追加される形で戦利品が生成される。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_disguise">
		<text>変装</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_disguise_text">
		<text>%c[pda_white]変装%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の変装システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]他の派閥のスーツを着用し、その派閥のパッチが付いていれば派閥の一員とみなされる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]パッチを剥がすと、自分の所属する派閥として認識される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]パッチを取り付ける時は変装がばれないように他のストーカーの視界に入らないようにする必要がある。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]このシステムは特にエコロジストスーツで威力を発揮できるが、GAMMAで手に入れるのは非常に困難である。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]発見されやすさにはスーツの耐久値も影響する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]高ランクのストーカーは低ランクのストーカーよりも簡単にあなたの変装を見破るだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_inventory">
		<text>インベントリ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_inventory_text">
		<text>%c[pda_white]インベントリ%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のインベントリシステムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]インベントリの整理は簡単だ。不必要なアイテムを好きな場所にあるスタッシュに入れるだけで良い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]インベントリ内でカーソルを移動している間、Shiftキーを押し続けるとアイテムはスタックごと移動する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]Shift+Tで「すべて取る」が実行される。素早くアイテムを取るのに便利だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ミネラルウォーターは軍用水筒よりも重量的に優れている。軍用水筒は調理用にスタッシュに入れておくこと。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ミュータントの肉と部位はあまり重くない。インベントリに入れておけばタスクをすぐに完了させることができるだろう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフト用ツールもあまり重くない。右クリックして「作業台を開く」からクラフトを始めることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]弾薬はかなり重いが、分解して出てくる部品は非常に軽量で、ガンスミスツールで弾薬を作るのに役立つ。必要のない弾薬は分解すること。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]アイテムは右クリックして「お気に入り」や「ジャンク」としてマークすることができる。これによって重要なアイテムを常にインベントリの一番上に表示させることができ、より簡単に取り出せるようになる。ジャンクに指定したアイテムはインベントリの一番下に表示される。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_lore">
		<text>伝承</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_lore_text">
		<text>%c[pda_white]伝承%c[pda_white]
\n\nストレロクによってモノリスが壊滅した後、ゾーンは科学と発見の場へと変わっていた。
\nゾーンはもはや隠された場所ではない。国連が平和を保つために銃器の流通を制限し始め、
\n科学者たちの安全はPMCによって守られるようになった。
\n国連とEUの思惑通り、武器の流通規制を強化することでゾーン内の紛争や隣国への
\n銃の密輸に歯止めがかかり、ゾーンは徐々に穏やかな環境へと変化した。
\nゾーン内の各派閥も、国連やEUにさらに多くのPMCを介入させる口実を与えないよう、
\n次第に争いを避けるようになっていった。

\n\nこうした平穏の中、サハロフ教授の研究により
\n「アーティファクトの融解、融合、強化」という新たな発見が成された。
\nゾーンにおける科学の進展はまさに“黄金時代”を迎えていたが、
\nモノリスの脅威が過去のものとなるにつれ、既存の派閥の影響力は徐々に衰えていった。

\n\nしかし、チョルノービリ原子力発電所の奥深くでモノリスは密かに力を蓄え続けていた。
\n別の新たなカルト集団も現れ、彼らはモノリスよりも狂気に満ちた存在と噂されている。

\n\n時は2018年、ゾーンの黄金時代は終わりを迎え、モノリスが復活を遂げた。
\nミラクル・マシンとブレイン・スコーチャーが再び稼働し、あの2012年の悪夢が蘇る。
\n弱体化した派閥はモノリスに立ち向かう力を持たず、ゾーンは混迷の時代へと突入していた。

\n\nストーカーたちに残された唯一の希望は、ストレロクを見つけ出すことだ。
\nゾーンに再び現れたという噂があり、彼の旧友のドクターが行方を知っていると言われている。

\n\nそんな混乱の中、あなたはゾーンに到着した。
\nストレロクを探し出し、モノリスの厄災からゾーンを救うという使命を背負うことになる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_money">
		<text>金策</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_money_text">
		<text>%c[pda_white]金策%c[pda_white]
		\n \nGAMMAでは金が特に最序盤において重要となる。
		\nG.A.M.M.A.の金策の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]金を素早く稼ぐ方法はいくつかある。戦闘をせずにタスクをこなしたり、ミュータントの部位を売ったり、エコロジストにアーティファクトを売ることだ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]回復アイテムに金を使うことが多いだろうが、それは意図されたものだ。プレイすればするほどツールキットが充実し、良い装備を修理したりアイテムのクラフトがしやすくなる。これによって戦闘が簡単になり、消耗品が少なくなることで使う金を減らすことができるようになる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ゲームの中盤になる頃には大金を手にしているだろう。これで装備をアップグレードしたり、高価なAP弾を買うことができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]検出器やナイトビジョンはトレーダーから買ったり、自分でクラフトしてお金を節約することもできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エクソスケルトンを維持するには高価なエクソスケルトン用バッテリーを多く必要とするため、費用がかかる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]優れた回復アイテムは戦闘を楽に終えるためには必須である。特にスティムパックは緊迫した戦いの中で大いに役立つ。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_plates">
		<text>防弾プレート</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_plates_text">
		<text>%c[pda_white]防弾プレート%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ベルトに取り付けるアーマープレートはアーティファクトと同等の防御力を持ち、弾と爆発物に対する防御力は約15%に達する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]基本的なケブラープレートは、メインストーリーを通じて入手するか（基本的なティア1プレート）、スーツ用部品を使って一から製作することになる。%c[pda_white]
		\n \nアーマープレートはクラフトシステムによってアップグレードできる:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ティア1のケブラープレートは多くのスーツ用部品でティア2のケブラープレートにアップグレードできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ティア2のケブラープレートは多くのスーツ用部品でティア3のスチールプレートにアップグレードできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ティア3のスチールプレートは多くのスーツ用部品でティア4のスチールプレートにアップグレードできる。
		\n \nこのシステムによって、プレイヤーはより長い期間スーツの部品を漁るようになるはずだ。
		\nこのシステムで使用されるスーツの部品には、ハンマーとペンチのアイコンが付いており、選別しやすくなっている。このシステムによって、アーティファクト狩りをしたくないプレイヤーでも、北のモノリスやシンなど、AP弾しか使わない相手と戦って惨めな死に方をしなくて済むようになるはずだ。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_arty">
		<text>アーティファクトの再構築</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_arty_text">
		<text>%c[pda_white]アーティファクトの再構築%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のアーティファクトシステムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]グリズリー検出器はナイトビジョンを装着した状態でも使用可能で、すべてのアーティファクトを見つけることができる。アドバンスドツールで作成可能。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新しいアーティファクト形成システム: アーティファクトはプレイヤーが現在いるマップのアノマリーフィールドにランダムに形成される。周辺を移動する時は検出器を必ず作動させること！
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]レアなアーティファクトは光熱放射の後に研究所で再形成される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新しいアーティファクトの品質システム: アーティファクトは低い耐久値（または「品質」）で形成され、すべてのアーティファクトが異なることをより強調するようになった。新しいアーティファクトメルターを使えば、アーティファクトを組み合わせて、より強く、品質を上げることができる。
		\n \n%c[pda_yellow]アーティファクトメルター:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]サハロフ教授かハーマン教授から約30,000ルーブルで購入可能。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]より強いアーティファクトを作ったり（右クリック > アーティファクトを融合する）、アーティファクトに力を与えたり（右クリック > アーティファクトを強化する）できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]アーティファクトメルターを使う度に、チャージが消費される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]左Altキーを押しながらアーティファクトの上にアーティファクトメルターをドラッグすると、チャージを補充できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]チャージが無くなったメルターを手元に置いておけば、ゾーンを通過する途中で不要なアーティファクトを使って補充することができる。
		\n \n%c[pda_yellow]アーティファクトの強化:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]よく似た2つのアーティファクトを組み合わせて、その耐久値や品質を合計する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ジャンクアーティファクトは他のジャンクアーティファクトと低レートで組み合わせることができる。
		\n \n%c[pda_yellow]新たなアーティファクトの作成:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]通常通りクラフト画面にアクセスすると、新しいクラフトのサブセクション「アーティファクト」が表示される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]これにより、指定されたティアの複数のアーティファクトを使って上位ティアに変換することができる:
		\n%c[pda_white] • ジャンク > ティア 1 (7mS)
		\n%c[pda_white] • ティア 1 > ティア 2 (12mS)
		\n%c[pda_white] • ティア 2 > ティア 3 (23mS)
		\n%c[pda_white] • ティア 3 > スペシャル
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_energy">
		<text>エネルギー</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_energy_text">
		<text>%c[pda_white]エネルギー管理%c[pda_white]
		\n \nGAMMAにおけるエネルギーとは、旅行、食事、飲み物、薬、睡眠のバランスをとることである。
		\nG.A.M.M.A.のエネルギー管理の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]一日の終わりには疲れているはずだ。エネルギーを補給するために眠る必要がある。十分に疲れていなければ眠ることはできないが、睡眠薬を使うと強制的に眠れる状態にすることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]その日の状態によって、疲れが早く出たり出なかったりする。食事をたくさん食べたり、睡眠作用を含む薬を飲んだりすると、一日の終わりに疲れを感じ、休息を取ることができる。しかし、小食でエナジードリンクやカフェイン錠剤をよく使う人は、1日の終わりに眠れるほど疲れるのは難しく、指定した睡眠時間より早く目が覚めることがあるだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_traders">
		<text>トレーダー</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_traders_text">
		<text>%c[pda_white]トレーダーの進行度%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のトレーダー昇格システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーは主に消耗品やアタッチメントを販売する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーとスーツや銃の取引をすることはできない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーの所属する派閥のために仕事をすることで、トレーダーのサプライレベルを上げることができる。サプライレベルは500、1000、1500、2000を境に上がっていく。これは、安定して高品質の弾薬を確保するための確実な方法である。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーはワルシャワ条約機構（WP）側かNATO側のどちらかである。これは彼らが売る物資（主に弾薬とアタッチメント）の種類に影響する。
		\n%c[pda_white] • NATO派閥: %c[ui_gray_1]傭兵、クリアスカイ、フリーダム、UNISG
		\n%c[pda_white] • WP派閥: %c[ui_gray_1]軍隊、ローナー、デューティー、バンディット、レネゲード、モノリス
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]これは派閥のNPCの装備にも影響する。例: モノリスは約50%の確率でNATO銃かWP銃を装備している。
		\nいくつかのトレーダーは特殊なアイテムを売ることがある。例えばサハロフ教授やハーマン教授はアーティファクトメルターを売っている。これはGAMMA専用のツールキットで、アーティファクトにパワーを与えたりクラフトすることができる（アーティファクトを融解してメルターをチャージすることもできる）。また、サプライレベルが5になるとエクソスケルトン用の外部電源のレシピを販売するようになる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_story">
		<text>ストーリーライン</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_story_text">
		<text>%c[pda_white]ストーリーライン & ミッション%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.で利用可能なクエストライン:
		\n \n%c[pda_yellow]ゾーンに消えゆくもの:%c[pda_white]
		\n以下の派閥のスタート拠点で派閥のリーダーから受けることができる:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]傭兵
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]アフターグロー作戦:%c[pda_white]
		\nUNISGでプレイ開始することで開始（キャラクター作成時にisgと入力すると、派閥をアンロックできる）
		\n \n%c[pda_yellow]アーティファクトハンター:%c[pda_white]
		\n開始するには「アーティファクトハンター」のNPCに話しかける。例えば、沼地の教会にいるコバレフか、コルドンの村にいる黄昏のサリクというNPC。
		\n以下のエコロジストの味方派閥で開始可能:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]軍隊
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]傭兵
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]最後の夜明け:%c[pda_white]
		\n開始するには沼地のクリアスカイ基地にいるスポアに話しかける。
		\n以下のクリアスカイの味方派閥で開始可能:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]傭兵
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]モノリス報復作戦:%c[pda_white]
		\n開始するにはクズネツォフ大佐に話しかける。
		\n以下の軍隊の味方派閥で開始可能:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]軍隊
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]Dr.Xクエストライン:%c[pda_white]
		\nすべての派閥で開始可能で、ストーリー重視ではない一連のタスク。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_repgun">
		<text>修理: 銃</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_repgun_text">
		<text>%c[pda_white]銃の修理%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の銃修理システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]GAMMAでは銃をトレーダーから買うことができないため、自分で修理しなければならない。銃はスタッシュや敵の死体から見つけることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ほとんどの銃は耐久値が低く、そのまま使うと頻繁に弾詰まりを引き起こすため、修理する必要がある。銃の耐久値と部品の耐久値は別物であることに注意すること。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]銃の耐久値は、銃がどれだけきれいであるかを示すもので、部品の劣化の進行の速さや弾詰まりに影響する。弾詰まりそのものは銃の部品が原因で起こる。銃全体の耐久値を修理しても部品の耐久値は改善されない。各部品は個別に修理する必要があり、それぞれの部品が銃の弾詰まり頻度に影響する。
		\nバレルは銃が与えるダメージや弾丸の貫通力に影響を与える。バレルの耐久値が非常に悪い銃は、ほとんどダメージを与えられない。%c[pda_white]
		\n \n銃を修理するには2つの方法がある:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]適切な修理キットを入手すれば、銃を右クリックして「メンテナンス」を選択することで任意の銃の部品を100%の耐久値のものと交換することができる。ただし、修理キットの使用回数を消費する。この方法でバレルも交換することができる。このような修理キットは、ツール（ベーシック、アドバンスド、エキスパート）を持っていればクラフトが可能で、技術者から購入することもできる。銃の部品を交換することで、銃の耐久値を向上させることが可能だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]適切な修理キットがない場合、耐久値が60%以上の部品を集め、適切なツール（ラムロッド、マルチツール、やすり）を使用して100%の耐久値に修理できる。その後、修理した部品を銃にドラッグ&ドロップすることで部品を交換できる。ただし、部品をこのように出し入れすると銃が汚れてしまう。また、この方法でバレルを交換することはできない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]耐久値が60%以上のバレルを持つ銃がある場合は、クリーニングキットを技術者から購入し、銃を右クリック > 洗浄: [バレル] でクリーニングできる。他の部品も同じようにクリーニングできる。クリーニングキットは購入することで簡単に手に入るので良い銃を早く手に入れる手段の一つである。クリーニングキットを使うか技術者にお金を払って銃の耐久値を常に清潔に保っておくことは重要である。銃本体のクリーニングは部品を修理することにはならないが、射撃時の部品の劣化を抑えることができる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_reparm">
		<text>修理: スーツ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_reparm_text">
		<text>%c[pda_white]スーツの修理%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のスーツ修理システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スーツの修理は銃と似ている。多くはスタッシュか敵の死体から見つけることができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スーツの部品を交換するには、耐久値が50%以上の部品と適切な修理キットが必要である。50%以下の場合、他の部品を使用する必要がある。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]作業台を使うか、ツールキットを右クリックして修理メニューを開き、スーツの部品を交換する。部品の交換には修理キットの使用回数を消費しない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]50%以下の耐久値のスーツには部品の交換が必要となる。そうならないよう、修理アイテムでこまめにスーツの耐久値を維持するようにしよう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]GAMMAでは、技術者はスーツの修理をすることができない。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_rfpacks">
		<text>支援物資</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_rfpacks_text">
		<text>%c[pda_white]電波を発する隠し物資%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のRF支援物資システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]特定のマップにある荷物を探せというランダムなメッセージが表示される。それを見つけるにはRF受信機を装備し、検出器のキーを押す。武器をしまい、RF受信機の周波数をメッセージの周波数に合わせる。（詳細はキー設定を確認）
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]強いビープ音がする方向へ進もう。ビープ音が速くなるほど、支援物資に近づいている証拠だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]使用ボタン（デフォルトはF）を押したままにすると支援物資のアイテム名が表示され、より簡単に見つけることができる。それは地面に落ちていたり樽の中に隠されていたりするただのアイテムで、スタッシュ等の箱に入っているようなものではない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]入手したら、インベントリにある支援物資を右クリックして中身を開くことができる。支援物資の中身はランダムで、アーティファクトからツールキットまで様々だ。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_ballistics">
		<text>弾道システム</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_ballistics_text">
		<text>%c[pda_white]弾道システム%c[pda_white]
		\n \nGAMMAはGrokのBalanced Overhaul Of Ballistic Systemを採用している。
		\nG.A.M.M.A.の弾道システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]特筆すべきは、EFTの弾薬システムをヒントに、弾丸と装甲の貫通力をプレイヤーからNPCに変更したことだ（逆ではない）。敵の装甲と使用する弾薬の種類を考える必要のある、より現実的な弾道システムを持つことを目標としている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]弾薬の装甲貫通力（AP）は相手の装甲と比較される。APパワーが装甲を上回っている場合、ダメージが適用される。APパワーが装甲より小さい場合、ダメージは適用されず、代わりに装甲がAPパワーに応じて減少する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]APパワーの低い弾薬を使用する場合、相手に実際のダメージを与える前に装甲を破壊する必要がある。そのため、重装甲の標的を仕留めるにはAP弾が必要となる。FMJ弾やHP弾も使えないことはないが、敵の装甲を破壊してダメージを与えられるようになるまでに多くの弾薬を消費するだろう。
		\n \n%c[pda_yellow]AP弾（徹甲弾）: %c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]高価だが、終盤のどんな重装甲の敵にも打ち勝つことができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]これらは終盤用の弾であるため、軽装スーツを着た相手に使うのはおすすめしない。
		\n \n%c[pda_yellow]FMJ弾（フルメタルジャケット）:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]安価で、軽装甲の標的を仕留めるのに最適だ。装甲標的に対するAP弾の代替弾としても使用されるが、効果的ではない。
		\n \n%c[pda_yellow]HP弾（ホローポイント）: %c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]FMJ弾より少し高価で、FMJ弾よりさらにAPパワーが低いので、ミュータントを殺すのに使うべきだ。
		\n \n%c[pda_yellow]その他の弾薬
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スナイパーの弾薬は非常に強力だが、非常に高価でもある。.338ラプアマグナム弾は当てることさえできれば、ほとんどの敵の胸を一発で撃ち抜くことができる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]バックショット弾はストーカーに対する安価な序盤の弾薬として機能するが、ゲーム中盤から終盤にかけては忘れてしまおう。ミュータントには有効だが、エクソスーツには不利だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スラグ弾はミュータントやストーカーを殺すのに適している。APスラグはストーカーに最適。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]一部の弾薬はミュータントに対してより有用である: HP弾、.357マグナム、.45ハイドラショック、バックショット、スラグ、7.62x25 Pst%c[pda_white]
		\n \n各弾薬の説明文には、装甲貫通力が記載されている。これはロシアのBR分類の弾薬貫通率に基づいている:
		\n%c[pda_white] • BR1 %c[ui_gray_1]- %c[pda_white]BR2 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]軽装スーツを貫通する
		\n%c[pda_white] • BR3 %c[ui_gray_1]- %c[pda_white]BR4 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]中装スーツを貫通する
		\n%c[pda_white] • BR5 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]重装スーツを貫通する
		\n%c[pda_white] • BR6 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]エクソスーツを貫通する
		\n \n%c[pda_white]いくつかの派閥には特定の特徴がある:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]モノリスはAP弾しか使用しない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]シンはAP弾しか使用しない。主に重機関銃を使用し、普通の人間よりもはるかに抵抗力がある。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ISGはかなり良い装備を持っている。AP弾のみを使用し、高い弾薬貫通耐性も兼ね備えている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]マスターやレジェンドのストーカーのほとんどはAP弾を使う。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]派閥メンバーは彼らのトレーダータイプ（WPまたはNATO）に応じて銃を使用する。
		</text>
	</string>
</string_table>