<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_gamma">
		<text>G.A.M.M.A.マニュアル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_gamma_text">
		<text>%c[pda_green]G.A.M.M.A. %c[pda_white]マニュアル</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_aaintro">
		<text>--- G.A.M.M.A.へようこそ ---</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_aaintro_text">
		<text>%c[pda_green]G.A.M.M.A.%c[pda_white]へようこそ%c[pda_green]
		\n \nG.A.M.M.A.%c[ui_gray_1]はGrok's Automated Modular Modpack for Anomalyの略称だ。
		\n本MODパックには、以下のモジュール式アドオンが含まれている:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]UIの刷新
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフト、修理、調理に重点を置いた、バランスの取れたサバイバル体験
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ゲームプレイループの細やかな変更による、確かな成長実感
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]プレイヤーとNPCのダメージシステムを調整し、バランスを最適化
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]銃の弾道と近接攻撃ダメージのバランス調整
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線効果とダイナミックに変化する放射能汚染エリアの全面的な見直し
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]「Boomsticks and Sharpsticks」を含む、主要なアドオンに対する数々の修正
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーは消耗品のみを販売し、高性能な弾薬は信頼を得たストーカーのみが手にできる新しい経済システム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]弾薬の入手が容易なピストル、SMG、第二次世界大戦時の銃など、序盤をスムーズに進めるための新しい初期装備
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]アイアンマンモードに適した、ゾーンの探索に不可欠なツール
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]その他の多岐にわたる調整
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_progress">
		<text>ゲームの進め方</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_progress_text">
		<text>%c[pda_white]ゲームの進め方%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の基本的なゲーム進行:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]タスクを遂行し、ミュータントを倒して部位を収集する。これらの部位は後のタスクのために保管しておくのが賢明だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの座標を集め、PDAマップ上の白や緑のアイコンで示される隠し場所を訪れよう。そこには貴重な戦利品やツールキットが眠っている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]入手したツールキットを用いて、拾った銃器や防具の修理キットをクラフトし、装備を充実させることで生存率を高められる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]タスクを完了して派閥の評判を高めれば、高性能な弾薬など、より優れた物資を購入できるようになるだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_healing">
		<text>体力回復と医薬品</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_healing_text">
		<text>%c[pda_white]体力回復と医薬品%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の体力回復の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]医療キットや包帯のような基本的な回復アイテムは、メインの体力を回復させる。これにより、身体の部位も一時的に回復する（黄色のHPで表示）。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]部位の一時的なHP（黄色）を恒久的なHP（白色）に変換するには、イブプロフェン、フェンタニル、解毒薬、ヤドゥリンなどの完全治癒アイテムを使用すると良い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]説明文に白い点がある薬は、手足や部位の一時的なHPを変換する効果を持つ。これらの回復アイテムには白いハートのアイコンが付いている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]完全治癒効果のある薬には、極度の空腹感やめまいなどの副作用を伴う場合がある。めまいはスタミナを高める薬や水で軽減できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ダメージ耐性効果のある注射は戦闘において特に有効だ（盾のアイコンで示される）。その効果を覚えておくと良い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]すべての医薬品が身体の治療に必須というわけではない。最も重要なアイテムにはお気に入りマークを付け、素早く取り出せるように整理しておくことを推奨する。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_crafting">
		<text>クラフト</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_crafting_text">
		<text>%c[pda_white]クラフト%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のクラフトの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフトの基礎となるのはツールキットであり、マークされたスタッシュから発見できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]任意のツールキットを右クリックすると作業台が開き、クラフト、修理、装備のアップグレードが可能となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ツールキットは全部で6種類: ベーシック、アドバンスド、エキスパート、薬品製造、ガンスミス、アーティファクトメルター。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]調理用を含む、ほぼすべての製作レシピはゲーム開始時からアンロックされている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]一部のレシピ、特にエクソスケルトン用の外部電源はロックされている。これらはサプライレベルが5に達した傭兵やエコロジストのトレーダーから入手できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフトに必要な「ジャンク品」には、ハンマーとペンチのアイコンが付いている。見つけたら捨てずに保管しておくと良い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]拾った装備を分解すれば、クラフト用の部品を回収できる。中には高値で売れる貴重な部品もあるため、資金が必要な際にも役立つだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking">
		<text>調理</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_cooking_text">
		<text>%c[pda_white]調理%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の調理の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]すべての調理用レシピはゲーム開始時から開放されている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]調理は、高カロリーの食事を安価に手に入れるための最適な手段となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]焚き火の近くで調理キットを使用すれば、木炭を消費せずに調理できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]高価な調理キットは液体燃料を必要とするが、より高度な料理を作れるのが利点だ。それらは有用なバフを長時間もたらしてくれるだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_radiation">
		<text>放射線</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_radiation_text">
		<text>%c[pda_white]放射線
		\n \nGAMMAでは、動的な放射線と刷新された放射線ダメージシステムが導入されている。
		\nG.A.M.M.A.の放射線の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新規ゲーム開始時、ランダムな放射能汚染エリアがゾーン各所に生成される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線はゆっくりと体力を減少させ（バニラよりも緩やか）、最大スタミナも低下させる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線に曝露するほど重要な臓器へのダメージリスクが高まり、結果としてプレイヤーキャラクターは咳き込み、大幅な体力損失を招く可能性がある。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]放射線メーターは画面左下に表示される。メーターが上昇し始めたら、その放射線エリアを通過せず後退するのが賢明だろう。また、隔離容器に入れていないアーティファクトからも放射線が放出される場合がある。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]抗放射線薬のほか、タバコ、水、アルコールなどを用いて放射線を治療できる。プサイ防護薬も放射線から身を守る有効な手段となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ゾーンの北部へ向かうほど、放射線の脅威は増大する。進む前に適切なガスマスクを必ず用意すること。軍事倉庫などの地域では、放射線エリアに一瞬足を踏み入れただけでも命を落とす危険性がある。高線量地帯に迷い込めば、二度と脱出できなくなる恐れがあることを覚えておくべきだ。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_stashes">
		<text>スタッシュ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_stashes_text">
		<text>%c[pda_white]スタッシュ%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のスタッシュの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュはツールキットの主要な供給源であり、ゲーム進行に不可欠な要素となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]マークされていないスタッシュは常に空だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの中身、特にツールキットを期待するなら、マークが必要となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュの中身は、それが生成されるマップによって決定される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ゾーン北部に位置するスタッシュには、良質な戦利品が含まれていることが多い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エキスパートツールは、赤い森またはそれより北の地域でしか入手できない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スタッシュに入れたアイテムは安全であり、NPCに盗まれる心配はない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]中身が入っているスタッシュが後からマークされた場合、元々あった中身に追加される形で戦利品が生成される。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_disguise">
		<text>変装</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_disguise_text">
		<text>%c[pda_white]変装%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の変装システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]他派閥のスーツを着用し、その派閥のパッチが取り付けられていれば、周囲からはその派閥の一員として認識される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]パッチを剥がすと、即座に本来の所属派閥として認識されるようになる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]パッチの着脱を行う際は注意が必要だ。他者の視界に入っている状態で作業を行うと、変装が露見する恐れがあるため、必ず死角で行うこと。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]変装は特にエコロジストのスーツで高い効果を発揮するが、GAMMAでは入手が非常に困難だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]変装の維持にはスーツの耐久値も影響する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]高ランクのストーカーは、低ランクのストーカーよりも容易に変装を見破るだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_inventory">
		<text>インベントリ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_inventory_text">
		<text>%c[pda_white]インベントリ%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のインベントリシステムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]インベントリの整理は簡単だ。不要なアイテムは、任意のスタッシュに保管すると良い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]インベントリ内でカーソルを移動中にShiftキーを押し続けると、アイテムはスタック単位で移動する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]Shift+Tで「すべて取る」が実行される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ミネラルウォーターは軍用水筒よりも重量効率に優れる。軍用水筒は調理用としてスタッシュに保管しておくのが賢明だろう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ミュータントの肉と部位はそれほど重くない。インベントリに入れておけば、タスクを迅速に完了できるだろう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クラフト用ツールも軽量だ。右クリックして「作業台を開く」を選択すれば、クラフトを開始できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]弾薬はかなりの重量があるが、分解して得られる部品は非常に軽量で、ガンスミスツールでの弾薬製造に役立つ。不要な弾薬は分解すると良い。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]アイテムは右クリックで「お気に入り」や「ジャンク」としてマークできる。これにより、重要なアイテムは常にインベントリの最上部に表示され、素早く取り出せるようになる。ジャンクに指定されたアイテムはインベントリの最下部に表示される。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_lore">
		<text>ストーリー</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_lore_text">
		<text>%c[pda_white]ストーリー%c[pda_white]
\n\nストレロクによるモノリス壊滅後、ゾーンは科学と発見の場へと変貌を遂げた。
\nゾーンはもはや隠された場所ではない。国連は平和維持のため銃器の流通を制限し始め、
\n科学者たちの安全はPMCによって確保されるようになった。
\n国連とEUの思惑通り、武器の流通規制強化はゾーン内の紛争や隣国への
\n銃器密輸を抑制し、ゾーンは徐々に穏やかな環境へと変化していった。
\nゾーン内の各派閥もまた、国連やEUにさらなるPMC介入の口実を与えないよう、
\n次第に争いを避けるようになった。

\n\nこうした平穏の中、サハロフ教授の研究により
\n「アーティファクトの融解、融合、強化」という新たな発見がもたらされた。
\nゾーンにおける科学の進展はまさに“黄金時代”を迎えていたが、
\nモノリスの脅威が過去のものとなるにつれ、既存派閥の影響力は徐々に衰退していった。

\n\nしかし、チョルノービリ原子力発電所の奥深くでモノリスは密かに力を蓄え続けていた。
\n別の新たなカルト集団も現れ、彼らはモノリスよりも狂気に満ちた存在と噂されている。

\n\n時は2018年、ゾーンの黄金時代は終わりを迎え、モノリスが復活を遂げた。
\nミラクル・マシンとブレイン・スコーチャーが再び稼働し、あの2012年の悪夢が蘇る。
\n弱体化した派閥はモノリスに立ち向かう力を持たず、ゾーンは混迷の時代へと突入していた。

\n\nストーカーたちに残された唯一の希望は、ストレロクを見つけ出すことだ。
\nゾーンに再び現れたという噂があり、彼の旧友のドクターが行方を知っていると言われている。

\n\nそんな混乱の中、あなたはゾーンに到着した。
\nストレロクを探し出し、モノリスの厄災からゾーンを救うという使命を背負うことになる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_money">
		<text>金策</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_money_text">
		<text>%c[pda_white]金策%c[pda_white]
		\n \nGAMMAでは、特にゲーム序盤において資金が重要となる。
		\nG.A.M.M.A.の金策の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]資金を素早く稼ぐ方法はいくつかある。戦闘を避けつつタスクをこなす、エコロジストにアーティファクトやミュータントの部位を売却する、といった方法が挙げられる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]回復アイテムに資金を費やすことが多いだろうが、それは意図されたゲームバランスだ。プレイを重ねるほどツールキットが充実し、高性能な装備の修理やアイテムのクラフトが容易になる。これにより戦闘が楽になり、消耗品の消費を抑えることで資金の節約が可能となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ゲーム中盤には多額の資金を手にしていることだろう。これにより装備をアップグレードしたり、高価なAP弾を購入したりできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]検出器やナイトビジョンは、トレーダーから購入するだけでなく、自分でクラフトして資金を節約することもできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エクソスケルトンの維持には高価な専用バッテリーが多数必要となるため、費用がかさむ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]優れた回復アイテムは、戦闘を有利に進める上で必須となる。特にスティムパックは、緊迫した状況下での戦闘において大いに役立つだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_plates">
		<text>防弾プレート</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_plates_text">
		<text>%c[pda_white]防弾プレート%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ベルトに取り付けるアーマープレートは、アーティファクトと同等の防御力を持ち、弾丸と爆発物に対する防御力は約15%に達する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]基本的なケブラープレートは、メインストーリーを通じて入手するか（ティア1プレート）、スーツ用部品を使って一から製作することになるだろう。%c[pda_white]
		\n \nアーマープレートはクラフトシステムによってアップグレードできる:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ティア1のケブラープレートは、多数のスーツ用部品を用いてティア2のケブラープレートにアップグレードできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ティア2のケブラープレートは、多数のスーツ用部品を用いてティア3のスチールプレートにアップグレードできる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ティア3のスチールプレートは、多数のスーツ用部品を用いてティア4のスチールプレートにアップグレードできる。
		\n \nこのシステムにより、プレイヤーは長期間にわたってスーツの部品を収集することになる。
		\nスーツの部品にはハンマーとペンチのアイコンが付いており、簡単に分類できるようになっている。これにより、アーティファクト収集を好まないプレイヤーでも、北部のモノリスやシンなど、AP弾しか使用しない敵との戦闘で一方的に劣勢に立たされる事態を避けられるようになるだろう。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_arty">
		<text>アーティファクトの再構成</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_arty_text">
		<text>%c[pda_white]アーティファクトの再構成%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のアーティファクトシステムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]グリズリー検出器はナイトビジョンを装着した状態でも使用可能で、すべてのアーティファクトを発見できる。アドバンスドツールで作成可能。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新たなアーティファクト生成システム: アーティファクトは、プレイヤーが現在いるマップのアノマリーフィールドにランダムに生成される。周辺を移動する際は、必ず検出器を作動させること。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]レアなアーティファクトは、光熱放射後に研究所で再生成される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]新たなアーティファクト品質システム: アーティファクトは低い効率値で生成され、個々のアーティファクトの多様性がより強調されるようになった。アーティファクトメルターを使用すれば、アーティファクトを組み合わせて強化することができる。
		\n \n%c[pda_yellow]アーティファクトメルター:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]サハロフ教授かハーマン教授から、約30,000ルーブルで購入できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]より強力なアーティファクトを作成したり（右クリック &gt; アーティファクトを融合する）、アーティファクトに力を与えたり（右クリック &gt; アーティファクトを強化する）できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]アーティファクトメルターを使用する度に、チャージが消費される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]左Altキーを押しながらアーティファクトの上にアーティファクトメルターをドラッグすると、チャージを補充できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]チャージがなくなったメルターを手元に置いておけば、ゾーンの移動中に不要なアーティファクトを使ってチャージを補充できる。
		\n \n%c[pda_yellow]アーティファクトの強化:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]2つの同じアーティファクトを組み合わせることで、その効率値を合算して強化できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ジャンクアーティファクトは、他のジャンクアーティファクトと組み合わせることができる。
		\n \n%c[pda_yellow]新たなアーティファクトの作成:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]通常のクラフト画面に「アーティファクト」のサブセクションが追加される。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]特定のティアに属する複数のアーティファクトを素材に、上位のティアへと変換できる:
		\n%c[pda_white] • ジャンク &gt; ティア 1 (7mS)
		\n%c[pda_white] • ティア 1 &gt; ティア 2 (12mS)
		\n%c[pda_white] • ティア 2 &gt; ティア 3 (23mS)
		\n%c[pda_white] • ティア 3 &gt; スペシャル
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_energy">
		<text>エネルギー</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_energy_text">
		<text>%c[pda_white]エネルギー管理%c[pda_white]
		\n \nGAMMAにおけるエネルギー管理とは、移動、食事、水分補給、薬、睡眠のバランスを適切に保つことだ。
		\nG.A.M.M.A.のエネルギー管理の基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]一日の活動を終える頃には、蓄積した疲労を回復させるための睡眠が必要になる。十分に疲労していなければ眠りにつくことはできないが、睡眠薬を使用すれば強制的に休息状態へ移行できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]疲労の蓄積速度は、その日の行動内容によって変化する。しっかりと食事を摂り、鎮静効果のある薬剤を服用すれば、夜には自然な眠気が訪れるだろう。一方で、少食を貫き、エナジードリンクやカフェイン錠剤を常用する者は注意が必要だ。一日の終わりに十分な疲労を感じられず、予定した睡眠時間を待たずに目が覚めてしまう場合がある。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_traders">
		<text>トレーダー</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_traders_text">
		<text>%c[pda_white]トレーダーの取引と進行度%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のトレーダーの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーは主に消耗品やアタッチメントを取り扱う。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーからスーツや銃器を購入することはできない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーの所属する派閥のために任務をこなすことで、トレーダーの「サプライレベル」が向上する。レベルは友好度が500、1000、1500、2000に達するごとに上昇し、より高品質な弾薬や物資がラインナップに並ぶようになるだろう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]トレーダーはワルシャワ条約機構（WP）側かNATO側のいずれかに属している。これは彼らが取り扱う弾薬やアタッチメントの種類に大きく影響する。
		\n%c[pda_white] • NATO派閥: %c[ui_gray_1]傭兵、クリアスカイ、フリーダム、UNISG
		\n%c[pda_white] • WP派閥: %c[ui_gray_1]軍隊、ローナー、デューティー、バンディット、レネゲード、モノリス
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]この区分は各派閥に属するストーカーの装備傾向にも反映される。例: モノリスは約50%の確率でNATO製またはWP製の銃器を装備している。
		\n一部のトレーダーは特殊なアイテムを販売する場合がある。例えば、サハロフ教授やハーマン教授はアーティファクトメルターを販売している。これはGAMMA専用のツールキットで、アーティファクトに力を与えたり、クラフトをすることができる。また、サプライレベルが5に達すると、エクソスケルトン用外部電源のレシピを販売するようになる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_story">
		<text>ストーリーライン</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_story_text">
		<text>%c[pda_white]ストーリーライン&amp;ミッション%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.で利用可能なクエストライン:
		\n \n%c[pda_yellow]ゾーンに消えゆくもの:%c[pda_white]
		\n以下の派閥のスタート地点で、各派閥のリーダーから受注できる:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]傭兵
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]アフターグロー作戦:%c[pda_white]
		\nUNISGでゲームを開始することで進行する（キャラクター作成時に「isg」と入力すると、この派閥がアンロックされる）。
		\n \n%c[pda_yellow]アーティファクトハンター:%c[pda_white]
		\n開始するには「アーティファクトハンター」のNPCに話しかける必要がある。例えば、沼地の教会にいるコバレフや、コルドンの村にいる「黄昏のサリク」といったNPCだ。
		\n以下のエコロジスト友好派閥で開始可能:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]軍隊
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]傭兵
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]最後の夜明け:%c[pda_white]
		\n開始するには沼地のクリアスカイ基地にいるスポアに話しかける。
		\n以下のクリアスカイ友好派閥で開始可能:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ローナー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]クリアスカイ
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]デューティー
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]フリーダム
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]傭兵
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]モノリス報復作戦:%c[pda_white]
		\n開始するにはクズネツォフ大佐に話しかける。
		\n以下の軍隊友好派閥で開始可能:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]軍隊
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]エコロジスト
		\n \n%c[pda_yellow]Dr.Xクエストライン:%c[pda_white]
		\nすべての派閥で開始できる。ストーリー性は薄いが、一連のタスクが用意されている。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_repgun">
		<text>修理: 銃</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_repgun_text">
		<text>%c[pda_white]銃器の修理%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.の銃器修理システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]GAMMAではトレーダーから銃器を購入することはできない。スタッシュや敵の死体から回収した銃器を、自らの手で修理するのが基本となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ほとんどの銃器は耐久値が低く、そのまま使用すると頻繁に動作不良（ジャム）を引き起こすため、修理が必要だ。「銃本体の耐久値」と「内部部品の耐久値」は別物であることに留意すべきだ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]本体の耐久値は「銃の清潔さ」を表し、部品の劣化速度や動作不良率に影響する。一方で、ジャムの直接的な原因は内部部品の摩耗にある。銃本体の耐久値を修理しても、部品の耐久値は改善されないため、各部品を個別にメンテナンスする必要がある。
		\nバレルは銃の与ダメージと弾丸の貫通力に影響する。バレルの耐久値が極端に低い銃は、ほとんどダメージを与えられないだろう。%c[pda_white]
		\n \n銃器を修理するには2つの方法がある:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]適切な修理キットがあれば、銃を右クリックして「メンテナンス」を選択することで、任意の銃部品を耐久値100%のものと交換できる。ただし、修理キットの使用回数を消費する点に注意が必要だ。この方法でバレルも交換できる。こうした修理キットは、ツール（ベーシック、アドバンスド、エキスパート）を所持していればクラフト可能であり、技術者から購入することもできる。銃の部品を交換することで、銃本体の耐久値を向上させられる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]適切な修理キットがない場合、耐久値が60%以上の部品を集め、適切なツール（ラムロッド、マルチツール、やすり）を用いて耐久値100%まで修理できる。修理した部品は銃にドラッグ&ドロップすることで装着可能だが、この手作業による交換は銃本体を汚す原因になる。また、この方法でバレルを交換することはできない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]耐久値が60%以上のバレルを持つ銃がある場合、技術者からクリーニングキットを購入し、銃を右クリック &gt; 洗浄: [バレル] でクリーニングできる。他の部品も同様にクリーニング可能。クリーニングキットは比較的容易に入手できるため、良好な状態の銃を早期に手に入れる手段の一つとなる。クリーニングキットを使用するか、技術者に依頼して銃本体の耐久値を常に清潔に保つことは重要だ。銃本体のクリーニングは部品の修理にはならないが、射撃時の部品劣化を抑制する効果がある。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_reparm">
		<text>修理: スーツ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_reparm_text">
		<text>%c[pda_white]スーツの修理%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のスーツ修理システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スーツの修理は銃器の場合とよく似ている。ほとんどのスーツはスタッシュや敵の死体から発見できるだろう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スーツの部品を交換するには、耐久値が50%以上の部品と適切な修理キットが必要となる。耐久値が50%未満の場合、他の部品を使用しなければならない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]作業台を利用するか、ツールキットを右クリックして修理メニューを開き、スーツの部品を交換する。部品の交換に修理キットの使用回数は消費されない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]耐久値が50%未満のスーツは部品の交換が必要となる。そうならないよう、修理アイテムでこまめにスーツの耐久値を維持することが賢明だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]GAMMAでは、技術者はスーツの修理に対応していない。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_rfpacks">
		<text>支援物資</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_rfpacks_text">
		<text>%c[pda_white]電波を発する隠し物資%c[pda_white]
		\n \nG.A.M.M.A.のRF支援物資システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]特定のマップに荷物が隠されているというランダムなメッセージが表示される。それを見つけるにはRF受信機を装備し、検出器キーを押す。武器をしまい、RF受信機の周波数をメッセージに示された周波数に合わせる（詳細はキー設定を確認すること）。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]強いビープ音がする方向へ進むと良いだろう。ビープ音が速くなるほど、支援物資に近づいている証拠となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]使用ボタン（デフォルトはF）を押し続けると支援物資のアイテム名が表示され、より簡単に見つけられるだろう。それは地面に落ちていたり、樽の中に隠されていたりする単なるアイテムであり、スタッシュなどの箱に入っているわけではない。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]入手後、インベントリにある支援物資を右クリックすることで中身を開封できる。支援物資の中身はランダムであり、アーティファクトからツールキットまで多岐にわたる。
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_ballistics">
		<text>弾道システム</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_ballistics_text">
		<text>%c[pda_white]弾道システム%c[pda_white]
		\n \nGAMMAはGrokのBalanced Overhaul Of Ballistic Systemを使用している。
		\nG.A.M.M.A.の弾道システムの基本:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]特筆すべきは、EFTの弾薬システムに着想を得て、装甲貫通の判定ロジックをNPC側にも適用した点だ。これにより、敵の装備に応じて適切な弾種を選択するという、より現実的で戦略的な戦闘が求められる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]弾薬の「装甲貫通力（AP）」は、常に標的の装甲値と比較される。APが装甲を上回れば肉体へ直接ダメージが通るが、下回った場合はダメージが遮断され、代わりに弾丸が装甲を削り落とす計算となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]貫通力の低い弾薬で重装甲の敵を仕留めるには、まず弾数で装甲を破壊しなければならない。そのため、重装甲の標的に対してはAP弾の使用が不可欠だ。FMJやHP弾でも不可能ではないが、ダメージを与えられるようになるまでに膨大な弾薬を浪費することになるだろう。
		\n \n%c[pda_yellow]AP弾（徹甲弾）: %c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]高価だが、終盤のいかなる重装甲の敵にも対抗できる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]これらは終盤用の弾であるため、軽装スーツを着用した敵に使うのは推奨しない。
		\n \n%c[pda_yellow]FMJ弾（フルメタルジャケット）:%c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]安価であり、軽装甲の標的を仕留めるのに最適だ。装甲標的に対するAP弾の代替としても使用されるが、効果的とは言えない。
		\n \n%c[pda_yellow]HP弾（ホローポイント）: %c[ui_gray_1]
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]FMJ弾よりやや高価で、FMJ弾よりもさらに貫通力が低いため、ミュータントの排除に用いるべきだ。
		\n \n%c[pda_yellow]その他の弾薬
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スナイパー用の弾薬は非常に強力だが、同時に高価でもある。.338ラプアマグナム弾は、胸部に命中すればほとんどの敵を一発で倒すことができるだろう。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]バックショット弾はストーカーに対する安価な序盤の弾薬として機能するが、ゲーム中盤から終盤にかけては有効性が薄れる。ミュータントには有効だが、エクソスーツには不利となる。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]スラグ弾はミュータントやストーカーの排除に適している。APスラグはストーカーに対して特に有効だ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]一部の弾薬はミュータントに対して特に有用だ: HP弾、.357マグナム、.45ハイドラショック、バックショット、スラグ、7.62x25 Pst%c[pda_white]
		\n \n各弾薬の説明文には、装甲貫通力が記載されている。
		\nこれはロシアのBR分類における弾薬貫通率に基づいている:
		\n%c[pda_white] • BR1 %c[ui_gray_1]- %c[pda_white]BR2 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]軽装スーツを貫通する
		\n%c[pda_white] • BR3 %c[ui_gray_1]- %c[pda_white]BR4 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]中装スーツを貫通する
		\n%c[pda_white] • BR5 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]重装スーツを貫通する
		\n%c[pda_white] • BR6 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]エクソスーツを貫通する
		\n \n%c[pda_white]一部の派閥には特定の特徴がある:
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]モノリスはAP弾のみを使用する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]シンはAP弾のみを使用する。重機関銃を扱い、通常の人間よりもはるかに高い抵抗力を持つ。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]ISGは非常に優れた装備を持つ。AP弾のみを使用し、高い弾薬貫通耐性も兼ね備えている。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]マスターやレジェンドクラスのストーカーのほとんどはAP弾を使用する。
		\n%c[pda_white] • %c[ui_gray_1]派閥メンバーは、そのトレーダータイプ（WPまたはNATO）に応じて銃器を使用する。
		</text>
	</string>
</string_table>