<?xml version = "1.0" encoding = "utf-8"?>
<string_table>

<!-- General -->
	<string id="story_line_dialog_1">
		<text>これがアノマリーの座標だ。
\n探知機で調べてみてくれ。必要なサンプルがそこにあるはずだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_1">
		<text>分かった。調べてみよう。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_2">
		<text>私は「チェルノブイリ・アノマリー地帯科学研究所」の科学部門に所属している。
\nアーティファクトは肉眼では見えないが、探知機でその周波数を探知することは可能だ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_2">
		<text>ああ、それは知っている。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_3">
		<text>それぞれのアーティファクトは、独自の周波数でエネルギーを発している。
\n例えるなら、美術品に刻まれた作者のサインのようなものだ。
\n探知機の探知範囲が広ければ広いほど、より多くのアーティファクトを発見できる。
\n普通のストーカーなら、優れた特性を持つアーティファクトを探し求めるだろう。
\nしかし、アノマリーから採取できるサンプルは科学的に興味深いものなんだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_3">
		<text>面白そうな話だな。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_4">
		<text>知っての通り、アローはゾーンの起源に関する秘密を解き明かすことに成功した。
\nこの情報は多くの科学者に共有された。そのおかげで、アノマリーの驚くべき性質や、
\nそれが我々の住む世界や生物にどのような影響を与えるのか、理解が大きく進んだのだ。
\n現在、我々は現地での観察や測定を通じて、実践的なデータを集めている。
\nこの作業は決して簡単なものではない。だから、フリーのストーカーの力が必要なのだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_4">
		<text>それなりの報酬が出るなら、協力しよう。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_5">
		<text>「第二の爆発」として知られるノウアスフィアの崩壊が、ゾーンの誕生を引き起こした。
\n精神波の及ぶ領域の力線は触手のようにこの地域を覆っている。ゾーン内に存在する
\nすべての物体は、その影響を受ける。君自身でさえ、すでにゾーンに刻印されているのだ。
\nでは、そんなゾーンの胎内から生まれたアーティファクトをどう捉えるべきだろうか？
\nそれは常識では到底理解できない、驚くべき贈り物だ。金で買えるような代物ではない。
\nアーティファクトはゾーンの使者であり、それを通じてゾーンは我々と対話をする。
\nだからこそ、私たちにはどうしてもアーティファクトが必要なのだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_5">
		<text>まあ、アーティファクトはパンに塗れないけどな。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_6">
		<text>たとえ同じ種類のアーティファクトであっても、それぞれに固有の変調特性がある。
\nそれが、ノウアスフィアのような謎めいた存在に対して多くの示唆を与えてくれるのだ。
\nアーティファクトをベルトに装着し、銃弾やアノマリーから身を守ろうとする者もいるが、
\nまったく愚かな行為だ。我々はようやく真実に近づきつつある。いずれ、ゾーンの完全な
\nスペクトログラムを作成する予定だが、そのためには多くの区域を回る必要があるだろう。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_6">
		<text>さて、俺は何をすればいいんだ？もう過労死しそうだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_7">
		<text>アーティファクトが一体何でできているのか、不思議に思ったことはないかね？
\n多くの場合、それはアノマリーに巻き込まれた生物の残骸なんだ。
\nだから、珍しいアーティファクトを自慢したくなったときには、それが同じストーカーの
\n成れの果てかもしれないということを思い出してほしい。まあ、ボアのかもしれないがね。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_7">
		<text>戦利品を自慢する趣味はないな。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_8">
		<text>アノマリーとは、時空に生じた切れ目のようなもので、既存の物理法則が通用しない領域
\nだと考えられている。だが、我々には受信できない強力な信号源であるという見方もある。
\nでは、それを発しているのは誰で、何の目的があるというのか？
\nそれとも、単に沸騰したスープが鍋の蓋をガタガタと揺らしているだけに過ぎないのか？</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_8">
		<text>大事なのは、決して恐れないことだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_9">
		<text>ほとんどの場合、アノマリーは情報の受け皿として有機物を選ぶ。
\n例えば、アノマリーに巻き込まれて死ぬことが多い野生動物やゾンビなどだな。
\nアーティファクトはそうやって形成される。その発生地点が正確に特定できれば、
\nそれを本やフラッシュドライブのように読み取ることも可能なのだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_9">
		<text>まさか、アノマリーに何かを投げ入れようなんて思ってないよな？</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_10">
		<text>我々はストーカーやBanditからアーティファクトを買うことはない。
\nそのアーティファクトの正確な起源がわからなければ、何の役にも立たないからだ。
\n我々の仕事は、ゾーンの隅々からサンプルを集めることなのだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_10">
		<text>わかった。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_11">
		<text>アーティファクトは同じ種類であっても、発見された場所に基づいた放射線を発している。
\nゾーンは、それぞれの個体に他と決して混同し得ない刻印を残しているのだ。
\nその放射線のスペクトル全体を解析すれば、ゾーンの精神波の影響が及ぶ場所がわかる。
\nこのゾーンを引き起こした騒動の起源を突き止めることができるかもしれないのだ。
\nあるいは、そうした現象を制御することさえ可能になるかもしれない。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_11">
		<text>壮大な計画だな。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_12">
		<text>君のおかげで、我々の演算クラスタは24時間体制で計算に追われている。
\n集めてくれたデータは、今後何年にもわたる分析に活用されるだろう。
\nリスクはあったが、チームをゾーン全域に分散させるという判断は正しかった。
\n我々のリーダー、スカビンスキー学士の先見性があってこその決断だ。
\nこれほどまでに巨大で複雑な構造を、一人の人間が把握することは不可能だからな。
\n皆の思考力を結集してこそ、成功に辿り着けるのだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_12">
		<text>あんたらの幸運を祈ってるよ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_13">
		<text>我々に協力してくれて、本当に感謝している。
\n普段なら、助けてくれたストーカーは、いつの間にか姿を消してしまうものだからね。

\n\nスペクトログラムの初期分析には驚かされることばかりだ。
\nどうやらゾーンの中心は、これまでずっと我々の目と鼻の先にあったらしい。
\n私の同僚は、最終的な計算を待たずにその場所へ向かってしまった。
\nしかし、私は地図の完成を優先したい。まだ採取すべきサンプルが残っているのでね。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_13">
		<text>ゾーンの謎が尽きることはなさそうだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_14">
		<text>計画はついに最終段階へと入った。我々の正しさが証明される日は、もう間もなくだ･･････
\nゾーンの中心に、すべての精神線が交差する巨大アノマリーがあることは知っているな？
\nその唯一無二の場所で生まれるアーティファクトには、特別な性質が宿っているはずだ。
\nゾーンが我々に語りかける、その時がようやく訪れるのだ。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_14">
		<text>我々だと？</text>
	</string>
	<string id="story_line_dialog_15">
		<text>残念な知らせだ。我々の仲間との通信が途絶えた。最悪の事態を覚悟するしかないだろう。
\nゾーンの中心には巨大アノマリーがあり、それを通過するのはほとんど不可能に近い。
\nこの問題を解決する手段を考えよう。計算を見直してみる価値はあるかもしれない。</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_15">
		<text>ゾーンでは、行動する前によく考えることが大切だ。</text>
	</string>
</string_table>