<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>

<!-- Lukash (Freedom Leader) -->
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>ブレイン・スコーチャーを突破して半年間も住んでいたストーカーって、あんたのことか？</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>まぁ、そのうちの一人と言った方が正しいかな。
\nそれと、半年ってのは言いすぎだな。実際は1ヶ月ちょっとってとこさ。
\n俺はルーカッシュだ、よろしくな。</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>どんな感じだったんだ？</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>なあ、あの場所に興味があるのはわかるが、できれば思い出話はあまりしたくないんだ。
\n大事なのは、無事に帰ってこれたってことだけだ。</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>わかったよ。とにかく、ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="monolith_eidolon_start_0">
		<text>同士よ、モノリスを讃えるのだ。</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
		<text>フライトレコーダーを見つけた。</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
		<text>おぉ、本当か？持ってきてくれ。あいつらが何を企んでるか見てやろう。</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>レシーを探しているんだが、彼はあんたと一緒なのか？</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>ああ、いるよ。1階に行ってくれ、奥の方にいるはずだ。</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>ありがとう。</text>
	</string>
	<string id="devushka_5_help_0">
		<text>なあ、ルーカッシュ。俺の友達があんたに会いたがってる。
\nあんたも彼女のことを知っていると思うが。</text>
	</string>
	<string id="devushka_5_help_1">
		<text>ああ、そうか。入ってくれ！
\nそこにハッパがあるから、自由に持っていきな。この先の旅に役立つだろう。
\nここに来て正解だったな。Monolithが復活してから、ロキの任務はかなり難しくなった。
\nお前たちが薬を届けてくれれば、多くの善良な人々が救われるだろう。</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_0">
		<text>ヒップは今まで一度も防衛線を越えたことがないらしい。それは本当なのか？</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_1">
		<text>その通りだ。しかし、彼女を責めることはできない。
\n仲間が目の前でゾンビになるのを見たら、誰だって逃げたくなるだろうさ。
\nそれに、Dutyとの戦いもあったからな･･････ だが、彼女は覚悟を決めたようだ。
\n2人でジュピターのヤノフ駅へ向かってくれ。到着したら薬をロキに渡してほしい。</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_2">
		<text>わかった。できるだけ早く行動しよう。</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_3">
		<text>待ってくれ、ルーカッシュ。少し時間が必要なんだ。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
		<text>Freedomの生活について教えてほしい。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
		<text>いいだろう！ボブ・マーリーは知ってるだろ？
\n彼の誕生日は、ここじゃ一大イベントなんだ･･････ はぁ、そのはずなんだがな･･････
\nここの連中ときたら、すぐにその日を忘れちまう。ちなみに、2月6日だ。
\nまあ、新入りの奴らに毎回覚えさせるのも骨が折れるしな。

\n\nでもな、間違いなく記憶に残る祭りになるぞ。串に刺しきれないほどのハムと、
\nスードウジャイアントですら酔い潰れるくらいのウォッカがあるんだからな。

\n\nハハハ･･････ 楽しい思い出さ。
\nけどな、時々考えるんだ。仲間たちをこの場所に連れてきて良かったのかってな。
\nレーダー施設の隣に拠点を構えて、何年も耐え抜くには、相当な胆力がいるからな。
\n実際、その影響が出ちまってる奴もいる。

\n\nそれでも、うちの連中はタフだよ。芯から強い。でもな、焚き火での会話を聞いてると、
\nチェホフの指揮下にいたあの頃を思い出して、何とも言えない気持ちになるんだ。

\n\n･･････しかし、どうしろって言うんだ？
\n政府の科学者が作った、あの胡散臭い精神波防護ヘルメットでも被らせろってのか？
\nいや、そんなことはさせない。あれを使ってる堅物もいるが、
\nあんなもんが意識を守るためだけのものだって信じられるのか？政府が本気で動いたとき、
\nあれが“俺たちを新種のゾンビに変える装置じゃない”って、誰がどうやって証明できる？</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
		<text>前に政府が特殊な防弾ベストを開発してな。アーティファクトの破片を組み込む
\n新技術が使われていて、着ている者の傷をその場で治すことができる仕組みだった。
\n当然、Military専用の装備だったが、俺たちはそれをひっくり返してやったのさ、ハハ！
\nその防弾ベストを入手して、技術を解析し、俺たちの装備に応用しようとしたってわけだ。

\n\n最初はうまくいかなかったが･･････
\n運良く仲間の一人が研究資料を見つけてくれてな。そのデータはすぐに公開した。
\nこうして俺たちは、戦闘支援システムを独占しようとする政府の企みを打ち砕いたんだ。

\n\nこれが、俺たちFreedomのやり方さ。
\nこの世界のか弱き者たちが、権力者に踏みにじられないように戦うんだ。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
		<text>いいぞ、時間も少しあるしな。

\n\n最近流れている噂のことは知ってるか？
\nFreedomが性犯罪者とドラッグ中毒者の集まりだとか、そんなふざけた内容のやつだ。

\n\nこれまでにも色々な噂を耳にしてきたが･･････ 特に腹が立ったのは、
\n俺たちが「ブラッドサッカーに異常な性的趣向を持ってる」とかいう、下劣なデタラメだ。
\nこの噂は数年前、Dutyの奴らが流したものだ。
\nなぜそんな噂が広まったのか、知りたいか？教えてやるが─覚悟して聞けよ。

\n\n事の発端は、うちの若い新入り─たしか6人くらいだったか。
\nそいつらがブラッドサッカー村でアーティファクトを探していた時だった。
\n俺はあいつらを誇りに思ってたよ。あんな場所、誰も行きたがらないからな。
\nだが、新入りたちはそこで待ち伏せに遭った。Dutyの分隊が村に潜んでいたんだ。
\n俺は当時、全員殺されたものだと思っていたが･･････ 実際は違った。

\n\nDutyのクズどもは新入りを圧倒的な戦力でねじ伏せて、連れ去ったんだ。
\n連れて行かれたのはロストクの、あの薄汚いアリーナだ。そこで非公式の戦いを強要した。
\n奴らは新入りたちを裸にして「素手でブラッドサッカーを倒せたら解放する」と言った。
\nそして･･････ その後に何をさせられたか、だいたい想像がつくだろう。
\n正直、話すのも気が重いが、全容を知っておいてもらいたい。

\n\n新入りたちは3人1組に対して1体─合計2体のブラッドサッカーを相手にさせられた。
\n彼らは、あの化け物を押さえ込まなければならなかった･･････ これ以上は言いたくない。
\nひとつ言えるのは、Dutyの連中がその一部始終をカメラに収めていたことだ。
\n約束通り生き残った者は解放されたが、それが本当に“生き残った”と言えるのかは疑問だ。
\n帰ってきた新入りたちのほとんどは食事も水も拒んだ。
\nそして何人かはロープで、ある者は銃を喉に突きつけて･･････

\n\n･･････他の奴らは禁断症状で死んだよ。
\n医者が血液を調べたところ、メタンフェタミン、コカイン、アデロールが検出された。
\nDutyの奴らが、無理やり投与したんだろう。

\n\nそれで、Dutyは何を得たと思う？プロパガンダ用の新しい映像さ。
\nだが俺は、この件に関わった連中の名前をすべて掴んだ。
\nそして─奴らは豚のように血を流し、死んでいった。しかし、まだ終わっちゃいない。

\n\n俺たちはFreedomの戦士だ。
\n自由を奪ったDutyの罪･･････ その報いはこれから始まるんだ。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
		<text>少し教訓になる話をしてやろう。
\n何年も前のことだが、俺たちの仲間に「パブリック」という若い奴がいた。
\nいい奴で、みんなから好かれていた。うちに来たばかりの新入りだったが、
\n気さくでのんびりした性格で、すぐに基地の連中とも打ち解けてな。
\nいろんな秘密や個人的な話を共有するようになっていた。
\nところがある日･･････ 彼がその情報をMercenaryに売り渡していたことが発覚したんだ。

\n\n実を言うと、こういう裏切り者はパブリックだけじゃない。
\nFreedomでは、毎年のように誰かが裏切る。始まり方はいつも違うが、結末は同じだ。
\n裏切り者は血を吐いてのたうち回りながら、自分の愚かな選択を後悔して死んでいく。

\n\n俺たちのコミュニティは、愛と信頼の上に成り立っている。
\nそれを裏切るような奴には誰もなりたくないと思うが･･････ お前はどうなんだ？</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
		<text>いいだろう。最近、ゾーンの現状について考えさせられることが多くてな。
\n誰かに話を聞いてもらうのも、悪くないかもしれない。

\n\n正直言って、ここでの生活は楽じゃない。
\n生き延びられるのは、強い者、柔軟に立ち回れる者、そして賢い者だけだ。
\n頑固すぎたり、気を抜いたりすれば･･････ すぐに命を落とす。
\nゾーンを脅かしたり、利用しようとする者は、ゾーンそのものによって排除される。
\nだが一方で、この場所に敬意を持ち、自分の場所だと受け入れる者･･････
\nゾーンを軽んじない者には、救いの手を差し伸べてくれる。そういう場所だ。

\n\nだからこそ、Freedomはゾーンを守るために全力を尽くす。
\n危険も多いが、ここは素晴らしい場所だ。希望を失った者や、何も持たない者に、
\n新たな生きる理由を与えてくれる。インスピレーションを失った発明家や芸術家でさえ、
\nこの地に来れば、その答えを見つけることができる。

\n\nそんなゾーンを縛ろうとする政府とは、戦わなければならない。
\n政府はこの奇跡の存在を監視し、制御しようとする。Dutyと戦う理由も同じだ。
\n奴らはゾーンを核で焼き尽くして、ミュータントもアノマリーも消し去ろうとしている。
\n俺は願ってるんだ･･････ このゾーンが永遠に残り続けることをな。
\n俺の甥や姪、その子供たちが、いつかここを訪れることができるように。
\nあの役人どもや組織に邪魔されることなく、自由に出入りできる場所であってほしいんだ。

\n\nゾーンは人類全体のものだ。特定の人間や、どこかの組織のものでもない。
\nだからこそ、俺たちは圧政に立ち向かうんだ。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_6">
		<text>そうだな。他の派閥との関係について話そうか。

\n\nまず、俺たちは中立のストーカーには手を出さない。
\n彼らは一般人であり、Freedomが守るべき存在だからな。ただ、盲目的に信頼するのは
\n危険だし、理由がない限り、彼らに従う必要もない。Dutyや政府のような思想を
\n持ってる奴もたまにいるが、問題を起こさなければ共存するのが基本だ。

\n\n次にBanditだが･･････ 誰が最初にあいつらをそう呼び始めたんだ？
\n確かに、中には本当にろくでもない奴がいるし、そういう奴は俺だって撃つ。
\nだが大半は、Dutyのプロパガンダに追い込まれた中立のストーカーなんだ。
\nあいつらは他のストーカーよりも必死になっているだけで、生きるためにやってるんだ。

\n\nダッシュマンの傭兵たちについては、ここだけの話だが─大半は信用に欠ける奴らだ。
\nだが、契約を結べば仕事はこなす。あいつらが興味を持つのは金だけだし、今は俺たちと
\n同じように政府を妨害してるから、互いに距離を保ちつつ、うまくやっている。

\n\nEcologistについてか？俺が決められるなら、とっくに追い出してたさ。
\n何しろ、国からの資金を受けてるような連中だしな。ここにいてほしくはない。
\nだがスキンフリントが、あいつらの移動研究所にある物資が必要だって泣きつくんだ。
\nロキもこの件に関しては俺に賛同してくれない。まあ、いいリーダーではあるがな。
\n結局Freedomとしては、科学者たちの意見を尊重して、手を出さないことになっている。
\n･･････個人的には、奴らの研究がこの土地の生態系に悪影響を及ぼしていると思うがな。

\n\nDutyやMilitaryの連中の話はしないぞ。話し始めたら何時間も愚痴る羽目になるからな。

\n\nMonolithについては･･････ ゾーンそのものというより、あの“石”に夢中になっている。
\nそれに、奴らには「共有」という概念がまるでない。連中と話し合おうなんて思うなよ、
\n頭を吹き飛ばされるのがオチさ。防衛線を越えようとすれば、迷わず殺しにくるだろうな。

\n\n他の派閥か？まあ、いないわけじゃないが･･････
\n日常的に関わるわけでもないから、特に考えることはないな。
\nとりあえず、今日はここまでだ。これ以上はこの話に時間を割けられない。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
		<text>そうだな、最近は雰囲気が重苦しい。みんな持ち場に座って、暗い顔ばかりしてる。
\nまったく馬鹿らしい話だ。よし、ちょっと笑える話でもして気分転換といこうか。

\n\n国営放送の記者が、どうにかしてFreedomのメンバーとのインタビューを実現させた。
\n･･････ああ、もうその時点でありえない話だよな。でも、面白いのはここからだ。

\n\n記者がこう聞いたんだ。
\n「ここにいるMilitaryについて、どう思いますか？」

\n\nするとFreedomの奴が即答した。
\n「アイツらは豚野郎だ！残忍で、愚かで、盲目的な─地球のクズだ！」

\n\nさすがだよな。俺たちらしい回答だ。

\n\n記者は一瞬黙ってから、次の質問に移った。
\n「では、Dutyについてはどうお考えですか？」

\n\nするとFreedomの男は急に黙り込んで、うーんと考え込んだ。
\nで、しばらくしてこう言ったんだ･･････

\n\n「･･････そう言われると、Militaryはそんなに悪い奴らじゃないな」</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
		<text>Freedomについてどんな噂を聞こうが、これだけは覚えておいてくれ。
\nゾーンを「国家の法が及ばない、自由な場所」だと理解している者なら、誰でも歓迎する。
\nここでは、自分の良識と道徳に従って、自分らしく生きることができる。
\nもちろん、その結果がどうなろうとすべてを受け入れる覚悟が求められるがな。
\nそれこそがFreedomの本質だ･･････ 「自分のやり方で生きる」ってことだ。
\nそして、この理想を守るために俺たちは団結しているんだ。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
		<text>よし、俺たちの宿敵について、ちょっとした話をしてやろう。

\n\nある時、Dutyのベテラン兵士がルーキーと2人でゾーンを歩いていた。
\nふいに、ベテランがピタッと立ち止まって、小声で言った。
\n「シッ、あの木まで慎重に移動して、陰に隠れろ」

\n\nルーキーは緊張で汗びっしょりになりながら、慎重に木へ向かって歩き始めた。
\nジグザグに進んだり、遠回りしてみたり、何かの気配がないか必死で確かめながらな。
\nそしてついに木にたどり着いた、その瞬間─ベテランが叫んだ。

\n\n「ほら見ろ！アノマリーがあるなんて、最初からウソだと思ってたぜ！」

\n\n･･････はは、キャンプファイヤーでよくある冗談話さ。
\nもっと真面目な話を期待してたか？最近、ここは雰囲気がピリついてるからな。
\n\n特に用がないなら、今は少し一人にしてくれ。基地の管理で手一杯なんだ。</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
		<text>また今度にしてくれよ、な？今は部隊をまとめることに集中したいんだ。
\nあとで個別に話をすることになってる奴らもいるしな。</text>
	</string>

<!-- (Freedom guide) -->
	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>やあ、ここで何をしてるんだ？</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>特に何も。俺はレシー、よろしくな。ここらでガイドと斥候をやってる。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>それなら、この辺りには詳しいのか？いろんな場所に行っているようだが。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>ああ、アノマリーの中に入ったこともあるぞ。まだ俺が傭兵だった頃だが･･････
\n分隊の仲間と一緒に、スペースアノマリーに迷い込んじまったんだ。長い話さ。
\nとにかく、俺はコードン、ヤンター、ジュピターのヤノフ駅までのガイドをやってる。
\n料金はそれぞれ、4,500ルーブル、5,000ルーブル、6,000ルーブルだ。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>覚えておくよ。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>連れて行ってほしいところがある。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>もちろんだ。どこに行きたい？</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_2">
		<text>ジュピターまで。%c[d_orange] [6,000ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_5">
		<text>金が先だぜ、相棒。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_8">
		<text>ほらよ。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_3">
		<text>コードンまで。%c[d_orange] [4,500ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_6">
		<text>金は持ってるのか？</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_9">
		<text>ほら、受け取れ。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_4">
		<text>ヤンターまで。%c[d_orange] [5,000ルーブル]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_7">
		<text>金は持ってきたか？</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_10">
		<text>もちろんだ。ほらよ。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>忘れた。</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>気が変わった。</text>
	</string>
</string_table>