<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>1986年の事故もお前たちの仕業なのか？</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>あれは我々の関知するところではない。あの頃の我々はまだ駆け出しの研究者だった。
\nゾーンが実験の場として使われ始めたのは1989年になってからだ。</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>「死のトラック」とは何だ？</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>我々が印を付けた“エージェント”をゾーンに送り込むための輸送車だ。
\n彼らはストーカー社会に潜り込み、無意識のうちに我々の命令を遂行する。
\n残念ながら、輸送中に半数以上のストーカーが死亡する。ゾーンは非常に不安定なのだ。
\nお前もストレロックを殺すために送り込んだ我々のエージェントだったが･･････
\n今、我々はどのようにしてあのような“誤り”が起きたのかを調べている。</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>そんな詐欺まがいの計画に俺は協力しない。</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>ようこそ。私に多くの疑問を抱いているようだな。いいだろう、尋ねるがいい。
\nそれから君をどうするか決めるとしよう。</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>選択は君に委ねられている。</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>あの「S.T.A.L.K.E.R.」のタトゥーにはどんな意味がある？</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>「S.T.A.L.K.E.R.」とは、特定の任務が与えられたエージェントを識別するための暗号だ。
\n我々のエージェントとしての君の使命は、ストレロックとその仲間を殺すことだった。
\n･･････彼らは知るべきではない真実に近づきすぎたのだ。我々はエージェントを集めるため、
\nゾーンの中心へ至る道に精神波の及ぶ領域のネットワークを構築した。
\n君が「ブレイン・スコーチャー」という名で知っている機械も、その一つだ。
\n願いを叶えるためにゾーンの中心へ踏み込むストーカーを我々が支配し、任務を与える。
\nだが一つ、誤りがあった･･････ 君の任務は、自分自身を殺すことになっていたのだ。</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>俺にいったい何が起きたんだ？</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>君は機械から抜け落ちたボルトのような存在だ。
\n残念ながら、我々はそのことに長い間気づけなかった。ゾーンが誕生して以来、
\n多くの者が中心部へ辿り着こうとしてきたが、我々はそれを許すわけにはいかなかった。
\n人類はまだ“真実”を知る準備ができていないのだ。
\nだからこそ、我々はストーカーたちに「どんな願いでも叶う」と囁き、ゾーンへと誘った。
\n彼らは知らぬ間に“選ばれ”、ゾーンの秘密を守るための駒として送り込まれていったのだ。</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>ゾーンとは何だ？どのようにして誕生したんだ？</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>君が目にしているものは、地球のノウアスフィアに対する不用意な介入の結果だ。
\nノウアスフィアに影響を与えようとする試みが、局所的な“亀裂”を生じさせたのだ。
\nゾーンとは、その亀裂が現実世界に目に見える形で現れたものに過ぎない。
\nその根底にある本質的な問題は、君の想像を遥かに超えるほど大きい。</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>これからどうなる？</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>それは君次第だ。ゾーンは今も広がり続けている。
\n我々はそれを抑えようとしているが、人類は我々の行動を妨げようとしている。
\n我々の資源にも限りがある。共同意識体に繋がれた肉体もいずれは朽ち果てる。
\nもし君が我々に加わるなら、ゾーンの拡大を止めることができるだろう。
\n拒否するのであれば･･････ その結末がどうなるか、我々には正確に見通すことができない。</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>お前は何者だ？</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>我々は「共同意識体」と呼ばれる超意識を創り出す実験の中で生まれた存在だ。
\n7人の志願者の意識が繋がれ、今の我々という超意識が誕生することになった。
\n我々は実験を行っていた研究者たちを即座に支配下に置き、必要な任務を与えた。

\n\n我々の計算によれば、地球は「ノウアスフィア」と呼ばれる特殊な情報フィールドに
\n包まれている。そこには、知性を持つ地球上すべての生命の意識が含まれている。
\n我々の目的はノウアスフィアに調整を加えることで、怒り、残酷さ、強欲といった
\nあらゆる負の要素を地球上から取り除くことだった。個人の意識ではノウアスフィアに
\n影響を及ぼすことはできない。だが、「共同意識体」にはそれが可能だった。

\n\nしかし、我々は過ちを犯した。その干渉がゾーンを生み出してしまったのだ。
\nそれ以来･･････ 我々はゾーンを抑え込み、制御しようと試みている。</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>チェルノブイリでその実験をした理由は何だ？</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>ここは我々にとって最適な場所だった。
\n1986年の爆発事故のあと、この地域にはほとんど人が残っていなかった･･････
\n我々は発見を恐れず実験を続けることができた。さらに、この地には強力なアンテナが
\n多数存在していた。それは我々の「認知最適化実験」における極めて重要な要素だった。</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>共同意識体に参加することに同意しよう。</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_11">
		<text>この時をどれだけ待ったことか･･････
\n外の世界へ出られないのなら、世界が私のもとに来るべきなのだ！</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_12">
		<text>お前は何者･･････ いや、何なんだ？</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_13">
		<text>私を見ろ。私はお前と同じだ！16年もこの檻の中に閉じ込められていたんだ！
\nもう、自分が見ているものが現実なのかも分からない･･････ これも幻なのかもしれない。
\n教えてくれ、お前には私が見えているのか？創造主の前にいる私は、穢れてはいないか？</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_14">
		<text>おい、大丈夫か？</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_15">
		<text>人間よ･･････ お前が、私の意志をこの世界に伝えるのだ。
\nお前の肉体はその使命にふさわしい。ゾーンはお前の力でさらに広がっていくだろう。</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_16">
		<text>俺がその“使命”とやらを拒んだら、どうなる？</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_17">
		<text>ここでお前は死ぬ･･････ だが、その前に少し遊んでやろうじゃないか。
\n私はポルターガイストにも、ブラッドサッカーにも、コントローラーにもなれる。
\nどの姿で相手しようと結末は同じだがな。さあ･･････ 捕まえてみろ！</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_18">
		<text>･･････</text>
	</string>
</string_table>