<string_table>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
		<text>EcologistのためにX-16研究所の安全を確保する</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
		<text>サハロフ教授のチームが研究を行うために、X-16研究所からミュータントを一掃する必要がある。</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_about">
		<text>ストーカーよ、君に頼みたい任務がある。
\n私の助手と研究チームは、X-16研究所にあるミラクル・マシンの跡地で、
\nアノマリーを調査する必要があるんだ。最近の研究では、このような場所には
\n非常に珍しいアーティファクトが存在する可能性があると分かってきた。
\nだが、問題が1つある。それはマシンが停止して以来、研究所が多くのミュータントに
\n占拠されてしまっていることだ。このままでは調査どころではない。
\nそこで、研究所内のミュータントを一掃してほしいんだ。協力してくれるかい？</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_finish">
		<text>素晴らしいニュースだ。早速、研究チームと助手を派遣しよう。
\nこれが報酬だ。ではまた今度。</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_name">
		<text>Ecologistのためにアグロプロム地下の安全を確保する</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_text">
		<text>サハロフ教授のチームが研究を行うために、アグロプロム地下からミュータントを一掃する必要がある。</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_about">
		<text>ストーカーよ、君に頼みたい任務がある。
\n私の助手と研究チームは、アグロプロム地下でアノマリーを調査する必要があるんだ。
\n最近の研究によると、この場所には非常に珍しいアーティファクトがあるようでね。
\nしかし、あそこはミュータントの巣窟になっていて非常に危険なのだよ。
\nもし君のような熟練のストーカーがミュータントを片付けてくれたら、
\n我々の研究チームも安心して調査を始められるだろう。どうだ、力を貸してくれないか？</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_finish">
		<text>素晴らしいニュースだ。早速、研究チームと助手を派遣しよう。
\nこれが報酬だ。ではまた今度。</text>
	</string>
	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_name">
		<text>メドウのミュータントを一掃する</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_text">
		<text>ファナティックが、Lonerたちがメドウに拠点を作ることができるようにミュータントを一掃してほしいと頼んできた。</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_about">
		<text>コードンにはLonerが増えつつあり、メドウの方に拠点を広げたいと思っている。
\n居心地が良くて戦略的にもいい場所なんだが、危険なミュータントがたくさんいてな。
\nそこで、メドウからミュータントの巣を一掃してくれる奴を探している。
\nどうだ？あの場所がいかに危険であるかを考慮し、十分な報酬を約束しよう。</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_finish">
		<text>メドウのミュータントを全部倒したのか？
\n正直なところ、あんたがやり遂げるとは思っていなかった。これでメドウへの遠征が
\n楽になるのは間違いない。もしかしたら、あそこに前哨基地を建設できるかもな。
\nさあ、これが報酬だ。</text>
	</string>

	<string id="mechanic_explanation">
		<text>俺にそんな暇があるように見えるか？「DIY」って知ってるか？最近流行ってるらしいな。
\nまあいい。作業台なら近くにある、自由に使ってくれ。
\nライトがついてるからすぐにわかるはずだ。みんな使った後にライトを消さないからな。
\nどうやらゾーンのストーカーたちは、環境保護にあまり関心がないらしい。

\n\nまあ、そんなに不機嫌になるなよ。ちょっとしたコツを教えてやる。
\nまず、銃の部品は作業台や修理キットがなくても交換できるってことを覚えておけ。
\nただし、バレルは例外だ。修理キットを使えば、銃のどの部品でも新品に交換できる。
\nクリーニングキットなら、銃を分解しなくても掃除できるぞ･･････ バレルも含めてな。

\n\nそれから、作業台についてだ。作業台では修理キットを使って銃やスーツの修理ができる。
\n手持ちの装備をアップグレードしたり、新しい装備を作ることだってできるぞ。
\nもし装備を作るためのアイデアが欲しいなら、設計図を売ってやるが･･････ どうだ？</text>
	</string>

</string_table>