<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
    <text>1986年4月26日の朝、チェルノブイリ原子力発電所の4号炉が強力な熱爆発によって破壊された。その結果、風に運ばれた死の灰がソビエト連邦を襲い、ヨーロッパのいたる所に汚染地域を撒き散らし、アメリカにまで達した。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
    <text>災害の影響は非常に深刻であり、連邦政府は近隣住民の緊急避難を余儀なくされるほどであった。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
    <text>発電所から半径30km以内の汚染された地域は封鎖され、厳重な警備のもと強制立ち退き区域に指定された。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
    <text>破壊された炉心を覆う鉄筋コンクリートの石棺の建設に続き、原子力発電所の運転が再開。大規模な電源の存在ともはやこの地域に住人がいないという事実は、秘密研究所群の創設へと繋がった。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
    <text>2006年6月10日。ゾーンは目がくらむ様な閃光に満たされた。閃光の放射に続き一瞬の静寂が訪れ、空の雲が蒸発していった。爆音が轟くと共に大地が震え、警備についていたの兵士のほとんどは即座に死に絶えた。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
    <text>2007年。科学者たちはまだ何が起こったのか説明できなかった。極まれに行われたゾーンへの遠征はいつも、僅かな生存者が驚異的能力を持ったミュータントアニマルの話を語る悲劇に終わった。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
    <text>2009年。様々な推計によると、ゾーンには100~300人の身元不明者が居住している。この人間たちは自らを「ストーカー」と呼び、高額で取引される「アーティファクト」として知られる特異な形成物を収集して生計を立てている。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
    <text>2010年。Militaryによる非常線が敷かれているにもかかわらず、ストーカーたちの数は増え続けていた。しかし、探索されたのはゾーン外縁部のみであり、それ以上奥へ進もうとする試みはすべて失敗に終わっていた。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
    <text>2012年。ストレロックと呼ばれるストーカーが「ブレイン・スコーチャー（人間の精神を破壊することができる強力な放射体）」の秘密を解き明かし、それを停止させる。その結果、大勢のストーカーがゾーンの中心部へと群がった。ある者は貴重なアーティファクトを求め、またある者は伝説の「願望機」を探して。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
    <text>この情勢の変化に対し、ウクライナ国家安全保障国防会議は、「フェアウェイ作戦」の即時実行を決定した。航空写真を用いたアノマリー分布図を元に、兵を乗せた数十機もの軍のヘリコプターがチェルノブイリ原子力発電所に向かった。しかし、綿密な準備にもかかわらず作戦は失敗。一機のヘリも帰還しないまま幕を閉じる事となった。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
    <text>作戦失敗の原因を解明するため、USSの特殊工作員であり、また経験豊富な元ストーカーでもあるデグチャレフ大佐がゾーンに派遣される。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
    <text>アサルトライフルと2週間分の補給物資、本部との通信用の無線機を持ち、彼はゾーンの中心へ向かう行程を開始した。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
    <text>ストーカーたちへの聞き込みは無駄骨に終わった。彼らは本当に何も知らないか、何も話そうとしないかのいずれかだった。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
    <text>ゾーンはことあるごとに少佐にここがリゾート地ではない事を思い出させる。ミュータントに襲われない日はなく、酷い時には人間に攻撃される。
</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
    <text>本部との通信は役に立たない。チェルノブイリ原子力発電所から半径数キロの範囲に入ると、無線機が使えなくなるからだ。唯一役に立つ情報と言えば、墜落した5機のヘリの座標ぐらいだ。</text>
  </string>
  <string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
    <text>デグチャレフはひとりだ。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_1">
    <text>彼の調査が首尾よく完了したことを受け、デグチャレフは功績を称えられ早々に大佐へと昇進した。彼はオフィスでの書類仕事を辞退する代わりに、保安庁の常任監視官としてゾーンへ赴くことを希望した。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_2">
    <text>デグチャレフが持ち帰った精神波防護装置の情報は上層部を警戒させ、X関連の研究所に関するすべての情報は記録から抹消、最高機密となる。ゾーンで活動するUSS要員には、あらゆる手段を用いて研究所に関する情報の流出を防止する様、命令が下された。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_3">
    <text>«アイテム62»の技術資料に書かれていた原理を基に、いくつかの試作機が作られた。評価試験の結果、高価な弾薬がネックとなり、大規模な配備は見送られる事となる。にもかかわらず、ガウスライフルの更なる地下開発が続いているという証言がある。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
    <text>スルタンとその手下は船の占領に失敗した後、スカドフスクを去った。それによりストーカーたちに平和がもたらされ、ベアードの元に売られるアーティファクトの数は膨大なものになり、彼の商売を繁盛させ、スカドフスクは有名な100ラッズ・バーに並ぶ程の人気になった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
    <text>スカドフスクに於けるスルタンの地位は強固なものとなり、船はBanditの基地となった。見かじめ料を払いたくないベアードはストーカーの一団と共に引き払い、ゾーンの未開の地へ開拓に向かった。ストーカーによる船の支配権を奪還する試みは、服従しなかった何人かが見せしめにエミッションで死ぬよう船から放り出された後、すぐに終わった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
    <text>スカドフスクは、幸運にも辿り着いたすべての者たちの家として残っていた。Banditは船に彼らの言う「秩序」を確立しようとしたが、ストーカーがそれを食い止めた。船にはつかの間の平和がもたらされた。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
    <text>不幸な事にその状況は長く持たなかった。スカドフスクの近くに巣くっていたブラッドサッカーが、船へ侵攻してきたのである。白昼ですら堂々とブラッドサッカーの襲撃が発生するようになった頃、この問題を打開する作戦が決行された。この巣穴の掃討作戦は残念ながら失敗し、直後に押し寄せたブラッドサッカーの大群により、船の居住者たちはあの世へ送られることとなった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
    <text>ブラッドサッカーの巣穴が壊滅したことで、ミュータントはスカドフスクに対して大きな影響を及ぼさなくなった。しばらくの間この古ぼけた船は、絶え間無く変わる世界ゾーンにおいて比較的安全な中心地となった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
    <text>Freedomは何とかヤノフ駅のストーカーたちの信頼を得た。Dutyは失地回復を狙い急襲を計画したがシュルガ中佐は続く銃撃戦で殺された。Dutyの分隊は司令官を失った後、即座に崩壊した。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
    <text>新兵を得て、ストーカーの間でのうなぎ登りの人気になったDutyはFreedomをヤノフ駅から追い立てる事ができた。ロキと彼のFreedomの部隊は過酷な戦闘の末に殺された。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
    <text>ヤノフ駅のFreedomとDutyの関係は危うい均衡に達した。無意味な戦闘に嫌気が差した両派閥の戦士たちからは、脱隊して中立のストーカーになる者が現れはじめた。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
    <text>ヘルマン教授とオゼルスキー教授によって編成された科学遠征調査は成功を収めた。彼らが集めたデータは、新薬や新技術の開発を促進した。この功績により、ゾーンの研究計画資金は急激に膨れ上がった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
    <text>ヘルマン教授とオゼルスキー教授によって編成された科学遠征調査は、十分なデータを集められないまま撤収した。外の世界に戻った2人の科学者は、関係のない仕事に従事しようとしていた。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
    <text>プリピャチでのMilitaryの危険な戦いについてのギャリーの話は多くの人間の興味を引き、程無くして様々なグループがゴーストタウンへと旅立った。絶え間ないMonolithの攻撃にもかかわらず、ストーカーたちはかつての陸軍の野営地に侵入し、そこを基地にして街の奥深くまで襲撃をかけ、着実に前進していった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
    <text>Militaryの最期について語ったギャリーの話を恐れたストーカーたちは、プリピャチから去っていった。あえて賭けに出てプリピャチ市内に入り、不可思議で恐ろしい現象に飛び込む者はほとんどおらず、それは唯でさえ陰うつなデッドシティの光景に更に暗い一撃を加えた。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_9">
    <text>「オアシス」はもはや伝説のものではなかった。この秘密のアノマリーへの道を何とか見つけた人物の正体については、ますますストーカーたちの話題に上るようになった。それに習おうとする冒険者の数は依然多いままだった。Banditたちはそれを利用し続けている。「オアシス」に案内するというBanditたちの口車に初心者はだまされ、大抵、他のストーカーから離れた場所で身包みを剥がされてしまう。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_10">
    <text>Mercenaryの分隊はゾーンで活動を続けている。彼らの秘密研究所への関心は増大し、USSの注意を引き付けた。にもかかわらず、Mercenaryの「顧客」の正体を特定する試みは失敗に終わった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
    <text>ヤノフ駅周辺では、ストーカーの数が増え続けている。危険なミュータントがいないことや、アノマリー領域が多いことから、ストーカーたちはこの地域を「宝の山」と呼ぶことが多くなっている。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
    <text>ヤノフ駅周辺はゾーンで最も危険な場所のひとつとして評判になった。極々僅かなストーカーが襲撃から戻り、多くの死者が基地の目と鼻の先でミュータントの手にかかった。行方不明者のひとりのズベロボイはキメラを追いかけようと出かけ、それが彼の最後の狩りとなった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
    <text>ズールーはロストク大規模工場のDuty本部に舞い戻った。彼がDutyの指導者ヴォロニン将軍と何を話したのか誰も知らない。しかし数日後、彼は大規模な部隊を編成するとゾーンの中心部へと旅立った。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
    <text>ズールーの最期についての噂は、Dutyのリーダー、ヴォロニン将軍の耳に届いた。誰もが大いに驚き、ヴォロニンはズールーの死後に、Dutyの最高勲章である銀盾章を授与することに決めた。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
    <text>ヴァノはFreedom支配下の陸軍倉庫へと向かい、彼の愉快な性格と楽観主義から程無くして人気者となった。結局、彼はアノマリー領域を調査する研究者の小さいグループに所属した。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
    <text>ヤノフ駅のストーカーは、親切で天性のストーカーである愉快なヴァノに時折思いを馳せる。彼が幸運であったことは誰もがうなずく、ヴァノの大きな間違いはプリピャチへの道を探す事を決めた事であった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
    <text>ゾーンにひとつの新しいストーカーのグループが現れた。彼らは非常に訓練されているが、その目的は知られていない。風説によれば、彼らはストライダーとして知られている男に指揮されていた分隊のMonolith兵だったらしい。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
    <text>モノリスの虜になった人々に何が起こったのかを理解し、彼らを助けている唯一の関係者、ストライダーの失踪に気付いた者はほとんどいなかった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
    <text>ソコロフ上級中尉はゾーン上空を飛行し続け、リマンスク上空でMercenaryらによって撃墜された。二週間後、彼はコードン近くの警備兵に救助された。彼の生還は小さな奇跡だった。ソコロフはその後すぐに空軍を去り、民間の航空会社に就職した。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
    <text>フェアウェイ作戦の過程で被った犠牲者のリストにもうひとつの名前が加えられた。「O.N. ソコロフ上級中尉、殉職」</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_16">
    <text>オウェルはゾーンの外の客と有益なコネクションを確立した。彼は情報を売買しているが、もし噂が本当であるなら、彼の得意先のうちのひとつはUSSである。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_17">
    <text>あるストーカーのグループが特に強力なエミッションの際、ノアの古いはしけにやむを得ず保護を求めた。そのはしけは程無くスノークの集団に襲撃されたが、ストーカーたちはそのはしけが小さいながら侮りがたい砦である事を直ちに理解した。更に驚かせたのは、ノアに率いられたスードウドッグの子犬の群れがスノークらに戦いを挑んでいた事だ。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
    <text>カーダンは彼の友の死に直面し、ストーカーとして生涯を過ごす夢を諦めた。アルコール中毒を克服するとヤノフに赴きニトロと組んで、修理サービス店を開いた。2人の技術者はゾーンの苛酷な環境に耐えうる乗り物を作る事に喜んですべての空き時間を費やしている。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
    <text>カーダンはアルコール中毒を克服すると、スカドフスクを去った。ストーカーたちが言うには彼は行方不明の友を探しに行ったそうだ。数日後、彼は傷付き放射線に苦しみながら戻ってきた。傷が癒えると、彼はゾーンから永遠に去っていった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
    <text>ストレロックはUSSの本部にチェルノブイリ原子力発電所で彼が手に入れた情報を伝えた。これは政府にチェルノブイリのアノマリー領域における科学研究機関を創設させるに至った。ストレロックはある機関で主任科学顧問に就任した。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
    <text>ストレロックの知識は彼の死と共に失われた。ゾーンの謎を解いたかもしれない、チェルノブイリ原子力発電所で彼が見つけた情報は決して外部には届かなかった。ゾーンは秘密を守る術を知っているかの様だ。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
    <text>ゾーンから帰還したスティングレイ部隊の司令官であるコヴァルスキー大佐は、フェアウェイ作戦の失敗の理由を司令官に報告した。長期の調査に基付き、高級将校による彼へ責任を負わせる企みは失敗し、最終的に大佐は名誉除隊となった。</text>
  </string>
  <string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
    <text>スティングレイ部隊の総司令官であるコヴァルスキー大佐の眠る場所は、彼の部下たちからそう遠くは無かった。彼らの遺体はゾーンの一部となり、ただ軍事博物館の古く色あせた写真だけが彼らの犠牲をこの国に偲ばせる物として残された。</text>
  </string>
</string_table>