<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_artefacts">
    <text>アーティファクト</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts">
    <text>アーティファクト</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_name">
    <text>名前</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_weight">
    <text>重量</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_tier">
    <text>価値の高さ</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_tier_0">
    <text>-</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_tier_1">
    <text>低い</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_tier_2">
    <text>普通</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_tier_3">
    <text>高い</text>
  </string>
  <string id="pda_encyclopedia_origin">
    <text>起源</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artefacts__about">
    <text>アーティファクトとは</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artefacts__about_text">
    <text>
                %c[pda_white]「アーティファクト」
\nゾーンという特殊な環境下で変化した物体である。\n

                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]ほとんどのアーティファクトは奇妙で有用な特性を持っている。例えば、装備しているといくつかのアーティファクトは防御フィールドを作り出し、使用者の強靭度を高める。他にも、スタミナを増加させたり、炎を防御したりする。また、アーティファクトは貴重な科学的研究材料でもあり、外部の企業はゾーンからアーティファクトを入手するために多額の費用を支払うことになる。

                \n\n%c[pda_blue]アーティファクトの誕生
                \n%c[ui_gray_1]アーティファクトは、特定の物体や条件にさらされたアノマリーから形成される: 通常の物体とアノマリーの組み合わせ、アノマリーの衰退と死、またはアノマリーが特定の条件にさらされている場合。
                \n例えば、«クリスタル»アーティファクトは金属物質とバーナーアノマリーが組み合わさったものである。エミッションは現実にアーティファクトを形成する際の触媒となることが知られているが、ゾーンの科学者たちは何故こんな事が起こるのかいまだに説明できていない。

                \n\n%c[pda_yellow]アーティファクトの経済利用
                \n%c[ui_gray_1]アーティファクトはとても貴重であり、一般的にストーカーはそれをトレーダーに売却する。トレーダーは軍隊、科学者、大企業からコレクターに至るまでの有名な買い手にアーティファクトを販売している。
                \n科学者、特にサハロフ教授は、アーティファクトが優れた研究資料であり、世界の問題に答える鍵となり、技術的進歩の秘訣になるだろうと主張しているため、アーティファクトを高く評価している。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_baloon_text">
    <text>
%c[pda_white]«バブル»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]いくつかの中空オーガニックフォームで構成されるアーティファクト。人体に危害を与えること無く体内の化学物質や有害な粒子を中和するガス状物質を出す。しかし、このアーティファクトは多数のマイナス特性がある。例えば、精神波だけでなく、ミュータントやアノマリーが生成するフィールドの影響力も大幅に増強される。このデメリットを軽く見てはいけない。一部のストーカーは、このアーティファクトを所持している時の精神波作用は非常に強力だったと報告している。彼らは、内側から頭が割れるのを感じ、唯一できることは痛みに悲鳴を上げ、全速力で逃げることだけであった。エレクトロアノマリーにも同じメカニズムが働いているようで、アーティファクトは電気伝導し電流を増加させる。さらに、ストーカーの多くの報告によると、このアーティファクトが機能するためには電源が必要であることが示されている。動力源は肉体そのものである。そのため、所有者から生命力と意志力を奪い、めまいを誘発し、酷い場合には失神させることもある。唯一のプラス効果は、傷口を塞ぎ、回復速度を向上させることだが、この点は非常に強力なため、値段の高さと需要はもっともだろう。放出する放射線は、アーティファクトの中で一番高い。
\n警告: このアーティファクトはその有機性と不安定さから、他の有機的アーティファクトより自然発火しやすいことで知られている。なので、炎や酸のアノマリーの近くでの装備は控えたほうがいいだろう。\n

%c[0,200,200,200]特性: 
%c[0,225,225,225]・アーティファクト
%c[0,100,100,255]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_baloon">
    <text>バブル</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_blood_text">
    <text>
%c[pda_white]«ストーンブラッド»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]圧縮されて化石化した植物や土、動物の残骸が圧縮され固まったもの。所有者の血中の全体的な毒性を低減することにより、化学的毒物をある程度中和することができる。広く普及しているが、化学的火傷を悪化させるためあまり効果はない。直火にさらされると火が点き、自然発火することもある。もうひとつの欠点は、精神波の影響が大きくなり、強力な伝導体になってしまうことである。また、所有者からエネルギーを奪う。しかし、このアーティファクトはその有機的性質のおかげで傷の回復を早める。放射線量はとても少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_blood">
    <text>ストーンブラッド</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower_text">
    <text>
%c[pda_white]«ストーンフラワー»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、サファイアのようなものが散りばめられた、溶けたチーズのような形をしている。黄色い外殻だけが放射線を出しているので、慎重に処理することで非放射性の青い部分を抽出し、ジュエリーやその他の産業目的に使用できる。これを適切に洗浄し研磨すると、いっそうサファイアらしくなる: この石は、その美しい宝石と同じぐらい固く耐久性がある。品質と外見は完璧な宝石であり、世界中の宝石商はこれをストックしようと努力している。ただし、アーティファクトの有用性は産業用途に限定されない。サファイアのような石は毒から身を守り、外殻は熱耐性を僅かに高める事を示唆する科学的証拠がある。密度が高いため、通常のアーティファクトよりも遥かに重い。故に、ゾーンで最も重いアノマリーの形成物である。放射線量はとても少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower">
    <text>ストーンフラワー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_cristall_text">
    <text>
%c[pda_white]«クリスタル»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、激しい熱活動を伴うアノマリーで形成される。積極的に過剰な熱を吸収するが、常に涼しい状態を保つ。また、毒や化学的なアノマリーからも保護する。一方、メカニズムは不明だが、酸への耐性が低下してしまう。このため、毒性の高い場所付近にいる場合は、長所と短所を秤にかけなければならない。また、伝導体としても機能する。もう1つのプラス効果は、装備すると血液凝固を促進することである。（注意: 血栓が健康を害する可能性があるため、長期間所持するのはおすすめできない）このアーティファクトは、内部コアが放射能を有していないため、ゾーン外の宝石商からも高く評価されている。外層の最初の1cmのみが放射線を出している。しかし、少量の放射性物質であっても、長時間さらされると、死亡する可能性があるため、アーティファクトを市場に持ち込む場合は、慎重にすること。非常に硬い層で覆われている。密度が高く、重い。放射線量はとても少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_cristall">
    <text>クリスタル</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery_text">
    <text>
%c[pda_white]«バッテリー»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、類似の«ムーンライト»アーティファクトより僅かに精神耐性がたかい。静電気を帯びた元素で構成されているが、形成に必要な物理的条件はまだ解明されていない。長時間使用すると身体に悪影響を及ぼすことがあるが、ゾーンでは非常に人気のあるアーティファクトであり、住人や来客からも高い評価を受けている。しかし、このアーティファクトは血液の凝固を妨げ、出血率を高めるため注意が必要である。一方、強力な抵抗器であり、所有者を致死的な電気から守る能力があることで知られている。非常に軽く、携帯性に優れている。放射線量は少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery">
    <text>バッテリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy_text">
    <text>
%c[pda_white]«シェル»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、青みがかった色をした2つの円盤を、未知の物質の半透明の素材でつなぎ合わせたものである。多くの科学者は、この奇妙なアーティファクトには長い間、有用な特性がないと考えられていた。最近になり、かなり有益なものであることが分かった。高いレベルのサイコニックプロテクションを提供し、電磁干渉を緩和し、接地材として機能する。アーティファクトが身体に接触すると、活力を回復させるため、スタミナ回復力がアップする。この効果は、何人かのストーカーは活動過多になってしまう。欠点は、血液中の血小板の数を減らし、その結果、出血量が増えることである。このアーティファクトは非常に軽く、携帯性に優れている。放射線量は非常に高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy">
    <text>シェル</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads_text">
    <text>
%c[pda_white]«ママズ・ビーズ»アーティファクト

%c[d_green]情報
\n%c[ui_gray_1]DNA螺旋のような形をしたこのアーティファクトは、バーナーアノマリーで形成される。最も大きな特徴の1つは、絶えず脈動し、人体に有益な放出を発生させるということである。この放出物はあらゆる生き物の代謝を増やし、血液凝固と傷の治癒を加速させる。このアーティファクトのメカニズムはまだ知られていない。強力な保護力を持っており、強烈な熱や酸から体や物を保護することができる。一方、酸の腐食性を高め、装備の劣化を加速させ、あらゆる生物の組織へのダメージを大きくすることに留意すべきである。そのため、このアーティファクトを持っているときは、酸性や毒性のある環境では慎重に行動することをおすすめする。もうひとつの危険な効果は、電気伝導率を増加させるため、装備している間は感電する可能性が高まり、特に暴風雨の間やエレクトロアノマリー付近では顕著である。小さなアーティファクトではあるが、非常に重く、高密度であることを示している。放射線量は少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads">
    <text>ママズ・ビーズ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash_text">
    <text>
%c[pda_white]«フラッシュ»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは«ムーンライト»アーティファクトに非常によく似ており、プラズマボールとも似ている。装備すると、精神アノマリーや特定のミュータントの精神波の有害な影響にわずかに対抗することが知られている。また、強力な抵抗器として機能し、致死的な電気を吸収する。一方、電気と接触するたび、致命的ではないが、テーザー銃で撃たれたような痛みを伴うことに注意する必要がある。このアーティファクトは再生能力が弱く、直接触れることでプラズマボールに似た効果を発揮し、活力が湧いてくる。しかし、治癒の妨げにもなるため、傷を負ったり出血したりした時は特に注意が必要である。このアーティファクトは非常に軽く、携帯性にも優れている。放射線量はとても少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash">
    <text>フラッシュ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight_text">
    <text>
%c[pda_white]«ムーンライト»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このユニークな静電アーティファクトは、精神波の影響下で共鳴する可能性がある。ストーカーはこのアーティファクトを微調整することで、エミッションの主な原因とは逆に共鳴し、その影響を中和することを学んできた。この美しいオーブは、高レベルの電気にさらされた際、体内の伝導性を低下させ、電気的な保護力を高める。またエネルギーおよびスタミナの回復を高め、所有者がリフレッシュできるようにする。望ましくない副作用としては、治癒率や凝固力を低下させることが挙げられる。このアーティファクトは非常に軽く、携帯性に優れている。放射線量は少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight">
    <text>ムーンライト</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler_text">
    <text>
%c[pda_white]«スパークラー»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]半透明の蜘蛛の巣のような見た目のアーティファクト。タンパク質でできているクモの糸と同じように、粘着性があり、接着剤のような特性を持つ。エレクトロアノマリーの密度変動を平滑化し、弱い抵抗器の役割を果たし、着用者を電気から保護し、ダメージを軽減する。装備している場合、僅かに精神アノマリーや、特定のミュータントが発する精神波の有害な影響を軽減する。電気的な性質のため、弱いとはいえ、追加のエネルギー源を体に供給する。このアーティファクトによって作り出される接着剤のような液体が、生体組織に対し有害であり、血液凝固を妨げるため、有益な治療特性はない。非常に軽い。放射線量はとても少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler">
    <text>スパークラー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_eye_text">
    <text>
%c[pda_white]«アイ»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]人間の目を模したこのアーティファクトは、新陳代謝を大幅に高め、傷の回復を早める。経験豊富なストーカーは、«アイ»アーティファクトは幸運をもたらすと言う。この発言の妥当性にかかわらず、肯定的な効果は非常に強力である。まず、使用者の体温を下げ、その近くにあるすべての物体を冷やす。第2に、pH値を（pH7）まで徐々に増加させることによって、すべての種類の酸にから保護する。第3に、痛みを和らげ、傷の治療に非常に役立つ。しかし、代償もある。化学的なアノマリーにさらすと、毒性を増幅させ、その能力を増大させるため、非常に危険である。従って、自殺願望がない限り、毒性のある場所を探索する際は、アーティファクトをバックパックに入れておくのがいいだろう。このアーティファクトは、銅と同じように電気を伝導し、その危険な効果を増幅させることから、口語では«コッパーアイ»アーティファクトとも呼ばれている。放射線量はとても高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_eye">
    <text>アイ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_fire_text">
    <text>
%c[pda_white]«フレイム»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、熱活動の高い場所で形成される。新陳代謝のプロセスを強化する強力な赤外線を放射し、所有者の目の前で傷を癒やす。非常に貴重なため、高価である。効果に関しては、所有者の体温を下げるという点で«アイ»アーティファクトと類似している。特に、強力な熱源にさらされたときに役立つ。また、強力な抵抗力を持ち、酸の影響を打ち消す。さらに、これを所持しているストーカーはキメラに傷を負わされても生き残ったと言われているため、治癒能力は«アイ»アーティファクトよりもさらに強力である。そのおかげで、奇跡のアーティファクトと言われている。多くのストーカーはこれを命の恩人とし、ほとんどのベテランのミュータントハンターは、危険に遭遇した場合に備えて、これを携帯している。しかし、同時にネガティブな特性も持ち合わせている。これを装備したまま、毒性・化学アノマリー領域に入るのは自殺行為である。なぜなら、化学粒子の腐食性を高め、所有者の血流内の毒素の悪影響を高めるからである。治癒力が非常に高いため、再利用可能な医療キットと言ってもいいだろう。放射線量は最も高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[0,225,225,225]・アーティファクト
%c[0,100,100,255]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_fire">
    <text>フレイム</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_fireball_text">
    <text>
%c[pda_white]«ファイアボール»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]バーナーアノマリーで形成された、赤い結晶でできた球状のアーティファクトである。周囲の温度に関係なく、華氏75℃（摂氏24℃）を保つというユニークな特徴を持っている。これにより、周囲から熱を吸収し、所有者を囲む小さなポケットを作成し、炎によるダメージを防ぐ。温度の安定性は、治癒率を早め、出血を止めるというプラス効果の要因である。また、化学的火傷も防ぐ。ただし、このアーティファクトを所有している場合は、所有者の血流中の酸や毒素の悪影響が増大するため、化学的または酸のアノマリーに近づくのはおすすめしない。さらに、電撃に対し脆弱になる。«クリスタル»アーティファクトのように密度が高いため、とても重い。放射線量はとても低い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_fireball">
    <text>ファイアボール</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok_text">
    <text>
%c[pda_white]«コロボーク»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]化学アノマリーで形成される比較的珍しいこのアーティファクトは、ほとんどの種類の傷を癒し、ほんの数分で止血できることで高く評価されている。理由は不明だが、科学者たちは、アーティファクトが所有者の遺伝情報を変えるという噂を広めている。これは証明されておらず、科学界によるアーティファクトの供給を独占しようとする意識的な試みと見るべきだろう。ただし、これは完全に無害であることを意味するものではない。このアーティファクトの欠点の1つは、導電率が増加するという事である。そのため、バフ・デバフのバランスが取れていないため、これを装備している場合、エレクトロアノマリーは回避するのが最善だ。また、周囲の針状のものは、エネルギーの回復力を低下させる。この針は一瞬で治癒する小傷を負わせ、それが絶え間ない痛みと痒みをもたらすため、スタミナが低下する。さらに、可燃性が高いため、アノマリーやミュータントが生成する精神波の放射、および熱や酸からの保護率も低下させる。その化学的起源を考えると、毒性に対する保護を強化することもよく知られている。軽量で持ち運びにも負担がかからない。放射線量はとても高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok">
    <text>コロボーク</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish_text">
    <text>
%c[pda_white]«ゴールドフィッシュ»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]«グラビ»アーティファクトの上位互換である。«グラビ»アーティファクトと同じように、その特性を発見したのはヤンターのサハロフ教授で、ゾーンでの大規模なブロウアウトやエミッションの後に発見された。その後の綿密な研究の結果、これは、3つの«グラビ»アーティファクトが相互作用し、別の特異場に吸い込まれることで形成されることが確立された。この現象は非常に稀であるため、このアーティファクトはとても貴重である。ウクライナのスペツナズ界隈では、ゾーンにロシア国防省の工作員がいると噂されており、その目的は«ゴールドフィッシュ»アーティファクトを入手し、ゾーン外にある専門研究所に輸送することにあるという。このアーティファクトは一定の重力特異場を作り、その近くにいる者だけに影響を与える。しかし、ストーカーの中には«ゴールドフィッシュ»アーティファクトのみを残して、忽然と姿を消してしまう者もいる。優れた耐熱および耐酸性を持つ。さらに、所有者の周囲に油性の保護膜を形成することで、強力な難燃剤として機能する。また、酸から成る成分をより単純な物質に分解することで、酸から保護する。非常に重く、長時間の移動での使用はおすすめしない。放射線量は最も高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish">
    <text>ゴールドフィッシュ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_gravi_text">
    <text>
%c[pda_white]«グラビ»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、長時間重力に晒され続けた金属物質から形成される。これにより、重力場を維持することが可能になり、様々な特性を持つようになる。特に、傍にあるすべてのオブジェクトの重量を増加させる。長い間、謎に包まれていたが、ヤンターのサハロフ博士が、重力性の微小な特異場を作り出すことを発見した。この現象は30分間隔で起こる。このアーティファクトは、その機能の背後にあるメカニズムが科学目的で利用されれば、医学や戦争に有益な結果をもたらす可能性がある。言うまでもないが、プラス特性はマイナス特性を完全に凌駕している。つまり、重力場の結果として物体の重量が増加し、致死量の放射線を放出する。一方、熱性アノマリーや、化学/酸性アノマリーから所有者を保護する。ただし、危険な化学物質や毒素を吸収するのではなく、特異場のおかげで化合物をより単純な物質に分解する。前述の通り、非常に重いため、長期間遠出する際に、これを使用することはおすすめしない。放射線量はとても高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_gravi">
    <text>グラビ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_ice_text">
    <text>
%c[pda_white]«スノーフレーク»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]俗に「放射性雪結晶」とも呼ばれている。一見すると、白い«コロボーク»アーティファクトのようである。独自の電界を生成し、所有者の体を通過する電気を吸収することで、電流に対する抵抗力を大幅に高めるため、実際には«コロボーク»アーティファクトの一種であると主張する人もいる。ユニークな特性のおかげで、持ち主の筋力を大幅に高めることができる。その結果、スタミナの回復を大幅に向上させることができるのである。放射線量が高いため、これを持つストーカーは冗談で「放射性雪結晶」と呼ぶことがある。任務中ベルトに装着するかどうかの決断を迫られたときには、長所と短所を慎重に比較検討するといい。大量の放射線を浴び続けてまで、持久力と電気耐性を高める必要があるのか？持ち運びを決意した場合でも、長距離移動の際は使用しないほうがいいだろう。出血率を高め、皮膚を刺激する非常に鋭い付属肢が、傷が閉じるのをを妨げるため、戦闘における有用性も議論の余地がある。ただし、雪の結晶のように軽く、持ち運びも非常に簡単である。放射線量は最も高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_ice">
    <text>スノーフレーク</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_medusa_text">
    <text>
%c[pda_white]«ジェリーフィッシュ»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]この重力によるアーティファクトは、有毒/化学粒子を引き付けて吸収し、体への毒物中毒の影響を減らす。ゾーンでは非常に一般的であり、危険/致命的な化学/毒性物質にさらされた人々を治療するために、ゾーン外でも非公式に使用されている。このアーティファクトは重力場の影響で質量が増えているようで、非常に重い。火と化学的なアノマリーから放出される熱や酸から所有者を僅かに保護する。放射線量は最も少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_medusa">
    <text>ジェリーフィッシュ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat_text">
    <text>
%c[pda_white]«ミートチャンク»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは柔らかく、多孔質で、皮膚のような質感を持っており、圧縮することも可能と言われている。この点ではスポンジに似ているが、特定の外部条件にさらされた場合にのみ、その特殊な特性が明らかになる。第1に、すぐ近くに熱源があると、人肉を焼いたような臭いを発する。長時間の曝露は、その燃焼性を高め、発火の原因となる可能性がある。この現象はアーティファクトに損傷を与える訳ではないが、付近のものが熱を帯び、極端な場合にはアーティファクトと一緒に発火することがある。そのため、熱を吸収して他の物に伝えることができると結論付けられる。第2に、スポンジの比喩をさらに伝えるために、表面の細孔は、周囲から少量の毒性を吸収することが知られている。第3に、このアーティファクトは、精神エネルギーを吸収し、それを少しずつ放出することで、精神波の及ぶ領域が生体に与えるダメージをわずかに増幅させる。第4に、生物の皮膚によく似た伝導体であることも知られている。ストーカーのコミュニティ内における特定の情報源は、短期間でも使用した場合、肉体的に疲れ果てた状態になることを示している。第5に、おそらくこのアーティファクトの最も有益な特徴は、ゆっくりと傷を閉じ、傷ついた組織を癒す能力である。放射線量は最も少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat">
    <text>ミートチャンク</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_night_star_text">
    <text>
%c[pda_white]«ナイトスター»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]この光るアーティファクトは、局所的に質量を増加させる指向性の重力場を発生させることができる。このため非常に重い。酸と熱から保護する。内部コアが美しいため、世界中の宝石商から非常に人気があるが、下手な処理を行うと、小さな建物を吹き飛ばす程の爆発が起こる可能性があるため、注意すること。そのため、爆発の可能性を最小限に抑えるためにも、専用の機械で研磨したほうがいいだろう。さらに、このアーティファクトは外核だけが放射線を放出する。また、周囲から毒や化学物質を吸収する。吸収される毒の量はごく僅かではあるが、アーティファクトハンターにとっては有益なものとなる。しかし、これは比較的安価であり、所持金が少ないストーカーでも、購入する機会があれば購入できるだろう。放射線量は少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_night_star">
    <text>ナイトスター</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_soul_text">
    <text>
%c[pda_white]«ソウル»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、傷の回復率を劇的に高める、べたつくなにかを分泌するという、まさにユニークな特性を持つ有機アーティファクトである。リーズナブルな価格と魅力的な外観のおかげで、貴重なコレクターズアイテムとなっている。有機物で、非常に可燃性が高いので、焚き火やその他の熱源の近くに持ち運ばないように。60°C以上の温度にさらされると自然発火することが知られている。このアーティファクトは、化学物質を吸収することで、高レベルの毒性および化学的保護を提供する。そして、傷に塗ると痛みを和らげ、回復率を上げるするべたつくなにかを生成するための土台として使用する。一方、精神波の影響を増幅させ、さらに身体への電気ダメージを増加させる。また、所有者からパワーを吸い取ることも知られている。アーティファクトは高密度ではないため、さほど重くない。放射線量は少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_soul">
    <text>ソウル</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_vyvert_text">
    <text>
%c[pda_white]«レンチド»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]この奇妙な形をしたアーティファクトは、重力活動が活発な場所で形成される。化学・有害物質を吸収するスポンジのような役割を果たし、外部の有毒物質、既に体内に入り込んだ化学粒子から保護する。臓器のように見えるが、実際は珊瑚に近い。非有機的な性質のため、不燃性である。これは酸と熱から保護する。特に大きな関心を持つ派閥はいないため、アーティファクトの用途を見つけるために研究や実験をする科学者に売却されることが多い。密度が高く非常に重い。放射線量は少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_vyvert">
    <text>レンチド</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_compass_text">
    <text>
%c[pda_white]«コンパス»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]希少なアーティファクトであり、発見されてから数年が経過している。このアーティファクトは、アノマリー領域の隙間を見つけられる。これは、複雑なアノマリー領域を無傷で通過するのを手助けしてくれると考えられている。しかし、正しい扱い方を知っている人は非常に少ない。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_compass">
    <text>コンパス</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart_text">
    <text>
%c[pda_white]«ハート・オブ・オアシス»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは、伝説のオアシスの中心で発見された。これは植物が結晶化したもので、オアシスの治癒力を身につけたものと思われる。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart">
    <text>ハート・オブ・オアシス</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_glass_text">
    <text>
%c[pda_white]«ファイアフライ»アーティファクト

\n%c[d_green]情報
%c[ui_gray_1]このアーティファクトは科学の未知の分野と相互作用し、生物の組織や臓器の再生速度を大幅に上げ、代謝プロセスを正常化する。このアーティファクトは文字通り、重傷を負ったストーカーを数分で回復させる。一方、強力な熱源にさらされると自然発火することがある。また、精神波の及ぶ領域とエレクトロアノマリーの悪影響を増幅させる。さらに、スタミナを消耗させ、スタミナの回復速度を遅くする。しかし、これは人体のありとあらゆる致命的な化学物質を吸収する。さらに、毒物からも保護し、毒素や神経損傷の影響を中和する中和化学物質を血流に注入するようである。そのため、化学・生物兵器によるテロ攻撃をより容易に管理できるため、軍事業界では需要が高い。残念ながら、非常に珍しいものである。放射線量は非常に高い。

\n%c[0,200,200,200]特性: 
%c[ui_gray_1]・アーティファクト
%c[ui_gray_1]・装備可能</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_artifacts_glass">
    <text>ファイアフライ</text>
  </string>
</string_table>