<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>ミュータント</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>ブラインドドッグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ブラインドドッグ」
		\nゾーンの至る所に蔓延る、象徴とも言えるミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n二度目の大規模エミッション以降、ゾーンでは何世代もの犬たちが生死を繰り返してきた。過酷な環境下で世代を重ねるごとに、放射線と変異の影響はより色濃く、残酷にその姿を変えていった。
		\n \n急速な突然変異と環境への適応を繰り返した結果、今や他の生物を捕食し脅かす、強化された狩猟動物へと変貌を遂げている。
		\n \n大半の個体は視覚を完全に失っているが、その代償として一種のテレパシーに近い知覚を発達させており、壁などの遮蔽物越しに獲物の位置を正確に感じ取ることが可能だ。
		\n \n祖先であるオオカミと同様に組織的な群れで狩りを行うため、大きな群れとの遭遇は、重装備をした熟練のストーカーにとっても命を落としかねない十分な脅威となる。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>ブラッドサッカー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ブラッドサッカー」
		\nその名の通り、生者の鮮血を主食とする恐るべき捕食者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n半ば伝説的な存在であり、ストーカーたちの間ではゾーンに潜む「死の危険」と「狡猾さ」の象徴として語り草になっている。
		\n \nこれほどまでに恐れられる理由は、このミュータントが比較的珍しいことに加え、一度目を付けられた犠牲者の生存率が絶望的に低いことにある。
		\n \n数少ない生還者の証言によれば、筋骨たくましい猫背の人型生物で、口の周りには無数の触手が生えているという。
		\n \n最大の特徴は光学迷彩能力だ。一時的に肉眼ではほとんど見えない状態になることができる。
		\n \n通常、この透明化は長くは続かないが、獲物を背後から不意打ちする際や、自分の接近を気づかせないために極めて効果的に使われる。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]擬態、吸血
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • かつてグレートスワンプには、犠牲者を連れ去るという極めて希少な亜種が存在していたと言われている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>ボア</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ボア」
		\nゾーンでよく見られる一般的なミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n肉体的な構造そのものに劇的な変化はないものの、ゾーンに生息するイノシシは人間の肉の味を覚え、その知能も野生の個体より遥かに鋭くなっている。
		\n \n大型の動物であり、生存能力と攻撃性の両面において、ゾーンの外にいる普通のイノシシを大きく上回っている。
		\n \n変異の影響は外見にもはっきりと現れている。体毛の大部分が抜け落ちている一方で、特定の場所には針のように硬い毛がびっしりと生え揃っているのが特徴だ。
		\n \n通常、遠くにいる敵をわざわざ深追いすることはないが、フレッシュや他のボアと大きな群れを作って行動する傾向がある。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>バーラー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>
		%c[pda_white]「バーラー」
		\n様々な地下施設に巣食うミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n肥大化した醜い体格を持つ人型の生物であり、ボロボロの衣服を身に纏って強い光を避けるように暗闇の中に潜んでいる。
		\n \nその正体は、かつて行われていた念動力開発プログラムの一環として、囚人を対象とした遺伝子実験が生み出した悲劇の産物だ。彼らは強力なテレキネシスを自在に操ることができる。
		\n \n目に見えないエネルギーの衝撃波を放ち、周囲の重量物を投げ飛ばす能力は、このミュータントの狡猾な知能と相まって、対峙する者に絶望的な戦闘を強いる。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接、精神波による攻撃
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]念動力
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 一部の個体は、鳥や犬の鳴き声、人間の笑い声、さらには赤ん坊の泣き声までも模倣できる。
		\n • 戦闘では獲物を疲弊させる戦術を好む。念動力で装備を重く感じさせスタミナを奪うため、重装甲のストーカーほど窮地に陥りやすい。
		\n • 彼らの主食は人肉と「キムチ」であると言われている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>キャット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>
		%c[pda_white]「キャット」
		\n著しい突然変異を遂げた、ゾーン固有のヤマネコだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n元々はごく普通の飼い猫であったが、ゾーンの影響下で特異な進化を遂げた結果、人間にとって危険な存在へと変貌した。
		\n \n彼らは主に単独、あるいは最大3匹程度の小規模な群れで活動し、森林の茂みなど静かで人目につきにくい場所を根城にしている。
		\n \n狩りの手法は極めて狡猾だ。1匹が獲物の注意を正面から引きつけている隙に、他の個体が死角から音もなく忍び寄る。そして、標的が失血で衰弱するまで、鋭い爪と牙で執拗に傷を負わせ続ける。
		\n \n本性はかなり臆病であり、通常は標的を長時間尾行して観察する。自らの勝利が確信できる絶好の機会が訪れるまでは、決して姿を現すことはない。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • キャットは、経験の浅いストーカーたちが命を落とす主な要因となっている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>キメラ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>
		%c[pda_white]「キメラ」
		\n大型のネコ科動物を思わせるミュータントだ。その大きさと見た目は、成長したライオンによく似ている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n生物学的に完成された「殺人マシン」と言っていいだろう。単純な力も強いが、それ以上に、恐ろしいほどのスピードと攻撃性の高さで獲物を圧倒する。
		\n \n体内には予備の臓器をいくつも備えており、人間のような中心的な血管系を持たない特殊な体組織をしている。そのため、致命的な怪我や大量出血を負わされても、平然と動き続けることができる。
		\n \n第二の頭部は広い視界を確保し、強靭な後ろ脚は長距離の跳躍を可能にする。そしてカミソリのように鋭い爪と牙は、あらゆるスーツを簡単に引き裂いてしまう。
		\n \n基本的には夜行性で、昼間はどこかに身を潜めて休んでいることが多いが、真昼間から襲いかかってくることもある。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]高い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]俊敏、再生能力
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 弾丸を跳ね返すほどの頑丈さを持つ一方で、化学および熱性アノマリーに対しては著しく脆弱である。
		\n • 基本的には単独行動を好むが、稀に二頭一組で狩りを行う個体群も確認されている。
		\n • 2012年、ザトンとジュピター周辺を恐怖に陥れた二頭の強大なキメラが存在した。それらは最終的にアレクサンダーと名乗るストーカーの手によって仕留められた。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>コントローラー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>
		%c[pda_white]「コントローラー」
		\nゾーンにおいて最も強力な超能力を持つミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n不自然に膨れ上がった頭部を持ち、一見すると人間に似た姿をしているが、その実態は他の生物の精神を直接支配し、意のままに操る怪物である。
		\n \n他の精神系ミュータントとは異なり、コントローラーは物を動かすような真似はしない。奴が狙うのは「心」そのものだ。文字通り、相手の脳を直接書き換えることで攻撃を仕掛けてくる。
		\n \nコントローラーが放つ指向性の精神攻撃は、受けるたびに脳へ深刻なダメージを与える。また、奴の周囲に漂う負のエネルギーに晒され続ければ、最終的には自ら死を選ぶか、あるいは理性を失ったゾンビへと成り果てるだろう。
		\n \n奴らが超能力を使えるのは、自分の目で見ている相手だけだと考えられている。そのため、岩や壁などの遮蔽物をうまく使って視線を切ることが、この怪物との戦いを生き抜くための唯一の鍵となる。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接、精神波
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]持続的な精神汚染、超能力、精神操作\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_crow">
		<text>カラス</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
		<text>
		%c[pda_white]「カラス」
		\nゾーンで生き残った唯一の鳥類だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nMilitaryのパイロットたちは、迷路のように入り組んだ重力アノマリーに巻き込まれないよう、高性能な探知機を駆使して飛行している。しかし、カラスたちがどうやってゾーンの空を安全に飛び回っているのか、その仕組みは今もなお大きな謎のままだ。
		\n \nゾーンの他の野生動物がことごとく変異しているのに対し、なぜカラスだけが遺伝的な影響をほとんど受けず、元の姿を保っていられるのか。それらを解明する手がかりとなる情報は、現時点ではほとんど存在しない。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]なし
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>フレッシュ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>
		%c[pda_white]「フレッシュ」
		\n激しい変異を遂げた豚のなれの果てだ。ゾーンの中では、比較的害の少ないミュータントとして知られている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n第二の大災害の後、ゾーンに取り残された多くの生物と同じように、家畜の豚もまた深刻な変異に見舞われた。その影響は体の仕組みを司る遺伝子レベルにまで及んでいる。
		\n \nその結果、この動物の姿形は劇的な変化を遂げた。前脚は地面を掘り返したり死肉を切り裂いたりするための「ハサミ」のような鋭い形状に変わり、胴体は異様なほどに膨れ上がっている。
		\n \nフレッシュは基本的に臆病な存在だ。ストーカーが近づけば大抵は鳴き声を上げて逃げ出していく。ただし、こちらから先に攻撃を仕掛けたり、逃げ場のない場所に追い詰めたりした場合は、必死に反撃してくるため注意が必要だ。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>フラクチャー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>
		%c[pda_white]「フラクチャー」
		\n元は人間だったようだが、その思考は野生動物のように変わり果ててしまったミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n他の人型ミュータントとは違い、フラクチャーはかつての人間としての面影を色濃く残している。ボロ布のような服をまとった猫背の老人にどこか似ているが、その身長は2メートルをゆうに超える。
		\n \nこのミュータントの正体については、まだ多くの謎に包まれている。第二の大災害より前にこの地域へ不法に住み着いていた元住民だという説もあれば、何らかの遺伝子実験の犠牲者だったという説もある。
		\n \n異常に大きく膨れ上がった両腕の重みのせいで、その体は常に前かがみになっている。ひとたび戦闘になれば、その腕は棍棒のように振り回され、大人の男でも簡単に叩き伏せてしまうほどの怪力を発揮する。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ストーカーを見つけると、まるで助けを求めるような声を上げることがある。それが仲間のミュータントを呼ぶ合図なのか、あるいはストーカーを誘い出そうとしているのかは分かっていない。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>カーリック</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>
		%c[pda_white]「カーリック」
		\n人里離れた場所に潜むことを好む、小人のような姿をした極めて珍しいミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nバーラーとの関係ははっきりしていないが、単なる偶然とは思えないほど、両者には多くの共通点が見られる。
		\n \n数少ない目撃記録によれば、カーリックは特定の場所やアーティファクトに対して強い執着を見せる。まるでそれらを守る役割を与えられているかのように、近づく者すべてを容赦なく攻撃する。
		\n \nこのミュータントに遭遇した者の多くは、体に傷がないまま死んでいるか、あるいは正気を失った状態で発見される。そのため、詳しい生態については今もほとんど分かっていない。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接、超能力
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]持続的な精神汚染、ファントム投影、超能力、念動力
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • よくバーラーと比較されるが、カーリックは物を動かす力よりも、テレパシーや幻覚を見せる能力を多用する傾向がある。
		\n • もし両者が何らかの実験で生み出されたのだとすれば、カーリックはバーラーへと進化する前の初期段階の姿である可能性も十分に考えられる。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_lurker">
		<text>ルーカー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_lurker_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ルーカー」
		\n大型で身軽な体躯と、驚異的な筋力を併せ持つミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n確かな証拠のない噂によれば、第二のチェルノブイリの惨劇が起きる前、ゾーン内の秘密研究所で複数の動物を掛け合わせて作られた「ハイブリッド生物」だと言われている。実際に初めて目撃されたのは、2013年のプリピャチ郊外でのことだった。
		\n \n何層にも重なった頑丈な皮膚、異常に発達した筋肉、そして鋭い聴覚を備えており、ゾーンの過酷な環境を生き抜くための高い能力を持っている。強靭な後ろ脚を使った長距離の跳躍が得意で、着地と同時に強烈な一撃を叩き込んでくる。
		\n \n地元のハンターたちの間では、独特な黄色い輝きを放つルーカーの眼球が、希少な収集品として珍重されているようだ。
		\n \n%c[pda_blue]統計
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>ポルターガイスト</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ポルターガイスト」
		\nゾーンの深部に潜む、姿がほとんど見えない不可解な存在だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n一部のストーカーからは「幽霊のような超自然的な存在」と恐れられており、主に古びた廃ビルや放棄された地下施設に棲みついている。
		\n \nその正体については一切が謎に包まれているが、致死量の放射線を浴びて死んだストーカーの怨念が形になったものだ、という噂が絶えない。
		\n \n神出鬼没な性質はまさに幽霊そのものであり、周囲にある重い物体を宙に浮かせて外敵に投げつける習性から、その名で呼ばれるようになった。
		\n \n残念ながら、この生物に関する情報の多くは、信憑性に欠ける曖昧な噂話の域を出ていないのが現状だ。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]テレキネシス、精神波による攻撃
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]超能力
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ベテランのストーカーたちは、ポルターガイストにも実体があり、倒せばその肉体が姿を現すと主張している。しかし、実物を見たことがないルーキーたちがその話を信じることは滅多にない。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>スードウドッグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スードウドッグ」
		\nゾーンで頻繁に遭遇する、狂暴な犬型のミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nその名に反して、祖先は犬ではなく、第二の災害時にゾーンの森に生息していたオオカミであると考えられている。
		\n \nとはいえ、現在の姿にオオカミの面影はほとんど残っていない。頭部は丸みを帯びて巨大化し、強靭な顎には無数の鋭い牙が並んでいる。
		\n \nブラインドドッグの群れを率いていることが多いが、盲目の親戚たちよりも遥かに速く、力強く、そして攻撃的だ。極めて縄張り意識の強い捕食者であり、自分の領域に踏み込んだ者には容赦なく襲いかかる。
		\n \n発達した筋肉と変異した骨格により、驚異的なスピードで駆け抜け、鋭い跳躍攻撃を繰り出す。その俊敏さは、ゾーンに生息する他のイヌ科ミュータントを大きく上回っている。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]俊敏\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>スードウガイスト</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スードウガイスト」
		\n「ポルターガイスト」の非常に珍しい亜種だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n不気味な黒い雲のような姿をしており、運悪くその縄張りに迷い込んだ者を確実に死へと追いやる恐ろしい存在だ。
		\n \n存在が確認されてからまだ日が浅く、まともな観察も不可能なため、その生態についてはほとんど解明されていない。
		\n \n特定の場所に居着くことはなく、誰も予想できないような場所に突如として姿を現すのが特徴だ。
		\n \n息絶えるとその体は無数の黒い塊に分かれ、そのまま霧のように消えてしまうという。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]テレキネシス、精神波による攻撃
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]超能力\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>スードウジャイアント</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スードウジャイアント」
		\nゾーンでも滅多に遭遇することのない、最大級の巨体と危険度を誇る怪物だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n他の人型ミュータントとは比べものにならないほどの怪力を持ち、並大抵の攻撃ではびくともしない圧倒的なタフさを誇る。
		\n \n不釣り合いなほど巨大な手足で周囲のあらゆるものを粉砕し、その足で地面を強く叩きつけるだけで、近くにある物体を吹き飛ばすほど強力な衝撃波を発生させる。
		\n \n強い縄張り意識を持っているが、基本的には自分のテリトリーの中だけで活動する。そのため、侵入者がすぐに逃げ出せば、しつこく追い回してくることは滅多にない。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]非常に多い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]圧倒的な腕力
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 意外なことに、スードウジャイアントはゾーンのミュータントの中では比較的おとなしい部類に入ると言われている。とはいえ、運悪く出くわしてしまったストーカーにとって、それが慰めになることはないだろう。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>サイドッグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サイドッグ」
		\n特殊な精神能力を操る、スードウドッグの珍しい亜種だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n最大の特徴は、他の生物の精神に干渉して、自分自身の幻影を一度に何匹も作り出す能力だ。
		\n \nこれらの幻影は、精神波の及ぶ領域や他のミュータントが見せるただの幻とは異なり、まるで実体があるかのように標的に直接ダメージを与えてくる。
		\n \n毛並みに灰白色の縞模様がある点を除けば、見た目は普通のスードウドッグとほとんど見分けがつかない。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接、幻影
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]俊敏、超能力\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_psysucker">
		<text>サイサッカー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psysucker_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サイサッカー」
		\n独自の精神能力を操る、ブラッドサッカーの特殊な変異種だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nこのミュータントの起源は判明していない。ゾーンの中でも最も謎が多い存在の一つとされている。
		\n \n標本の解剖結果によれば、ブラッドサッカーの近縁種であり、姿を消す光学迷彩など多くの共通点を持っている。一方で、サイサッカーは同類たちとは異なり、極めて発達した神経系を持っていることが判明した。これが、相手の意識に干渉して自分の幻影を作り出すという、特有の能力の源となっている。
		\n \n皮膚は老化が進んでいるかのように非常にもろく、顔にあるはずの触手も退化して失われている。こうした身体的な弱さを補うために、肉弾戦による奇襲よりも精神能力を多用するようになったと考えられている。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接、精神波による攻撃
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]擬態、幻影投影\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
		<text>パイロガイスト</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
		<text>
		%c[pda_white]「パイロガイスト」
		\n発火能力を操る「ポルターガイスト」の珍しい亜種だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n炎のような輝きを放つ陽炎のように見えるため、姿が見えにくい通常のポルターガイストとは簡単に見分けることができる。息絶えると、血と炎が混じり合った塊となって激しく弾け飛ぶ。
		\n \n物を動かす力は持っていないが、その代わりにバーナーアノマリーに似た激しい炎の柱を噴き出し、標的を焼き尽くすという強力な攻撃手段を持っている。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]炎
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]超能力\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>ラット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ラット」
		\n廃墟となった建物やその周辺をうろつく、常に飢えた小型の齧歯類だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n大抵は群れで行動し、単独で姿を現すことは滅多にない。ネズミは古くから常に人間の影に寄り添ってきた存在であり、もし人類が滅びれば、彼らがすぐにその座に取って代わるだろう。
		\n \n非常に賢い性質を持ち、獲物を多方向から包囲して襲いかかる。四方八方を囲まれてしまった獲物が生き延びる見込みは極めて低い。
		\n \n通常は放棄された建物などに棲みついており、危険を敏感に察知して巧みに回避する習性がある。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • ゾーンで最も危険性の低いミュータント。ストーカーにとっては脅威としてよりも、食肉目的で狩られることの方が多い存在だ。
		\n • トゥシュカノの近縁種にあたるが、攻撃性は低く、外見上の目立った変異も見られない。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>スノーク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スノーク」
		\n恐ろしい変異を遂げた兵士やストーカーの成れの果てだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nボロボロになった軍服やガスマスクなどの装備の残骸を身に着けていることから、かつては人間であったと推測される。しかし、いかなる過酷な環境が人間をここまで無残に変貌させるのか、その真相は想像を絶するものだ。
		\n \nスノークは知性を失い、完全に獣としての生活様式を送っている。四つん這いで地面を跳ね回るように移動し、獲物の匂いを嗅ぎつけるために常にガスマスクの奥で鼻を鳴らしている。
		\n \n他の多くの捕食者と同様に、彼らはストーカーを待ち伏せし、狡猾で計算高い狩りを行う。電光石火の反射神経と異常に発達した足の筋肉から正確な大跳躍を繰り出し、空中で標的に組み付いて瞬く間に引き裂いてしまう。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]平均的
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]俊敏
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 当初は、ゾーンへの初期の軍事遠征で「不運にも」生き残ってしまったウクライナ軍兵士だという説が有力だった。しかし、2018年を過ぎてなお新たな個体が現れ続けているという事実は、その正体について「常に供給源が存在する」という、より不吉な憶測を呼んでいる。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>トゥシュカノ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>
		%c[pda_white]「トゥシュカノ」
		\n2本の後ろ脚で機敏に飛び回る、齧歯類に似た小型のミュータントだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n野生のトビネズミに酷似した移動方法から、その名が付けられた。
		\n \n起源については、第二の災害より以前にゾーン内の研究所で実験対象として飼育・訓練されていたネズミが野生化したものだと考えられている。
		\n \n主に廃墟となった建物の暗がりに、最大10匹ほどの群れを作って生息している。彼らにとって相手がミュータントであろうとストーカーであろうと関係はない。自分たちが狩れると判断したものは、何でも食らい尽くす。
		\n \n近縁種のラットと同様に非常に知能が高く、四方八方から獲物を包囲して一斉に襲いかかる習性がある。一匹一匹は小さいものの、その群れによる波状攻撃は、自分たちより遥かに大きな獲物であっても瞬く間に食い殺してしまうほどの脅威となる。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]速い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>ゾンビ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゾンビ」
		\nかつて人間だった者たちの成れの果て。生存に必要な反射神経の名残だけが残っている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾンビは、物語に出てくるような墓から蘇った死者ではない。強力な精神攻撃や精神波の及ぶ領域に曝された結果、自我を完全に喪失し、肉体の抜け殻と化した「生ける屍」である。
		\n \n彼らは精神の退化が最終段階にまで達しており、銃器などの道具を扱う知性すら残されていない。
		\n \n動きは鈍く、生気のない足取りで徘徊するその姿はまさに半死半生だ。彼らを突き動かす衝動は、今や「食事」と「睡眠」という最も根源的な本能のみに絞られている。
		\n \n通常、ここまで退化した個体に遭遇することは非常に稀だ。なぜなら、大部分の者はこの段階に至る前に、過酷なゾーンの環境に耐えきれず命を落としてしまうからである。
		\n \n%c[pda_blue]統計%c[pda_white]
		\n%c[pda_white] • 攻撃種別: %c[pda_white]近接
		\n%c[pda_white] • 生命力: %c[pda_white]低い
		\n%c[pda_white] • 移動速度: %c[pda_white]遅い
		\n%c[pda_white] • 特性: %c[pda_white]なし
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • その姿はあまりに悲惨だ。彼らに永遠の安息を与え、苦痛から解放してやるのがせめてもの情けだろう。\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>