<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>人物</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_arnie">
		<text>アーニー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アーニー」%c[pda_white]
		\n元は密輸業者だが、今ではロストクにある「アリーナ」の主催者として知られている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nアーニーが取り仕切るアリーナは、ロストクにおける数少ない娯楽であり、血気に逸る荒くれ者やギャンブラーたちの溜まり場だ。
		\n \n試合のほとんどはどちらかの死で決着するが、名声や金を求める野心家や、どん底から一発逆転を狙う者たちの挑戦が絶えることはない。
		\n \nDutyは彼のビジネスに複雑な感情を抱きつつも、捕らえたミュータントやBanditを「駒」としてアリーナに供給している。これは、共通の敵の戦い方を観衆に知らしめるという教育的な意図もあるようだ。
		\n \nまた、アリーナは膨大な借金の返済や、名誉を懸けた争いなど、ストーカー同士の揉め事を清算する場としても利用されている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>アショット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アショット」%c[pda_white]
		\nヤノフ駅を拠点とするFreedomの陽気で楽観的なトレーダー。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n本人によれば「高品質な装備を安く売りすぎている」せいで、ブラックマーケットの同業者から暗殺の標的にされているらしい。
		\n \n彼はヤールという名の年老いたストーカーと長年の相棒であり、何も知らないストーカーを二人でからかって遊ぶのが日常茶飯事となっている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_aslan">
		<text>アスラン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アスラン」%c[pda_white]
		\nデッドシティのトレーダーであり、ダッシュマンの下で働いている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nスイスからゾーンにやって来た。現在は物資の調達を担当するかたわら、Mercenaryたちの溜まり場でバーテンダーも務めている。スイスは、彼が顧客のために暗殺の仕事を請け負った最後の地でもある。
		\n \n彼は親しい人間に対しても秘密主義を貫くことで知られている。様々な派閥のパッチを使った独自の「宝くじ」を考案したが、彼がパッチを集める真の理由は誰にもわからない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_aspirin">
		<text>アスピリン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ソストラドフ中尉」%c[pda_white]
		\nロストクの工場跡に駐屯する、Dutyの若き将校であり衛生兵だ。
		\nストーカーたちの間では%c[pda_green]アスピリン%c[pda_white]の名で広く知られている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンにおいて、まともな医療知識を持つ者は極めて稀だ。そのためアスピリンは自身の派閥だけでなく、ロストクを通りかかる他のストーカーたちにも進んで治療の手を差し伸べている。
		\n \n「無実の市民を守る」というDutyの理念に深く共感してはいるが、彼はミュータントを直接殲滅するのではなく、襲撃から生還した者たちを治療することで自身の理想を体現している。
		\n \nソストラドフ中尉の献身的な活動は、これまで多くのストーカーを死の淵から救い、再び立ち上がる力を与えてきた。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>アクセル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アクセル」%c[pda_white]
		\nザトンのスカドフスク号で衛生兵をしている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n口数の少ないストーカーであり、その素性を知る者はほとんどいない。しかし、出回っている噂によれば、彼は義母から逃れるためだけにゾーンへやってきたらしい。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>バーキープ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>
		%c[pda_white]「バーキープ」%c[pda_white]
		\nロストクの100ラッズ・バーのオーナー。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nロストクはゾーンの中でも人通りの多い地域の中心に位置しており、彼は極めて重要なトレーダーとしての役割を担っている。過酷な探索から帰還した者、あるいはこれから死地へ向かう者にとって、彼は文字通り命綱とも言える存在だ。
		\n \nバーの運営だけでなく、寝床の貸し出しから装備の調達、さらには仕事の斡旋や報酬の支払いまで一手に引き受けている。
		\n \nゾーンの中心部へと続くルート開拓を主導した先駆者の一人でもあり、多くのストーカーから絶大な信頼を寄せられている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>ベアード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ベアード」%c[pda_white]
		\nスカドフスク号のバーテンダーであり、アーティファクトの仲買人でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーン中心部付近における重要人物の一人。実質的にザトンのストーカーたちをまとめ上げるリーダー的な存在として知られている。
		\n \n主な関心事はアーティファクトの回収だが、それ以外にも多種多様な仕事の斡旋を行っている。助けを求める者には、常に手を差し伸べる用意があるようだ。
		\n \n彼が営むバーは「100ラッズ・バー」に次いで賑わっており、もはやスカドフスクの代名詞と言っても過言ではない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_butcher">
		<text>ブッチャー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ブッチャー」%c[pda_white]
		\nゾーンで最も経験豊富なミュータントハンターの一人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n大半のストーカーとは異なり、彼はアーティファクトに一切の関心を示さない。ゾーンでの狩猟そのものをスポーツとして楽しんでいるようだ。
		\n \n獲物を仕留めるその腕前はあまりにも有名で、彼の店にはアドバイスや武勇伝を求めるルーキーたちが絶えず集まってくる。噂によれば、ゾーンに生息する全種類のミュータントを、少なくとも一度は仕留めたことがあるという。
		\n \n現在はガベージを拠点に商売を営んでいる。高品質な狩猟用装備を格安で提供するほか、ミュータントの肉やトロフィーを持ち込むストーカーには快く報酬を支払うなど、狩猟への情熱は今も衰えていない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>カーダン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>
		%c[pda_white]「カーダン」%c[pda_white]
		\nアルコール依存症を克服した、経験豊かな熟練技術者。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nジョーカーとバージという2人の友人と共にゾーンへやって来たが、酒の勢いで激しい口論になり、それぞれ別の道を進むことになった。
		\n \nその後、彼はスカドフスク号に流れ着き、さらに酒に溺れる日々を送っていたが、かつての友人たちの死を知り、ようやく酒を断つことを誓ったという。
		\n \nゾーンに足を踏み入れる以前、彼は2004年に計画が凍結されるまで、ガウスライフルの試作機である「プロジェクト62」の開発に携わっていた経歴を持つ。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_chernobog">
		<text>チェルノボグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「チェルノボグ」%c[pda_white]
		\nSinを統べる支配者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n元は死刑囚だったが、極秘実験の末にコントローラーを彷彿とさせるミュータントへと変貌を遂げた。ゾーン誕生の直後にSinを密かに組織し、ストレロックによって共同意識体が破壊された際、彼らの研究を継承することを自らの使命とした。
		\n \nカリスマ性と先見の明を兼ね備えたリーダーであり、ゾーンこそが世界を罪から浄化する手段だと確信している。だがその実態は、己の理想を叶えるためなら手段を選ばない、冷酷な狂信者にほかならない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>コールド</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>
		%c[pda_white]「コールド」%c[pda_white]
		\nClear Skyの再建に尽力し、現在は同派閥を率いている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n元々はバーテンダーだったが、派閥の主要メンバーの多くが死亡、あるいは行方不明になったことを受けて指揮権を引き継いだ。ゾーンでも数少ない、数奇な運命によってリーダーの座に就いた男だ。
		\n \n陽気で人当たりが良く、下品なジョークを好む人物として仲間に親しまれている。外の世界に居場所を見つけられなかったことが、彼をゾーンへと駆り立てた。
		\n \n彼が正しい決断を下したことに疑いの余地はない。彼はClear Skyをかつての栄光へと導き、現在ではゾーンにおける重要勢力の一角として確固たる地位を築いている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
		<text>ダズボグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ダズボグ」%c[pda_white]
		\nSinで尊敬される技術者として仕えている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n1990年代後半に「ジェネレーター」の建設に携わったエンジニアだ。長年にわたり極秘設備の保守点検のためにゾーンに留まり続け、2006年6月、運命に導かれるようにして第一次エミッションに遭遇した。
		\n \n水と食料が尽きかけ、X-2研究所に閉じ込められていた彼は、チェルノボグ率いる「Sin」によって救い出された。「ヴィーラージ」の実現に欠かせないその高い技術力を評価され、彼は教団内で特別な地位を与えられた。
		\n \n数十年が経過した今もなお、彼はその知識を振るい、同胞たちがゾーンを広げるために必要なSinのあらゆる装備のメンテナンスを行っている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
		<text>デグチャレフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
		<text>
		%c[pda_white]「アレクサンダー・デグチャレフ」%c[pda_white]
		\nウクライナ保安庁の調査官であり、ゾーン内の他の軍隊とは独立した権限で活動している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nMilitaryのストーカーとしての経験が豊富で、潜入工作員でもある彼は、ゾーン内で数々の極秘任務を遂行してきた。意外なことに、ストーカーたちを積極的に支援する姿勢から、彼らの間で厚い信頼を得ている。
		\n \n度重なる大規模なエミッションが西側の国際研究グループの関心を集める中、彼は現在、ゾーンの数多の機密を外部の好奇の目から隠蔽することを目的とした「アフターグロー作戦」の指揮を執っている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>ドクター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ドクター」%c[pda_white]
		\nストレロックのグループの数少ない生き残りの一人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼にまつわる噂は絶えないが、最も有名なのは、彼が「ゾーン内のあらゆる生き物を治療する」という志を抱き、「願望機」へと辿り着いた最初のストーカーだという話だ。
		\n \n願いは叶い、彼は万物を癒やす力を得たが、代償として人間とミュータントを区別する能力を失ったのだと言われている。
		\n \nしかし、ドクター自身はこれらを単なる作り話だと一蹴しており、「願望機」に辿り着いて生きて帰った者など存在しないと断言している。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 凶暴なスードウドッグを手懐けることに成功した、極めて稀な人物でもある。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_drekavac">
		<text>ドレカヴァク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ドレカヴァク」%c[pda_white]
		\nSinの創立メンバーの一人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーン誕生以前から実験体にされていた数多くの被験者の中で、彼は数少ない生き残りの一人である。ノウアスフィアに同調する人間を創り出す実験の過程で、彼は微弱ながらも精神能力を獲得した。
		\n \nその特異な出自と、同胞たちの意識を集合的に結びつけ調整する能力を買われ、チェルノボグによってSinの「懲罰者」に任命された。これは精神的指導者と小隊長を兼任する重職である。
		\n \nSinの闇の聖戦が本格化した今、ドレカヴァクは「ヴィーラージ」への道を切り開くべく、異教徒の頭蓋を砕きながら狂信的な同胞たちを最前線で率いている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_eidolon">
		<text>エイドロン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
		<text>
		%c[pda_white]「エイドロン」%c[pda_white]
		\nMonolithが誇る、悪名高き最強の戦士だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nMonolith兵の多くが使い捨ての駒に過ぎない中で、この男は一騎当千の怪物として恐れられている。「ブレイン・スコーチャー」を再起動させ、ゾーン中心部への道を再び閉ざした張本人でもある。
		\n \n噂によれば、彼はプリピャチの街並みを音もなく徘徊するか、祈りを捧げて時を過ごしているという。「願望機」を目指そうとする者は、例外なく彼の冷徹かつ的確な迎撃によって阻まれる。重傷を負っても一切の怯みを見せない異常な耐久力と、幽霊のように現れる神出鬼没さから、ギリシャ語で「亡霊」を意味するその名が付けられたと推測される。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
		<text>ファナティック</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ファナティック」%c[pda_white]
		\nストーカーとしての献身的かつ攻撃的な姿勢から、その名で呼ばれている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nウルフが陸軍倉庫へ一時的に向かった際、彼はルーキー村の責任者を引き継ぎ、友が戻るまで一人でルーキーたちの面倒を見ていた。
		\n \n現在では村の全権を担っているわけではないが、依然として村の権威ある存在として一目置かれている。しかし、本人は安全な場所に留まって傍観するよりも、外の世界へ繰り出してBanditやミュータントと戦うことを好んでいるようだ。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
		<text>ゲートキーパー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゲートキーパー」%c[pda_white]
		\nMonolithの脅威から「防衛線」を死守し続ける、熟練のストーカーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼は2012年に「ブレイン・スコーチャー」が停止された後、ゾーン中心部へと真っ先に突入した先駆者の一人だった。
		\n \n数年の時を経て、彼は陸軍倉庫へと帰還した。北部で目撃した恐怖から南部地域を守り、再興したMonolithの勢力拡大を食い止めるため、彼は自ら「防衛線」の番人となる決意を固めたのである。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>ゴンタ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゴンタ」%c[pda_white]
		\nプロのミュータントハンターであり、トラッパーの弟子でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nトラッパーの依頼を受け、彼はガルマータ、クラブ、ダニラと共に、近隣のストーカーを恐怖に陥れていたキメラを仕留めるべくザトンへとやって来た。
		\n \nしかし、彼らの狩猟行は当初から不運に見舞われる。ダニラが謎の失踪を遂げ、さらにはクラブも負傷して寝たきりとなってしまったのだ。
		\n \n人手不足を補うために雇ったマグピーというストーカーは、キメラとの交戦中に仲間を見捨てて逃亡。挙句に装備を盗んでヤノフ駅へと姿を消した。
		\n \nその後、あるストーカーの協力を得たゴンタはキメラを討ち取り、ダニラの最期を突き止めた。さらに逃げ延びたマグピーの居場所も割り出し、彼に正義の鉄槌を下したという。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_griffin">
		<text>グリフィン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「グリフィン」%c[pda_white]
		\nプリピャチ郊外で活動する、Mercenaryの工作員だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nダッシュマンの命を受けた彼は、現地一帯の脅威を排除し、組織の支配下に置く任務を遂行していた。作戦は順調に進んでいたが、プリピャチからMonolithの大部隊が怒涛の勢いで押し寄せたことで戦況が一変。彼のチームは撤退を余儀なくされ、現在は書店への籠城を強いられている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>ハワイアン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ハワイアン」%c[pda_white]
		\nヤノフ駅ののんびりとした管理者であり、かつては同地で唯一のトレーダーだった。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nその名に反して、彼が実際にハワイ出身というわけではない。客に挨拶する際、決まって「アロハ！」と声をかけることから、そのニックネームが定着した。
		\n \n現在は、かつての切符売り場と待合室を改装した食堂兼バーの運営に大半の時間を費やしている。
		\n \n彼はFreedomと良好な関係を築いており、その陽気な性格は、駅の明るく友好的な雰囲気を保つための意図的な振る舞いであるとも言われている。プリピャチにほど近いヤノフ駅において、心の安らぎを保つことは不可欠な要素であり、同時に困難な挑戦でもあるのだ。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hip">
		<text>ヒップ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hip_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヒップ」%c[pda_white]
		\nFreedomの元メンバーであり、現在はルーキー村に身を寄せている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼女は比較的早い時期からゾーンに滞在しているが、静かで控えめなストーカー生活を送っており、長年ゾーンの深部に足を踏み入れることはなかった。その強い自立心とは裏腹に、周囲のストーカーたちからは「ルーキーに毛が生えた程度」にしか見られていないのが現状だ。しかし最近の彼女は、そうした評価を覆すべく、新たな人脈作りに力を入れている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
		<text>カランチャ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
		<text>
		%c[pda_white]「カランチャ教授」%c[pda_white]
		\nClear Skyの主任研究員であり、衛生兵も兼ねている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n数少ないClear Skyの初期メンバーの一人である彼は、アーティファクトの実験、ミュータントの組織サンプルの調査、そしてアノマリーの観測にその人生の大半を捧げている。
		\n \n「歩く百科事典」や「計算機」とも評される彼は、必要に迫られて衛生兵の役割を引き受けた。2011年後半の組織崩壊という危機を乗り越えた現在、彼はClear Skyにおいて最も経験豊富な衛生兵となっている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
		<text>キリロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「キリロフ上級中尉」%c[pda_white]
		\nMilitaryの基地において、技術者、通信兵、そして兵器係を兼任している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n元々は一介の通信兵に過ぎなかったが、彼は機械を分解して組み立て直すことにかけて天性の才能を持っていた。
		\n \n「フェアウェイ作戦」の失敗を生き延びた彼は、仲間と共にプリピャチの古いコインランドリー跡へと避難した。そこで彼は撤退の時まで、装備や武器の修理にそのスキルを遺憾なく発揮した。
		\n \nかつての指揮官であったコヴァルスキー大佐は、後に作戦失敗の責任を問われて軍法会議にかけられ、最終的に名誉除隊となった。一方、キリロフ自身はMilitaryの筆頭技術者としてアグロプロムへ駐留することとなった。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_kolin">
		<text>コリン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「コリン」%c[pda_white]
		\n彼の素性についてはほとんど知られていないが、優秀な技術者であり、商売の機微に長けていることは確かだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nコリンはザトンで活動するMercenaryたちを支援するため、ベクターと共にこの地へ移り住んできた。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
		<text>クルーグロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「クルーグロフ教授」%c[pda_white]
		\n生物科学の博士号を持つ教授だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンに赴く以前、彼は動物における病原性突然変異とその影響について研究していた。そうした経歴を考えれば、彼の探究心がこの地へ導かれるのは時間の問題だったと言える。
		\n \nここ数年、彼は同僚のサハロフ教授と共に研究を続けており、いくつかの重大な発見をしたと主張している。だが、彼の専門的な話を正確に理解できるストーカーはほとんどおらず、大抵はわかったふりをして聞き流しているのが実情だ。
		\n \n最近では、ヤンターの移動研究所に自身の研究室を構えるようになり、訪れる者たちへ様々な技術的サポートを提供している。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 彼は、ウルフハウンド率いる傭兵部隊の襲撃から生き延びた数少ないEcologistの一人である。
		\n • 射撃の腕は決して一流ではないが、それでも大半の同僚よりは武器の扱いに長けている。彼が元ストーカーや護衛ではなく、単なる科学者であることを考えれば、これは驚くべきことだ。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
		<text>クズネツォフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「クズネツォフ大佐」%c[pda_white]
		\nゾーンに配属されたすべての国内軍部隊において、事実上の司令官として君臨している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつて不祥事によりゾーンへ左遷された彼は、コードンの検問所を預かるしがない少佐に過ぎなかった。しかし「フェアウェイ作戦」失敗後の混乱に乗じた人事異動により、大規模な軍事基地を統べる司令官へと登り詰めた。
		\n \n縁故主義や裏取引の賜物と噂されるその不透明な昇進は、当初ベテラン将校たちの間に強い反発を招いた。しかし、異を唱える者たちが次々と降格や除隊、あるいはゾーンの最前線へと追放されるに及んで、彼の権力は揺るぎないものとなった。
		\n \n今日では、彼が他派閥からの「賄賂」と引き換えに軍の規則を捻じ曲げている明らかな証拠があろうとも、大佐の意志に異議を唱えられる兵士はほとんどいない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_leopard">
		<text>レオパード</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
		<text>
		%c[pda_white]「レオパード」%c[pda_white]
		\nデッドシティに身を置く、経験豊富なMercenaryのガイドだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nデッドシティは、経験豊富なストーカーにとっても決して安全な場所ではない。レオパードはこの街の地下に張り巡らされた下水道網を熟知している数少ない人物の一人であり、その類まれな知識を駆使して、依頼者たちを都市の内部やその先へと安全に導いている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_leshiy">
		<text>レシー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
		<text>
		%c[pda_white]「レシー」%c[pda_white]
		\n陸軍倉庫にいるFreedomの偵察役であり、空き時間にはガイドの副業もこなしている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nレシーはエネルギッシュな老人だ。ルーカッシュと出会いFreedomに加わる以前は、数年間にわたりMercenaryとしてゾーンで実戦経験を積んでいた経歴を持つ。
		\n \nルーキーをコードンまで案内したり、Freedomの仲間をトラック墓地の安全なルート、あるいはさらに遠方の辺境へと導いたりと、その陽気な人柄と確かな腕前で周囲から親しまれている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>ライブラリアン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ライブラリアン」%c[pda_white]
		\nその名（司書）に反して、Clear Skyの拠点でバーテンダーを務めている人物だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n大規模なエミッションによってグレートスワンプがゾーンの他地域から遮断された際、彼は容易に脱出できない状況に陥ってしまった。
		\n \nBanditの手にかかるか、あるいはそれ以上に悲惨な最期を遂げるかという窮地に立たされた彼は、はるか南の果てへと逃れ、Clear Skyに身を投じた。その後、前任のコールドがリーダーに昇格したことに伴い、彼がバーテンダーの役割を引き継ぐこととなった。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
		<text>リンピド</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
		<text>
		%c[pda_white]「リンピド」%c[pda_white]
		\nBanditに所属する、長年の経験を持つ技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつては工場で機械エンジニアとして働いていた経歴を持ち、その技術力が本物であることに疑いの余地はない。
		\n \nしかし、酒の席で起こした乱闘騒ぎが原因で職を追われると、彼は重度のアルコール依存症に陥り、間もなく妻も家も失うという転落人生を歩むことになった。
		\n \nすべてを失った彼は、人生をやり直すべくゾーンへと足を踏み入れ、ガベージでBanditたちと遭遇した。それ以来、彼らの専属メカニックとして、この無法地帯に自らの居場所を見出している。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>ロキ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロキ」%c[pda_white]
		\nヤノフ駅におけるFreedom駐屯部隊のリーダーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n「ブレイン・スコーチャー」が無効化され、ゾーン中心部への進出ラッシュが始まった際、ロキはFreedom遠征隊の責任者に任命された。
		\n \n派閥の他のリーダーたちとは異なり、彼は組織のイデオロギーに対して非常に冷静かつ柔軟なアプローチをとっている。その現実的な姿勢は、本来なら対立するはずの派閥からも、Freedomという組織への敬意を引き出すことに成功している。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_loris">
		<text>ロリス</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loris_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロリス」%c[pda_white]
		\nコードン北部の農場に店を構えるトレーダーだ。ルーキーたちに様々な装備を販売している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼は、Banditをコードンから追い出すことに成功したストーカーグループの助けを借りて、現在の農場に居を構えた。シドロヴィッチとの取引関係を清算した後、ロリスは即座に自身の店を開業した。それ以来、初めてガベージへ向かう準備を整えるストーカーたちにとって、欠かせない補給拠点となっている。
		\n \nまた、彼がClear Skyと外界との取引を仲介しているという噂もあるが、真偽のほどは定かではない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_mangun">
		<text>マンガン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ポトリコ上級軍曹」%c[pda_white]
		\n通称「マンガン」は、武器やスーツの修理に日々を費やすDutyのベテラン兵士だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nゾーンが誕生する以前、マンガンは自動車整備士として働いていた。しかし2012年初頭、Militaryがゾーンの特殊な環境下での車両整備に苦戦していると聞くやいなや、すぐさま徴兵局へと志願した。
		\n \n先行した多くの部隊と同様、マンガンの部隊も激しい戦闘に巻き込まれた。Dutyのパトロール隊が介入していなければ、彼は間違いなく命を落としていただろう。命を救われた恩義から、彼は兵役を終えるとすぐにDutyへ入隊し、やがてその武勇により広く名を知られるようになった。
		\n \nしかし、本人は過去の武勇伝を語ることを好まず、むしろ技術的な知識で評価されることを望んでいた。時が経つにつれ、派閥の理想のために戦う日々に疲弊した彼は、ついには重度のアルコール依存症といえる状態にまで落ちぶれてしまった。
		\n \nこの悪癖により何度か不名誉除隊の危機に瀕したが、その度にヴォロニン将軍が処分を取り消している。
		\n \n最終的に、彼は非公式に「前線からの除隊」扱いとなった。つまり、後方に配置されることで、工具や機械に対する情熱を再び派閥のために活かせるようになったのである。
		\n \n他のDuty隊員は彼の過去の功績や技術に一定の敬意を払っているものの、派閥の厳格な規律からすれば彼の素行はあまりに問題が多く、事実上これ以上の昇進の道は絶たれている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_meeker">
		<text>ミーカー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ミーカー」%c[pda_white]
		\nMercenaryのトレーダーであり、武器の供給を担っている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n外界との繋がりを持つミーカーは、ゾーン内のMercenaryたちに高品質な武器を密輸することができる。彼はプリピャチ郊外で活動するグリフィンのタスクフォースに参加し、任務遂行に必要な装備を提供することに同意した。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\nグリフィンの部隊に加わる以前、ミーカーはストライダーのグループに所属していたことが知られている。彼が現在扱っている補給品の一部は、両者が今もなお連絡を取り合っていることを示唆している。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_navigator">
		<text>ナビゲーター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ナビゲーター」%c[pda_white]
		\n経験豊富なストーカーであり、ガイドとして活動している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nDutyがロストクへの入場制限を緩和したことで、ナビゲーターは安全な「100ラッズ・バー」を拠点に、ストーカーをゾーンのほぼ全域へと案内できるガイドとしての地位を確立した。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>ニンブル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ニンブル」%c[pda_white]
		\n密輸された武器やスーツを販売する、利益に目ざとい商人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつてはClear Skyのメンバーとして、その後はシドロヴィッチの運び屋としてストーカーのキャリアを歩み、自身のビジネスを構築するための重要な人脈を築き上げた。
		\n \nゾーンの他のトレーダーとは異なり、彼は入手困難な装備の販売を専門としている。そのため、次にどんな品が手に入るかは彼自身にも予測がつかない。
		\n \nMonolithの脅威が再燃しているにもかかわらず、彼は現在もスカドフスクに留まり、商売を続けている。\n
		\n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • Clear Sky時代の人脈によるものを除けば、彼が扱う装備の多くは、ゾーンから撤退した国連遠征隊の遺産である。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>ノヴィコフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ノヴィコフ」%c[pda_white]
		\n「グレイ」の名でも知られる、Clear Skyのベテラン技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n創設初期からのメンバーであるノヴィコフは、仲間から真の専門家として高く評価されている。コールドによれば、彼は空き缶からライフルを組み上げ、その弾薬まで作り出せるという。
		\n \nClear Skyが事実上の壊滅状態に陥った後、彼はジュピターにある移動研究所でEcologistと契約を結び、技術者としてその腕を振るっていた。しかし、Clear Skyが危機を乗り越えて再建されたことを知り、後に復帰を果たした。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_olivius">
		<text>オリビアス</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
		<text>
		%c[pda_white]「オリビアス」%c[pda_white]
		\nBanditのために戦利品や盗品をさばく故買屋だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつてのBanditのリーダー、ボロフが暗殺された後の混乱に乗じ、彼は瞬く間にダークバレーでの影響力を確固たるものにした。
		\n \n彼自身は表舞台に立つことを嫌うが、派閥が絡む情報、契約、取引において、オリビアスが関与していないものはほとんどないと言っていい。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>オウェル</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>
		%c[pda_white]「オウェル」%c[pda_white]
		\n忠誠心という言葉とは無縁な、ブラックマーケットの商人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n無愛想で粗野な人物であり、スカドフスクの住人の中でも、その性格の悪さと気難しさは際立っている。
		\n \n武器や弾薬の豊富な品揃えを誇るだけでなく、ストーカーが持ち込むあらゆる情報を高く買い取ってくれる情報屋としての側面も持つ。
		\n \n元締めであるスルタンとのつながりや、その粗暴な話し方、外見から、多くのストーカーは彼が元Banditであると信じて疑わない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_peregrine">
		<text>ペレグリン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ペレグリン」%c[pda_white]
		\nヤンターの移動研究所に配属されている、Military所属の技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n元々は徴兵された身であったが、ペレグリンはゾーンでの過酷な経験を通じて、少々頑固ではあるが優秀な兵士へと成長を遂げた。3年前、「クロー」アノマリー領域を調査中にスノークの群れに襲われた科学者チームを救い出した功績により、高い評価を得ている。
		\n \n技術機器やアノマリー探知機の扱いに長けていることから、サハロフ教授の要請を受けたクズネツォフ大佐により、Ecologistの支援と護衛を目的としてヤンターの移動研究所に配属された。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
		<text>ペトレンコ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ペトレンコ大佐」%c[pda_white]
		\nDutyの主任徴募官であり、ヴォロニン将軍が最も信頼を寄せる将校だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n他のDuty隊員からは名実ともに将軍と同格と見なされているペトレンコ大佐だが、そのルーツは軍の一介の少尉にまで遡る。彼は2006年にヴォロニン、クリロフ、タチェンコらと共にゾーンへ派遣された最初の兵士の一人だった。悲惨な結果に終わった遠征の数少ない生存者として、彼はヴォロニンがDutyを創設した瞬間に立ち会い、それ以来、将軍の側近として活動を続けている。
		\n \n現在、派閥は多くの問題を抱えているが、大佐はすべてを冷静に受け止めており、外部からは全く動じているようには見えない。そのあまりの冷静さから、彼を機械だと皮肉る者さえいるほどだ。リーダー、徴募官、そして腹心としての役割に加え、彼は派閥の兵站およびプロパガンダの責任者も兼任している。
		\n \nヴォロニン将軍を除けば、ペトレンコほどDutyの本来の使命と規範を心から信じている者はいないだろう。派閥内で、彼以上に組織の理想を熱烈に擁護し、支持していると言える者は皆無に等しい。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
		<text>ロゴヴェッツ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ロゴヴェッツ中尉」%c[pda_white]
		\n優れた医学的知識を持つ、苦悩を抱えた将校だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nロゴヴェッツは、政府によるプリピャチとチェルノブイリ奪還の足がかりとなるはずだった軍事プロジェクト、すなわち失敗に終わった「フェアウェイ作戦」の数少ない生存者の一人だ。
		\n \n実際のところ、この任務に割り当てられたスペツナズ部隊はすぐに散り散りになり、アノマリーの餌食になるか、エミッションでゾンビ化するか、あるいはそれ以上の悲惨な末路を辿った。彼自身もコントローラーに殺されかけ、そのトラウマから数年間予備役へと退き、比較的平穏な民間病院で働いていた時期がある。
		\n \nしかしその後、彼は義務感からゾーンでの現役任務に復帰した。戦友たちを治療して復帰させるだけでなく、「フェアウェイ作戦」で部隊が犯した過ちを二度と繰り返さないよう、彼らを鍛え上げることに全力を注いでいる。
		\n \nだが今日では、彼の語る突拍子もない経験談を信じる者はほとんどいない。現代の兵士が変異した猫やブラインドドッグより危険なものに遭遇することは滅多になく、それ以上の脅威に遭遇した者が生還して報告できることなど、まずあり得ないからだ。
		\n \nロゴヴェッツはベテランのスペツナズ隊員であると同時に、高度な訓練を受けた医療の専門家でもある。しかし、クズネツォフ大佐に対する隠しきれない軽蔑の態度が災いし、これ以上の昇進の道は絶たれている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_rogue">
		<text>ローグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ローグ」%c[pda_white]
		\n元軍人であり、現在はベテランのストーカーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nコヴァレンコ下級軍曹は、ゾーンでの任務に失望しつつもその特異な性質に魅了され、最終的にコードンの前哨基地を脱走。ルーキー村のストーカーたちに加わることを決意した。
		
		\n \nゾーンの中心部で長年にわたり経験を積んだ後、伝説的なストレロックのグループに合流した。軍人時代に培った厳格な規律と戦術的洞察力、そして軽機関銃を武器に、戦闘において非常に強力な支援を提供する存在となっている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
		<text>サハロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サハロフ教授」%c[pda_white]
		\nゾーンにおける主要な研究者の一人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nヤンターの移動研究所の主任科学者として、サハロフはゾーン内で成し遂げられたほぼすべての科学的発見に深く関わっている。
		\n \n礼儀正しくプロフェッショナルな人物であり、ゾーンの様々な現象に関する膨大な知識を有している。しかし、常に安全な研究所内に身を置いているためか、現場の調査員を取り巻く死の危険をどこか過小評価してしまう傾向がある。
		\n \nとはいえ、彼の仕事の性質や彼自身の個人的な成功も相まって、アーティファクトやミュータントの部位の回収依頼は常に絶えることがない。そのため、報酬を求める向こう見ずなストーカーたちからは、非常に人気の高い雇い主となっている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>シドロヴィッチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>
		%c[pda_white]「シドロヴィッチ」%c[pda_white]
		\nルーキー村の近くにある古い地下壕で商売を営む、半ば伝説的な密売人だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n密猟、密造、贈賄、そして違法な観光。これらすべて、あるいはそれ以上の闇事業に深く関与しているにもかかわらず、シドロビッチは駆け出しのストーカーに生き残る機会を与える「誠実なビジネスマン」としての評判を確立している。また、Militaryの内部にまで及ぶ幅広い人脈により、ゾーン内の多くのトレーダーが恩恵を受ける主要な密輸ルートを維持し続けている。
		\n \nしかし一方で、彼を強欲でケチな守銭奴と見る者も少なくない。商品を法外な値段で売りつける一方で、自身の縄張りであるコードンで他者が安売りを行うのを徹底的に排除することで悪名高い。彼のビジネスを妨害したり、その権威に挑んだり、あるいは単に彼の機嫌を損ねたりした者は、しばしば暗殺依頼の標的にされることになる。
		\n \n良くも悪くも、手っ取り早く一攫千金を狙う者にとって絶好の仕事の供給源である彼は、ゾーンの経済とストーカーたちの生活の両面において、極めて重要な役割を果たし続けている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_skinflint">
		<text>スキンフリント</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スキンフリント」%c[pda_white]
		\n陸軍倉庫にいるFreedomの古参トレーダーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n自由奔放なFreedomの基準からすると物静かで控えめな性格だが、頭の回転が遅い人間に対しては一切の容赦がない。
		\n \nそのため、同じ基地にいる衛生兵とは極めて険悪な関係にあり、彼に対する軽蔑の念を隠そうともしない。
		\n \n少々気難しいところはあるが、先見の明と優れた物流の知識、そして仲間たちが遠征から持ち帰ったあらゆる品物を買い取るその姿勢から、派閥内では高く評価されている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_snitch">
		<text>スニッチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スニッチ」%c[pda_white]
		\nゾーンで起こっているほぼすべての出来事に通じていることから、その名（密告者）が付けられた。ロストクの「100ラッズ・バー」を拠点に情報の売買を行っている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n常に100ラッズ・バーに居座り、対価を支払えるストーカーであれば、相手が誰であろうと喜んで情報を切り売りする。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_solid">
		<text>ソリッド</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_solid_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ソリッド」%c[pda_white]
		\n陸軍倉庫にいるFreedomの衛生兵だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n素早い手つきと、負傷した部位を丁寧に処置する技術には定評がある。しかし一方で、彼は重度のアルコール依存症であり、薬物中毒者でもあるという深刻な問題を抱えている。
		\n \n彼自身の主張によれば、酒と薬物は集中力を高めるために不可欠なものだという。しかし、彼の治療を受けたFreedomの負傷者が、時折ひどい傷跡を残される羽目になっている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_spirit">
		<text>スピリット</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スピリット」%c[pda_white]
		\n元ストーカーであり、現在はヤンターの移動研究所でEcologistの料理人を務めている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nイスクラ科学研究調査チームの一員として5年間勤務していたが、彼はその研究成果よりも、絶品のオムレツを作る才能によって周囲から注目されていた。2018年にヤンターへ異動となり、サハロフ教授の庇護の下で料理人と研究者の職務を兼任するようになった。
		\n \nしかし、Monolithが再興して以来、彼は重度のアルコール依存症に陥り、とりわけネミロフ・ウォッカが彼の悪癖の一つとなってしまった。ウォッカを好むのはゾーンの住人にはよくあることだが、彼の執着ぶりは常軌を逸しており、そのせいで事実上、彼が再び現地調査に駆り出される道は絶たれてしまった。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
		<text>スポーナー</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スポーナー軍曹」%c[pda_white]
		\n経験豊富な兵士であり、狡猾な商人でもある。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n人生の大部分において、情報は意思決定における最重要事項であると考えてきた彼は、何を誰と共有すべきかを常に慎重に見極めてきた。
		\n当然のごとく、彼は自身のスキルが重宝されるMilitaryに入隊したことで居場所を見つけた。現在ではその立場を隠れ蓑にして、個人的な取引や情報屋としてのビジネスを裏で営んでいる。
		\n \n彼に関する詳細は謎に包まれており、なぜこのような奇妙なニックネームで呼ばれているのかについては、知る者は誰もいない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>スポア</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スポア」%c[pda_white]
		\nClear Skyのトレーダーであり、ニンブルが信頼を寄せる協力者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n他のストーカーと同様、スポアもまた一攫千金を夢見てゾーンへと足を踏み入れた。彼はすぐに、ゾーンの内外や境界を越えて物品や情報をやり取りする密輸業に手を染めるようになった。
		\n \nやがてその噂はニンブルの耳に届き、ほどなくして二人は対面することとなった。彼らは互いの能力を組み合わせることがいかに有益であるかを、即座に理解した。
		\n \nニンブルがかつて所属していた派閥のコネクションを通じ、スポアは間もなくClear Skyのトレーダーとして迎え入れられた。これにより、二人は沼地を抜ける独自の密輸ルートを確立し、後に大きな利益を生むこととなる強固なビジネス関係を築き上げた。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_stitch">
		<text>スティッチ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スティッチ」%c[pda_white]
		\n衛生兵の役割を担う、経験豊富なストーカーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつてキエフの病院で看護師として働いていたスティッチは、運び込まれた元ストーカーを治療する過程で耳にした話に魅了され、自らゾーンへ向かうことを決意した。その後、彼はアグロプロム近郊で偶然にもストレロックと出会い、彼の新しいグループの一員となった。
		\n \n熱心で陽気、そしてのんびりとした性格の彼は、持ち前のユーモアと確かな医療知識によって、仲間たちがゾーン中心部の過酷な環境を生き抜くための支えとなっている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_strelok">
		<text>ストレロック</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ストレロック」%c[pda_white]
		\n「マークド・ワン」の名でも知られる、ゾーンの伝説的なストーカーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n最も経験豊富で有能なストーカーの一人であり、チェルノブイリ原子力発電所の深部に到達して生還を果たした、数少ない生存者である。彼はまた、2012年に「ブレイン・スコーチャー」を停止させ、ゾーン中心部への道を切り開いた張本人でもある。
		\n \nその後、政府の正式な研究顧問として一定期間活動していたが、最終的にその地位を捨て、再び危険な旅へと身を投じるためにゾーンへ帰還した。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_stribog">
		<text>ストリボグ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ストリボグ」%c[pda_white]
		\nSinの補給係将校だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n数年前にSinに捕らえられ、その教義に改宗した元Banditである。以前の経歴と、人生に対する新たな視点のおかげで、彼はSinにとって非常に有益な存在となっている。
		\n \n死亡したストーカーや軍人から剥ぎ取った装備を回収・管理するだけでなく、十分な報酬さえ支払われるのであれば、「狂信者のカルト」と取引することに全く抵抗を感じない数少ない外部トレーダーたちとの間に、独自のコネクションを確立している。
		\n \n崇高な目的に仕える啓蒙された人間として、彼は今や自分たちにとって無用なガラクタと見なしている物を喜んで提供する。それによって、彼と兄弟たちが「大いなる計画」の実現に近づくための、真に価値ある道具を手に入れるためだ。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sultan">
		<text>スルタン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
		<text>
		%c[pda_white]「スルタン」%c[pda_white]
		\nかつてザトンでBanditを率い、現在はダークバレーのボスとして君臨している男だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n東洋の支配者の称号を自ら名乗っていることからも、ゾーンの住人の多くはスルタンを非常に自尊心の高い男だと見なしている。
		\n \n本人の語るところによれば、彼の人生はトラブルの連続だったという。親友のトリヤンが「粗悪な」麻薬で命を落とした後、スルタンはその売人を殺害し、刑務所へ送られた。
		\n \n出所後、まっとうなビジネスを始めようとしたが、すぐにまた不運に見舞われ刑務所へ逆戻りとなった。二度目の服役を終えた後、彼はゾーンへと流れ着き、Banditの一味に加わった。そこから出世の階段を駆け上がり、独自の「組織」を作り上げるに至った。
		\n \nザトンでの事業は最終的に台無しになったものの、彼はダークバレーのBanditたちに自身の規律を押し付けることに成功した。荒くれ者たちも、今では渋々ながら彼の支配に従っている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • スルタンとオリビアスは時折激しく衝突することで知られている。しかし結局のところ、ダークバレーのギャングとしての勢力を維持するためには互いの存在が必要不可欠であるため、決定的な決裂には至っていない。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_surgeon">
		<text>サージャン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
		<text>
		%c[pda_white]「サージャン」%c[pda_white]
		\nデッドシティでMercenaryの衛生兵として働いている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n物静かな男であり、かつてはブラック率いるMercenary部隊の一員だった。潜入していたMilitaryの工作員によって部隊がほぼ壊滅させられた際、彼は辛うじてその場を脱し、生き延びることができた。
		\n \nその後、孤独なスカベンジャーとして数年間の隠遁生活を送っていたが、リマンスクでMonolithの待ち伏せに遭った別の傭兵部隊を救ったことで、その名声を回復させた。彼は増援が到着するまで敵の銃火に晒されながらも負傷者の容態を安定させ、彼らを守り抜いたのだ。この功績によりダッシュマンへの推薦を受け、それ以来、組織の専属衛生兵として活動している。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_trunk">
		<text>トランク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
		<text>
		%c[pda_white]「トランク」%c[pda_white]
		\nプリピャチ郊外に駐屯する、グリフィン率いる部隊の技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nトランクは以前、アメリカの民間軍事会社「トリプル・キャノピー」に所属していた。実戦での作戦遂行経験に加え、軍事装備に関する深い造詣を持っていたことから、組織のパトロンたちの目に留まることとなった。
		\n \n現在はグリフィンの部隊の一員として、ミーカーの協力を得ながら、装備の修理や物資の維持管理を一手に引き受けている。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_vector">
		<text>ベクター</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vector_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ベクター」%c[pda_white]
		\n仲間内からは「邪悪な傭兵」と呼ばれている。ザトンの廃棄物処理場を拠点に、偵察員とトレーダーを兼任している男だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nベクターはその態度の悪さで有名だが、経験豊富な傭兵であることに疑いの余地はない。多種多様な武器を調達する手腕に長けているほか、ザトンからデッドシティまでのガイド業務も請け負っている。彼とレオパードはデッドシティの複雑な地下ネットワークを知り尽くしており、顧客を安全に目的地まで導くことができる。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_vodnik">
		<text>ヴォドニク</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヴォドニク」%c[pda_white]
		\nSinの忠実な使者の一人として、その大義のために奉仕している。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nかつての彼は、好奇心からゾーンに引き寄せられたFreedomの一員にすぎなかった。ある運命の日、レッドフォレストの境界をパトロールしていた彼は、黒いトレンチコートに身を包んだ、背の高いフード姿のストーカー集団に遭遇した。
		\n \nゾーンの特異で不可解な現象にすでに魅了されていた彼は、その遭遇を機に、ゾーンの最も熱烈な擁護者にして伝道者の一人へと変貌を遂げた。
		\n \n現在、ヴォドニクは一般のストーカーたちにSinへ加わるよう説得を続けている。いつの日か、彼らが地球規模に広がる「ヴィーラージ」の平和な大地を歩める日が来ることを信じて。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
		<text>ヴォロニン</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヴォロニン将軍」%c[pda_white]
		\nDutyのリーダーを務めるベテラン将校であり、派閥の全体的な目標、原則、そして戦略の決定を担っている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n多くのストーカーは彼を厳格で不寛容な人物だと見なしているが、実際のところ、ヴォロニンはDuty内では穏健派と考えられている。前任者のクリロフほど盲目的な理想主義者や狂信者ではなく、初代リーダーのタチェンコほど皮肉屋で実利主義的でもない。
		\n彼が初めて派閥全体の指揮を執ったのは2011年、クリロフがFreedomに雇われたMercenaryによって暗殺された時のことだ。それ以来、彼はDutyの目的をしっかりと掌握し、神聖とも言える掟に従って生きる名誉ある兵士としてのアイデンティティを強化してきた。
		\n \n派閥の創設に関わる前、彼はMilitaryの若手将校だった。軍での最後の公式任務は2006年、当時のタチェンコ大尉の指揮下で、いかなる手段を用いてでもゾーンの中心部を破壊するよう命じられた時のことである。
		\n \nこの任務は、人類がミュータントやアノマリーと公式に接触した最初の事例となった。第一次エミッションの後、本部との通信は途絶し、生き残るために独自のグループを結成する道を選んだ。
		\n \n自身のルーツゆえに、ヴォロニンは現在でもスペツナズと友好的な関係を保っているが、軍の上層部に対しては冷ややかな態度をとっている。心の底では、当時の上層部が彼と仲間たちを盲目的にゾーンへと送り込み、彼らを見殺しにしたと考えているからだ。
		\n \n彼は、他の者が自分たちと同じ運命を辿るのを決して許さないと固く決意している。ただし、その者がゾーンの「悪」を外界へ広めようとする悪意を持っていないと確信できる場合に限る。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>ウルフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ウルフ」%c[pda_white]
		\nルーキー村のリーダー格であり、村の防衛と統制を担っている。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n村とそこに滞在する新人ストーカーたちを外部の脅威から保護する任務を負っているウルフは、独自の偵察網や情報屋のネットワークを駆使して、コードン内で発生する不穏な動きに絶えず目を光らせている。
		\n \n彼は得た情報をシドロヴィッチと共有し、村の安全を脅かすBanditやミュータントを排除するため、頻繁に討伐隊の編成や有志の募り出しを行っている。
		\n \n%c[pda_yellow]雑学%c[pda_white]
		\n • 名前の響きは似ているが、ウルフは冷酷なMercenaryとして知られる「ウルフハウンド」とは何の関係もない。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>ゼノテック</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ゼノテック」%c[pda_white]
		\n主に新米ストーカーたちの装備を修理している技術者だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n崩壊した鉄橋と「高望み」アノマリー領域のほぼ中間に位置する、コードンの中立拠点をベースに活動している。ゼノテックは才能豊かな技術者であり、その腕前はゾーンに足を踏み入れたばかりのストーカーたちが過酷な環境に適応する助けとなっている。\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>ヤール</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ヤール」%c[pda_white]
		\n「ヤールおじさん」の愛称で親しまれる、多才なストーカーだ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\n彼はゾーンにおいて、並ぶ者のない優秀な技術者としてその名を知られている。「錆びついたライフルから対空砲を作り出せる」と冗談交じりに噂されるほどだが、彼の腕前を見ればあながち誇張とも言い切れない。
		\n \n派閥戦争の終結とゾーン中心部への到達ラッシュが起きた後、彼はFreedomの遠征隊と共にヤノフ駅へと旅立った。その後、プリピャチ郊外にて、ごく短期間ではあるが衛生兵として活動していた時期もある。
		\n \nDutyとの停戦協定が崩壊した後、彼は即座に帰還。再び職業を変え、現在は情報屋になることを決意したようだ。\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
		<text>ズーロフ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
		<text>
		%c[pda_white]「ズーロフ少佐」%c[pda_white]
		\nコードンの秩序維持を任務とするMilitaryの将校だ。
		\n \n%c[pda_green]情報%c[pda_white]
		\nクズネツォフ少佐が大佐へと昇進したことに伴い、以前コードンの監視を担っていた彼の任務を引き継ぐため、ズーロフもまた少佐へと昇進した。
		\n \n前任者と比較してズーロフは遥かに用心深い性格だ。シドロヴィッチのような有力なトレーダーを介さない限り、ストーカーから直接賄賂を受け取るような隙を見せることは決してない。
		\n \n一方で、前任者と同様にコードン地域を通過する密輸品を本気で取り締まるつもりもないようだ。時折、新任の監視員としての体面を保つために象徴的な武力誇示を行う程度である。彼がこれほど寛容なのは、単に利益の一部が彼の懐に入っているからだと噂されているが、その真相を知る者はいない。
		\n \n確かなことは、彼が強力なコネクションを持っているということだ。一見するとわかりにくいが、ズーロフ少佐は部下たちと、本来彼らが拘束すべきストーカーたちとの間に、危ういながらも絶妙な休戦状態を築き上げる手腕を持っている。\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>